<resources>
    <string name="app_name">Game_alpha</string>
    <string name="prologue_title"><u>ГЛАВА I</u>\nПредзнаменования</string>
    <string name="start">Начать</string>
    <string name="start_main">Новая игра</string>
    <string name="continue_main">Продолжить</string>
    <string name="settings_main">Настройки</string>
    <string name="settings_text_font">Размер текста</string>
    <string name="exit_main">Выход</string>

    //Инвентарь

    <string name="inventory_sleeping_bug">Спальник</string>
    <string name="inventory_knife">Нож</string>
    <string name="inventory_raincoat">Дождевик</string>
    <string name="inventory_food">Припасов: </string>
    <string name="inventory_drugs">Лекарств: </string>
    <string name="inventory_text_main">Выберете элемент, чтобы получить подсказку</string>
    <string name="inventory_text_health">Уровень здоровья Адама</string>
    <string name="inventory_text_hunger">Уровень голода Адама</string>
    <string name="inventory_text_luck">Уровень удачи Адама</string>
    <string name="inventory_text_knife">Добротный охотничий нож</string>
    <string name="inventory_text_raincoat">Непромокаемый плащ-пончо цвет хаки</string>
    <string name="inventory_text_sleeping_bug">Обычный спальник</string>
    <string name="inventory_text_food">Число припасов на одного человека</string>
    <string name="inventory_text_drugs">Одно лекарство - одна рана</string>


    <string name="prologue_start">
        Адам открыл глаза. И первое, что он увидел, было чистое, без единого облачка, небо. Ощущение, будто смотришь в голубую бездну. Потом пришла боль в колене, а мир вокруг стал приобретать всё более отчетливые краски и звуки.
Шум воды оглушал, а острые прибрежные камни впивались в тело, которое словно онемело и слабо реагировало на попытки подняться.
Последнее, что он хорошо помнил, это то, как пытался заснуть в своей палатке на берегу спокойной горной реки. Была ещё жгучая боль по всему телу, словно его облили ледяной водой. Впрочем, судя по всему, так оно и было.
Река в этом месте делает крутой поворот, образуя широкую каменистую косу, на которую постоянно выносит течением плавник и прочий мелкий мусор. На этот раз вынесло и одинокого археолога.
Адам смутно припоминал, где-то на грани сна и реальности, что ночью началась гроза, и мощный ливень бушевал снаружи. Видимо его лагерь, так неудачно поставленный на берегу, унесло течением. Не лучшее начало экспедиции.
Собравшись с силами, Адам смог наконец встать на ноги. Из одежды на нем были плотные походные штаны, футболка и легкая куртка. Он слишком устал от долго перехода и завалился спать в том, в чем был, планируя рано утром продолжить путь.
По ощущению, был примерно полдень. Оставалось только решить, куда направиться. Вверх по течению, в поисках своего \ лагеря, откуда этой ночью его сюда и принесло. Или вниз, в надежде, что его снаряжение выбросило чуть дальше, хотя это было маловероятно.\n
В одном из карманов обнаружился герметичный чехол с компасом и зажигалкой. \"Хоть что-то я продумал как следует\" - появилась утешительная мысль. Во втором кармане была его походная фляга.\n
Чуть в отдалении, среди камней была куча брезента, по цвету напоминающая его палатку. Наверное, стоит её проверить.
    </string>
    <string name="prologue_tent"><i>Проверить</i> палатку</string>
    <string name="prologue_tent_fail">
    Тяжело поднявшись, Адам заметил справа от себя кучу разорванного брезента, когда-то бывшей его палаткой.\n
В остатках палатки не было ничего интересного. </string>
    <string name="prologue_tent_luck">
    Тяжело поднявшись, Адам заметил справа от себя кучу брезента, когда-то бывшей его палаткой. Наверное, стоит её проверить.\n
        В палатке Адам нашел чудом оставшийся сухим, спальник.</string>
    <string name="prologue_move_up">Идти вверх по течению</string>
    <string name="prologue_message">Ценная находка!\nСпальник\n<b>Удача понижена</b></string>
    <string name="prologue_message_fail">Поиск не дал результатов\n<b>Удача повышена</b></string>
    <string name="prologue_move_down">Идти вниз по течению</string>

    // Настройки

    <string name="settings_fonts">Изменить шрифт</string>

    <string name="settings_line_spacing">Междустрочный интервал</string>

    <string name="settings_button_close">Сохранить</string>

    // Обучение в прологе, первая сцена.

    <string name="prologue_training_first_scene_text">
        Дорогой Друг!\n
        Это небольшое обучение поможет разобраться тебе в механике игры и, в некоторой степени, не совершать ошибок.\n
        Как правило, внизу экрана расположены кнопки выбора действий главного героя. Первым нажатием ты выберешь действие, вторым же нажатием подтвердишь свой выбор.\n
        На пути тебе будут встречаться так называемые мини-игры. В них механика отличается от остальной игры, поэтому перед ними мы также ознакомим тебя с принципом игры посредством обучения.\n
        Важное значение имеет показатель удачи, который динамично изменяется на протяжении всей истории и напрямую зависит от
        твоих действий в игре. Любой провал ведет к повышению шанса на успех при следующей проверке, и наоборот,
        чрезмерные успехи рано или поздно приведут к провалу или может даже к череде неудач.\n
        Решения, основанные на показателе удачи, в большинстве случаев выделены <i>курсивом</i>.\n
        Многие решения необратимы, поэтому к каждой игровой ситуации рекомендуем подходить серьёзно! Ведь история может развиваться путями, которые абсолютно не похожи друг на друга. И кто знает, куда может завести тебя выбранный путь.
        Первый серьёзный выбор ты сделаешь прямо сейчас.\n
        Удачи!
    </string>

    // Вторая сцена

    <string name="prologue_training_backpack_scene_text">
        Цель игры: заполнить цветом полосу состояния, расположенную внизу экрана.\n
        На экране будут появляться кнопки с символами. Они будут расположены случайным образом и будут появляться в случайном порядке.
        Самая нижняя кнопка всегда показывает символ, который нужно отыскать выше. При нажатии на её двойника в верхнем поле, полоса состояния заполняется цветом.\n
        При нажатии на кнопку, символ которой не соотвествует тому, что показан ниже, полоса состояния опустошается.\
        Не стоит забывать, что со временем полоса состояния так же опустошается. Поэтому стоит поторопиться!\n
        Удачи!
    </string>

    // Третья сцена

    <string name="prologue_training_breakage_scene_text">
        Цель игры: удержать зеленый ползунок в белой зоне (таким образом, удержать равновесие).\n
        Ползунок двигается в случайную сторону и со случайной интенсивностью.\n
        Вы можете управлять его движением, с помощью кнопок с изображением символов направления.
        Заход ползунка в "серую" зону не останавливает игру, но наполняет счетчик ошибок.
        Максимальное число ошибок определяется состоянием главного героя.
        Игра закончится успешно, если ты смог удрежать ползунок в пределах экрана и не превысить максимальное количество ошибок.
        Но ты проиграешь, если ползунок уйдёт за края экрана или, если количество ошибок превысит их максимально допустимое число.
        Удачи!
    </string>

    // Кнопки

    <string name="prologue_training_button_training">
     Отключить подсказки
    </string>

    <string name="prologue_training_button_close">
     Закрыть
    </string>

    Сообщаения в обучении

    <string name="prologue_training_toast_cut_scene">
     Нажпите на текст, что бы продолжить
    </string>


    // Пролог, вниз по течению
    <string name="prologue_game_over_down">Адам не смог ухватиться за рюкзак</string>
    <string name="prologue_game_over_down_luck">Попробовать ухватиться за бревно</string>
    <string name="prologue_game_over_down_luck_fail">Бревно выскользнуло из рук. Выругавшись, Адам поплыл к берегу</string>
    <string name="prologue_game_over_down_luck_luck">Схватившись за бревно, Адам ногой зацепил лямку рюкзака и поплыл к берегу</string>
    <string name="prologue_game_over_down_no_luck">Плыть к берегу</string>
    <string name="prologue_game_over_down_level_up">Адам добрался до бревна</string>
    <string name="prologue_game_over_down_level_up_text">Адаму осталось только дотянутся до рюкзака, но сильное течение продолжало отбрасывать его назад</string>
    <string name="prologue_game_victory_down">Адам смог ухватиться за рюкзак</string>
    <string name="prologue_game_victory_down_text">С большим трудом Адам добрался до берега вместе с рюкзаком. О продолжении
    пути не могло быть и речи. Его всё ещё трясло от ледяной воды, а без того потрепанный походный рюкзак сейчас представлял собой комок ткани и налипшей глины. Его предстояло разобрать и хорошенько высушить. Да и решить, что делать дальше, тоже не помешает.\n
    В пятидесяти метрах от реки, каменистый берег уступал мелкому подлеску, где Адаму предстояло развести костёр и разобрать рюкзак.
</string>
    <string name="prologue_down_start">Адам шел по течению реки, которая, казалось, с каждым его шагом становилась всё
    беспокойней. Редкие пороги, камни которых с легкостью пропускали мимо себя воду, превращались в острые зубы с бурлящей
    пеной воды вокруг.\n
Адаму повезло, что его выбросило на каменистую косу выше по течению.\n
    Где-то через час Адам заметил в реке бревно, за который зацепился его рюкзак. Течение в этом месте было особенно сильным, а противоположный берег представлял собой скалистый откос, на который без специального снаряжения было не забраться.\n
</string>
    <string name="prologue_down_start_game">Попробовать добраться до рюкзака вплавь</string>
    <string name="prologue_down_start_exit">Оставить эту безумную затею и идти дальше</string>
    <string name="prologue_down_start_game_sleeping_bag">Пройдя чуть назад, Адам разделся, придавил небольшим, но увесистым камнем свой спальник
        и одежду, а затем вошел в ледяную воду.</string>
    <string name="prologue_down_start_game_no_sleeping_bag">Пройдя чуть назад, Адам разделся, затем придавил
        небольшим камнем свою одежду и вошел в ледяную воду.</string>
    <string name="prologue_down__game_comments">Быстро найдите и нажмите символ, который показан внизу экрана</string>

    <string name="prologue_down_message">Важное решение: Адам решил попытаться найти рюкзак</string>


    //Пролог, вниз по течению, рюкзак взяли


    <string name="prologue_message_backpack">Ценная находка: рюкзак....</string>
    <string name="prologue_backpack_open_top_part">Открыть верхний "клапан"</string>
    <string name="prologue_backpack_open_middle_part">Открыть основное отделение</string>
    <string name="prologue_backpack_open_basement_part">Открыть нижнюю часть</string>
    <string name="prologue_backpack_open_additional_part">Проверить карманы</string>
    <string name="prologue_backpack_top_part_knife">Адам <i>помнил</i>, что точно положил туда нож</string>
    <string name="prologue_backpack_top_part_knife_text_toast">Ценная находка: нож и две банки тушенки....\nУдача понижена!</string>
    <string name="prologue_backpack_top_part_no_knife_text_toast">Ценная находка: две банки тушенки....\nУдача повышена!</string>
    <string name="prologue_backpack_top_part_knife_luck">Адам <i>не уверен</i>, что положил нож</string>
    <string name="prologue_backpack_top_part_knife_no_luck">Адам <i>помнил</i>, что там нет ничего ценного</string>
    <string name="prologue_backpack_top_part_back">Осмотреть другие части</string>
    <string name="prologue_backpack_middle_part_sleeping_bug">Адам <i>помнил</i>, что точно положил спальник</string>
    <string name="prologue_backpack_middle_part_sleeping_bug_text_toast">Ценная находка: спальник и кое-какую одежду....\nУдача понижена!</string>
    <string name="prologue_backpack_middle_part_no_sleeping_bug_text_toast">Ценная находка: одежда....\nУдача повышена!</string>
    <string name="prologue_backpack_middle_part_sleeping_bug_luck">Адам <i>не уверен</i>, что положил спальник</string>
    <string name="prologue_backpack_middle_part_sleeping_bug_no_luck">Адам <i>помнил</i>, что там нет ценного</string>
    <string name="prologue_backpack_middle_part_back">Осмотреть другие части</string>
    <string name="prologue_backpack_basement_part_raincoat">Адам <i>помнил</i>, что точно положил дождевик</string>
    <string name="prologue_backpack_basement_part_raincoat_text_toast">Ценная находка: дождевик....\nУдача понижена!</string>
    <string name="prologue_backpack_basement_part_no_raincoat_text_toast">Поиск не дал результатов....\nУдача повышена!</string>
    <string name="prologue_backpack_basement_part_raincoat_luck">Адам <i>не уверен</i>, что положил туда дождевик</string>
    <string name="prologue_backpack_basement_part_raincoat_no_luck">Адам <i>помнил</i>, что там нет ничего ценного</string>
    <string name="prologue_backpack_basement_part_back">Осмотреть другие части</string>
    <string name="prologue_backpack_additional_part_ointment">Адам <i>помнил</i>, что точно положил туда мазь</string>
    <string name="prologue_backpack_additional_part_ointment_text_toast">Ценная находка: мазь Вишневского и полевой дневник....\nУдача понижена!</string>
    <string name="prologue_backpack_additional_part_no_ointment_text_toast">Ценная находка: полевой дневник....\nУдача повышена!</string>
    <string name="prologue_backpack_additional_part_ointment_luck">Адам <i>не уверен</i>, что положил мазь</string>
    <string name="prologue_backpack_additional_part_ointment_no_luck">Адам <i>помнил</i>, что там нет ценного</string>
    <string name="prologue_backpack_additional_part_back">Осмотреть другие части</string>
    <string name="prologue_backpack_camp">Разбить лагерь</string>

    <string name="prologue_backpack_no_luck">Удача переменчива! Поиск не дал результатов....</string>
    <string name="prologue_backpack_no_luck_second">Удача переменчива! Ничего кроме полевого дневника....</string>
    <string name="prologue_backpack_no_luck_third">Удача переменчива! Только две банки тушенки....</string>


    //Пролог, вниз по течению, рюкзак не взяли

    <string name="prologue_message_no_backpack">Досадный провал: не удалось достать рюкзак....</string>
    <string name="prologue_game_over_down_text_sleeping_bug">
        Адам наблюдал, как его рюкзак уносит вода. До темноты осталось ещё пара часов
    и их не стоило тратить впустую. Адам уже бывал в этих местах. Если бы он только знал тогда, что ему стоило хорошенько изучить местность.\n
    Если идти дальше, вниз по реке, возможно он попадет к месту стоянки прошлой экспедиции. Места там хорошие, есть надежда, что там кто-то есть.\n
    Можно было вернуться назад и углубится в лес. Там, где он очнулся, хорошо была видна проселочная дорога, которая вела к старому охотничьему срубу на холме.\n
    Там можно было переночевать с некоторыми удобствами.\n
        Хорошо, что ещё спальник удалось найти</string>
    <string name="prologue_game_over_down_text">Адам наблюдал, как его рюкзак уносит вода. До темноты осталось ещё пара часов
    и их не стоило тратить впустую. Адам уже бывал в этих местах. Если бы он только знал тогда, что ему стоило хорошенько изучить местность.\n
    Если идти дальше, вниз по реке, возможно он попадет к месту стоянки прошлой экспедиции. Места там хорошие, есть надежда, что там кто-то есть.\n
    Можно было вернуться назад и углубится в лес. Там, где он очнулся, хорошо была видна проселочная дорога, которая вела к старому охотничьему срубу на холме.\n
    Там можно было переночевать с некоторыми удобствами.</string>
    <string name="prologue_game_over_down_text_button_move_hunting_lodge">Идти к охотничьему домику</string>
    <string name="prologue_game_over_down_text_button_move_last_expedition_camp">Продолжить путь</string>
    // Кнопки
    <string name="prologue_down_left_button">Влево</string>
    <string name="prologue_down_right_button">Вправо</string>
    <string name="prologue_down_up_button">Вверх</string>
    <string name="prologue_down_down_button">Вниз</string>
    <string name="button_continue">Продолжить</string>
    <string name="button_dialog_menu">Меню</string>
    <string name="button_dialog_exit">Выход</string>
    <string name="button_dialog_cancel">Отмена</string>
    <string name="button_dialog_title">Вы хотите выйти?</string>
    <string name="button_sleep">Лечь спать</string>
    <string name="button_back">Назад</string>
    <string name="button_inventory">Инвентарь</string>
    //Домик охотника


    //Домик охотника

    <string name="hunting_Lodge_start_before_text">Адам начал взбираться на холм, на котором увидел нечто похожее на заброшенную охотничью хижину. На улице уже заметно смеркалось, поэтому Адам решил поторопиться.\n
Наконец поднявшись на холм, он убедился, что это охотничья хижина и направился к ней с теплыми мыслями о сне. Но как только он приблизился, по спине пробежал холодок. Вид у домика был не самый приятный, особенно в сумерках. Полнейшая тишина только усугубляла ситуацию.\n
На некотором расстоянии от хижины располагался небольшой сарай. Примечательным было то, что он выглядел гораздо лучше хижины. а на двери даже виднелся замок. Судя по всему, там хранилось нечто ценное.\n
Помимо этого, от хижины была вытоптана тропинка в сторону леса, откуда было заметно сооружение, очень похожее на сельский туалет. Адам сомневался, что найдёт там что-то интересное.</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_before_text_shed_first">
Адам подошёл к двери сарая и взглянул на навесной замок. Он был выполнен в форме совы, на крыльях которой были вырезаны необычные символы. Замочная скважина располагалась на месте клюва птицы.\n
В отличие от самого сарая, замок выглядел очень старым и хлипким. Коврика, под которым мог бы быть ключ, тут не было. Поэтому оставалось только попробовать сломать замок. Или же оставить эту идею и не пытаться попасть в сарай.\n
Будет глупо пытаться сломать его вручную. Для этого стоит найти хотя бы какой-нибудь увесистый камень или дубину.
    </string>

    <string name="hunting_Lodge_start_before_text_again">
Вид у домика был не самый приятный, особенно в сумерках. Полнейшая тишина только усугубляла ситуацию.\n
На некотором расстоянии от хижины располагался небольшой сарай. Примечательным было то, что он выглядел гораздо лучше хижины. а на двери даже виднелся замок. Судя по всему, там хранилось нечто ценное.\n
Помимо этого, от хижины была вытоптана тропинка в сторону леса, откуда было заметно сооружение, очень похожее на сельский туалет. Адам сомневался, что найдёт там что-то интересное.</string>

    <string name="hunting_Lodge_start_before_text_toilet">
Адам пошёл по тропинке к увиденному сооружению. То, что это был сельский туалет, не вызывало у него сомнений уже в тот момент, когда до сооружения оставалось пройти метров пять.\n
Вонь стояла просто ужасная, и чем ближе он подходил, тем более невыносимо это становилось. Казалось, что этой \“уборной\” пользовались сотни людей. И не только людей.\n
Переборов себя, он подошёл к деревянной конструкции. Вход в неё прикрывал прибитый сверху кусок ткани. Адам зажал пальцами нос и заглянул внутрь. Глаза уже начали слезиться от запаха, а зрелище, увиденное им внутри, вызвало рвотные позывы. Да, там действительно не было ничего полезного.\n
Адам с трудом сдерживался, чтобы его не вырвало и мечтал больше никогда не почувствовать подобный \“аромат\”.
    </string>
    <string name="hunting_Lodge_start_before_text_shed_hand">
        Адам начал пинать замок. Естественно, у него получилось только несколько раз ушибить ногу и понять, насколько это было глупо.
    </string>
    <string name="hunting_Lodge_start_before_text_shed_stone">
        Адам изучил окружение. Уже темнело, но он быстро заметил крупный камень недалеко от входа в хижину. По-видимому, он использовался, чтобы при необходимости держать дверь открытой.\n
Недолго думая, он подошёл к камню и поднял его. \“Да, это то, что нужно\” - подумал Адам, после чего вернулся к двери в сарай. Замок в форме совы всё также смотрел на него своими огромными глазищами.
    </string>

    <string name="hunting_Lodge_start_before_text_shed_second">
        Он поднял камень двумя руками и занёс его над головой, после чего со всей силы опустил, целясь в замок. Он не сломался. Однако Адам не собирался сдаваться. Он повторил процедуру. Ещё раз. И ещё раз.\n
Замок продолжал висеть, хотя лицевой диск совиного замка стал выглядеть изрядно потрёпанным. С каждым ударом Адам злился всё больше. Когда наконец его ярость достигла предела, он ударил с такой силой, что щеколда, на которой висел замок, отвалилась от сарая. Дверь была открыта.\n
Но что-то удержало Адама от того, чтобы сразу зайти в сарай. Он чувствовал внутри нечто зловещее, холодное. Хотя может быть и так, что в лесу, который постепенно накрывали сумерки, всё начинает казаться зловещим, а на улице действительно становилось прохладно.
    </string>

    <string name="hunting_Lodge_start_before_text_shed_third">
   Он открыл дверь и шагнул внутрь. Забавно, Адам ожидал, что дверь будет скрипеть, но, похоже, кто-то её смазывал. В сарае было слишком темно, поэтому Адам достал зажигалку и зажёг её. Он вздрогнул от испуга.\n
Прямо перед, буквально в метре возник кровавый силуэт, висящий на цепи. Но когда Адам вгляделся, он понял, что это просто разделанная мясная туша. Она была довольно свежей, поскольку без нормального охлаждения у неё уже был бы совсем другой вид. \“Даже если сейчас тут никого нет, в любой момент хозяин может вернуться. Нужно быть осторожнее\” - проскользнуло у Адама в голове, пока он смотрел на окровавленный стол, по-видимому, использовавшийся для разделки.\n
В дальнем углу сарая располагался набор инструментов, который на первый взгляд смутил Адама: медицинский скальпель, нож для снятия шкур, консервирующий раствор, кисти, краски и множество других. Но немного поразмыслив, он пришёл к выводу, что всё это использовалось для создания чучел.\n
Через мгновение он увидел подтверждение своих мыслей - несколько готовых, довольно качественных чучел на столе в противоположном углу. Там были кролик, белка и ворона. Освещённые одной лишь зажигалкой, они выглядели зловеще и будто следили за тобой, поэтому Адам поспешил к книжной полке - последнему, что можно было изучить в сарае.\n
Книг на ней было немного: про охоту, о флоре и фауне Алтая, учебники для таксидермистов. Некоторые были вообще без обложек, а когда Адам их открывал, обнаруживал лишь пустые страницы. Выделялась среди всего этого работа об истории и культуре гуннов. Художественной литературой хозяин сарая, по-видимому, не увлекался. Адам решил заглянуть в книгу про гуннов, но когда взял её в руки, на пол выпало нечто небольшое и металлическое.
    </string>

    <string name="hunting_Lodge_start_before_text_shed_four">
Он наклонился и поднял предмет - это была какая-то древняя монета. Он решил, что изучит её позже. Сейчас нужно скорее осмотреть хижину и при возможности ложиться спать.\n
Когда Адам выходил из сарая, он не обратил внимание на звук своих шагов внутри. Если бы он это сделал, то возможно заметил бы на полу люк, ведущий в подвал.
    </string>


    <string name="hunting_Lodge_start_text">
        Подойдя к хижине, Адам задумался о том, что возможно стоит принять меры предосторожности. На двери не было ни замка, ни щеколды, она даже была слегка приоткрыта. И это вызывало у Адама ещё большую тревогу.</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_text_next_window">Заглянув в окно, Адам едва мог что-либо разглядеть. На подоконнике
        с внутренней стороны стояли какие-то консервные банки, причем как минимум одна была еще не открыта. В углу комнаты, кажется, стояла пустая кровать.\n
Никаких признаков того, что тут кто-то был за последние сутки, хотя Адам не отличался особыми детективными навыками.</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_text_next_door">Адам подошел к двери и трижды постучал.
        Спустя 20 секунд он постучал снова.
        Никто не отозвался, что было ожидаемо.</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_button_window">Аккуратно заглянуть в окно</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_button_next">Подойти к хижине</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_button_shed">Подойти к сараю</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_button_shed_back">Оставить эту затею</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_button_shed_hand">Попытаться сломать замок вручную</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_button_shed_enter">Зайти в сарай</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_button_shed_inside_back">Вернуться</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_button_shed_inside">Подобрать выпавший предмет</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_button_shed_stone">Осмотреться в поисках камня или дубины</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_button_shed_stone_open">Попробовать сломать замок камнем</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_button_toilet">Пройти к “сельскому туалету”</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_button_toilet_back">Бежать обратно</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_button_door">Постучаться в дверь. Правила хорошего тона никто не отменял</string>
    <string name="hunting_Lodge_start_button_open_door">Подавить страх и сразу открыть дверь в хижину</string>


    //Зашли в домик охотника


    <string name="hunting_Lodge_inside_text">Адам толкнул дверь и та открылась с режущим слух скрипом. Собравшись с силами, он зашел.\n
Половицы под ногами так же скрипели, нарушая тишину. Адам улыбнулся и подумал: "Да уж, это совсем не похоже на клише".
        Когда-то он посмотрел десятки фильмов ужасов и сейчас об этом сильно жалел.\n
Он окинул единственную комнату взглядом. В одном углу стояла кровать, над которой висел выделявшийся на стене ловец снов. В другом углу стоял стол с пепельницей, полной бычков, и стеклянными банками с непонятным содержимым.
        Между ними располагался старинный шкаф, а рядом с ним тумбочка.\n
Было сложно разглядеть что-то еще, но, судя по всему, за последние сутки тут никого не было.\n
            Справа от входа он увидел полку с керамическими сосудами, о содержании которых ему знать совсем не хотелось. На полу стояли пустые деревянные ведра, но больше его заинтересовало чучело совы, стоявшее на настенной подставке. Слишком уж жутко оно выглядело в полутьме.</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_text_next_window">Адам толкнул дверь и та открылась с режущим слух скрипом. Собравшись с силами, он зашел.\n
Половицы под ногами так же скрипели, нарушая тишину. Адам улыбнулся и подумал: "Да уж, это совсем не похоже на клише".
        Когда-то он посмотрел десятки фильмов ужасов и сейчас об этом сильно жалел.\n
Он окинул единственную комнату взглядом. Над кроватью, которую он увидел в окно, висел ловец снов.
        В другом углу стоял стол с пепельницей, полной бычков, и стеклянными банками с непонятным содержимым.\n Между ними располагался старинный шкаф, а рядом с ним тумбочка.\n
Он вспомнил про подоконник окна, в которое заглядывал. Там находились увиденные им ранее консервные банки.\n
        Справа от входа он увидел полку с керамическими сосудами, о содержании которых ему знать совсем не хотелось. На полу стояли пустые деревянные ведра, но больше его заинтересовало чучело совы, стоявшее на настенной подставке. Слишком уж жутко оно выглядело в полутьме.</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_text_second">В одном углу стояла кровать, над которой висел выделявшийся на стене ловец снов. В другом углу стоял стол с пепельницей, полной бычков, и стеклянными банками с непонятным содержимым. Между ними располагался старинный шкаф, а рядом с ним тумбочка.
Было сложно разглядеть что-то еще, но, судя по всему, за последние сутки тут никого не было.</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_table">Изучить содержимое стола</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_cupboard">Заглянуть в шкаф</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_bedside">Осмотреть тумбочку</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_conserve">Проверить консервные банки</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_text_check_conserve">Адам подошел к подоконнику и начал перебирать банки, которых там было с десяток.
        В большинстве случаев, было понятно по весу, что в них уже ничего нет, но он все равно заглядывал внутрь, чтобы убедиться в этом.
        Конечно же, кроме засохших остатков еды и паутины в них ничего не было.\n
Наконец, Адаму попалась в руку тяжелая, еще не открытая банка. Он разглядел её внимательнее. Это была говяжья тушенка.\n
Под подоконником было ещё много банок. Он сомневался, что там еще что-то попадётся.</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_conserve_luck">Проверить банки под подоконником, вдруг повезёт</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_conserve_no_luck">Нет времени на это, нужно готовиться ко сну</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_conserve_victory">Ценная находка: банка консервов....\nУдача понижена!</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_conserve_fail">Поиск не дал результатов\n Удача повышена!</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_text_check_table"> Адам неохотно направился к столу. Это был советский лакированный стол, по поверхности которого легко было понять, сколько он успел пережить.\n
Сигаретные бычки не только полностью заполнили пепельницу, несколько штук лежало возле неё. Подойдя поближе, Адам разглядел содержимое стеклянных банок.\n
В большинстве из них находились консервированные органы. Он сильно надеялся, что они принадлежали не людям,
        и, судя по банкам со змеями, так оно и было. Однако чувство страха в его груди поднялось комом к горлу.
        Мысли о сне уже не казались такими радостными.\n
Присмотревшись к дальнему углу стола, он увидел за одной из банок небольшой ключик. Он может пригодиться.</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_table_key">Забрать ключик и осмотреть все остальное в комнате</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_table_no_key">Не брать ключ. Зачем таскать лишний хлам?</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_table_get_key">Адам взял ключ</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_text_check_cupboard">В детстве каждую ночь Адам боялся шкафа в своей комнате.
        Одна из его дверок никогда не закрывалась до конца, поэтому в небольшой темной щёлке его воображение рисовало самые разные вещи.\n
Сейчас, если можно так выразиться, на него нахлынуло чувство "ностальгии".
        Одна дверь шкафа в охотничьем домике так же не была закрыта до конца и Адам начал представлять самые разные ужасы, которые его могут там ожидать.\n
Но он тут же взял себя в руки, и подумал, что его может ожидать там и что-нибудь полезное.\n
Он подошел, тихо потянул на себя дверцу, которая, конечно же, заскрипела.
        Внутри шкафа лежал старый ватный спальник с пятнами от сырости.</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_cupboard_sleeping_bug">Забрать спальник</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_cupboard_no_sleeping_bug">Оставить спальник в шкафу</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_cupboard_get_sleeping_bug">Адам взял спальник</string>

    <string name="hunting_Lodge_inside_message_sleeping_bug">
       Ценная находка: спальник....
</string>

    <string name="hunting_Lodge_inside_message_key">
       Ценная находка: странный ключ....
</string>

    <string name="hunting_Lodge_inside_text_check_bedside">Приближаясь к тумбочке возле шкафа, Адам заметил на стене пустую подставку, скорее всего, для охотничьего ружья. А на самой тумбочке располагалось ещё одно жутковатое чучело совы. Похоже, для хозяина хижины эти птицы имели особое значение.\n
\"Совы не то, чем кажутся, не так ли?\" - обратился он вслух к неподвижной птице. Она ничего не ответила. \n
Сама тумба состояла из двух ящиков. Большого нижнего, и небольшого с замочной скважиной верхнего.
Адам выдвинул нижний ящик. В нем лежала белая маска с вырезами для глаз и рта. Ему она была без надобности. Однако ему стало любопытно, для чего эта маска может быть нужна хозяину хижины. Рядом с маской лежала тетрадь в твердой обложке. Свой полевой дневник Адам потерял вместе с остальными вещами, поэтому он взял тетрадь, чтобы вести записи там.</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_text_check_bedside_diary">Приближаясь к тумбочке возле шкафа, Адам заметил на стене пустую подставку, скорее всего, для охотничьего ружья. А на самой тумбочке располагалось ещё одно жутковатое чучело совы. Похоже, для хозяина хижины эти птицы имели особое значение.\n
\"Совы не то, чем кажутся, не так ли?\" - обратился он вслух к неподвижной птице. Она ничего не ответила.\n
Сама тумба состояла из двух ящиков. Большого нижнего, и небольшого с замочной скважиной верхнего. \n
Адам открыл выдвинул нижний ящик. В нем лежала белая маска с вырезами для глаз и рта. Рядом с маской лежала тетрадь в твердой обложке. Поскольку он уже нашёл ежедневник в машине, тетрадь ему была не нужна. Маска тем более. Однако ему стало любопытно, для чего эта маска может быть нужна хозяину хижины.</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_text_preparation_sleep">За окном уже была кромешная тьма. Слышно было только стрекот кузнечиков и движение веток деревьев, которые гонял ветер.
        Это странным образом успокоило Адама, он вспомнил ночи в экспедициях, когда он спал в палатке.\n
Пришло время ложиться спать. Встать придется очень рано, ведь все его припасы унесло течением и теперь ему нужно скорее искать людей.
        А сколько на это уйдет времени, он не знал.\n
Адам прикинул, как ему лучше расположиться. Ночь была не самая теплая, а кровать представляла собой скорее нары без матраса или подушки.\n
Помимо всего прочего, в желудке что-то неистово урчало. Он ничего не ел за последние сутки.\n
    Над кроватью, почти у самого потолка была прибита импровизированная полка. Единственное что на на ней было, это непреметная шкатулка. Любопыство одолевало Адама, и, по-существу, опасаться было некого.

    </string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_bedside_key">Попытаться открыть верхний ящик ключом со стола </string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_bedside_luck">Попытаться открыть верхний ящик силой </string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_bedside_no_luck">Не пытаться открыть ящик</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_bedside_back">Отойти от тумбочки</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_bedside_get_knife">Ценная находка: охотничий нож....</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_bedside_get_knife_luck">Ценная находка: охотничий нож....\nУдача понижена!</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_bedside_fail">Ящик не поддается. Замок безвозвратно сломан....\nУдача повышена!</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_check_box_knife">Положить рядом нож, так спокойнее</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_check_box_food">Поужинать</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_check_box_ointment">Наложить мазь Вишневского на колено</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_check_box_box">Осмотреть шкатулку</string>
    <string name="hunting_Lodge_inside_button_sleep">Спать</string>


    // Кат-сцена после "магазина" с рюкзаком (вниз по течению)
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_start">Костёр я разжёг без каких-либо проблем. Импровизированный лагерь, конечно, не годится для долгого проживания, но на одну ночь сойдет. Устроился я довольно удобно, учитывая обстоятельства.</string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_first">Вопросы. Вот что засело в моей голове перед сном, они лезли туда огромным неумолимым потоком. Куда идти дальше? Что, если я никого не найду? Почему я согласился на это? Вдруг на меня ночью кто-нибудь нападёт? Кто оставил этот странный тотем?</string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_second">Всё с самого начала пошло не так. Я потерял почти всё снаряжение и припасы. Хорошо хоть рюкзак умудрился спасти. А главное, не успел разобрать его в своем первом лагере.</string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_third">Хуже всего, я практически не представляю, где нахожусь.</string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_fourth">Я был тут пять лет назад, еще студентом. Но у нас был проводник, который вёл нас к раскопкам. В таких случаях в дороге не изучаешь путь, а смеёшься над шутками одногруппников и шутишь сам.</string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_fifth">Теперь я тут один, без карты и ориентиров. Смеяться не над чем и не с кем. Остается просто двигаться дальше, может все-таки я выйду на лагерь Алина.</string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_six">Виктор Алин был начальником отряда в той экспедиции пять лет назад. Как раз тогда один из студентов нашего отряда случайно обнаружил пещеру со следами ранее неизвестной археологической культуры, которую до сих пор не могут связать ни с одной известной.</string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_seven">Люди, жившие там когда-то, были невероятными. Это можно сказать уже по тому немногому, что мы тогда обнаружили. Орудия опережали своё время на несколько веков: стальные изделия, датируемые бронзовым веком. Как это вообще возможно?</string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_eight">Но самое интересное - сплавы, которые вообще не поддаются анализу! То есть это материалы, которые нам и сейчас не известны. Откуда они их взяли? Я мечтаю узнать это!</string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_nine">Сейчас этот мудак Алин, скорее всего, успешно просирает всю научную ценность этих находок. Половину из них он распродаст коллекционерам или ещё кому, другую половину, конечно, он будет вынужден отдать в лабораторию. Но для общей картины нужно изучить всё.</string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_dix">Виктор ищет в археологии не знания, а выгоду для себя. Он убедил всех в том, что он прекрасный специалист, поэтому и выбил грант на исследования спустя 5 лет. Но я-то знаю, что он собой представляет.</string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_eleven">Я должен опередить его, чтобы в том месте была проведена настоящая исследовательская работа. Раскопки там могут изменить наши представления об истории.</string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_twelve">Археология.... Я увлекаюсь ей столько, сколько себя помню. С начальной школы я читал книги и статьи отца, а уже в 15 впервые поехал с ним в экспедицию. </string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_thirteen">Поначалу там было страшновато и тяжело. Практически никаких удобств и благ современной цивилизации. В первую неделю я, блин, ненавидел это, безумно хотел домой. Но потом....</string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_fourteen">Сидя со всем отрядом отца вечером возле костра, подпевая вместе с ними песни, слушая их бесконечные истории, я понял, что это по-настоящему. Люди там становятся более настоящие что ли. </string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_sixteen">Тогда-то все и началось, уже на более серьезном уровне. С тех пор я каждое лето полностью проводил в поле. А остальное время изучал теорию. И я не для того всё это делал, чтобы дать жадному ублюдку лишать меня открытий.</string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_seventeen">Жаль, что тут нет отца. Он бы никогда не допустил такого. И я был бы сейчас не один.</string>
    <string name="text_prologue_down_backpack_cut_scene_eighteen">Но тут уж ничего не поделаешь. Сейчас я слишком устал и нужно хоть немного поспать, перекусить и, желательно, обработать ногу. Утро вечера мудренее. Отец постоянно повторял мне это перед сном.</string>
    <string name="check_box_prologue_down_backpack_cut_scene_food">Поужинать</string>
    <string name="check_box_prologue_down_backpack_cut_scene_treatment">Обработать ногу</string>


    // Сцена после "Магазина"


    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_message_start">Не удалось мирно разойтись с охотником....</string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_message_hunter">Удалось мирно разойтись с охотником....</string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_message_hunter_wound">Важное решение: охотник тяжело ранен....</string>
    <string name="text_prologue_backpack_after_cut_start">Пока Адам собирал в полутьме свои вещи, охотник продолжал сверлить его взглядом. Ужасное ощущение. Адам так и ушёл в сопровождении этого безумного взгляда.\n
Он шёл по лесу достаточно долго, до самого рассвета. И всё это время ему казалось, что безумный незнакомец продолжает смотреть за ним. \n
\“Кто он вообще блин такой? На обычного охотника не тянет. Слишком уж странный\” - подумал Адам и решил немного отдохнуть.\n
Утро же встретило Адама серыми красками, но дождя ещё не было. Погода в Алтайских горах весьма переменчива - теплый солнечный свет может в раз померкнуть, уступив место стене дождя и раскатам грома. И, смотря на небо,не стоит даже загадывать, что может преподнести ближайшее будущее.\n
Но нужно было двигаться дальше. Хорошо, что Адаму удалось хоть немного поспать перед приходом охотника, иначе это говённое утро было бы еще хуже. </string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_continue_sleep">Продолжить путь</string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_move_camp">Идти дальше</string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_move_cave">Идти к пещере</string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_finish_sleep">Отдохнуть ещё немного</string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_button_stop">Прекратить наносить удары</string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_knife">Адреналин хлынул в кровь. Сердце стучало так, что каждый удар отдавался в висках. От недавнего сна не осталось и следа. Адам схватил нож и рванул за ближайшее дерево. Через мгновение после этого прогремел оглушающий выстрел. \n
Адам увидел, как куски коры возле него разлетелись в разные стороны. К счастью, выстрел лишь слегка задел дерево, за которым спрятался Адам. Через несколько секунд, он расслышал, как охотник начал перезаряжать карабин. \“Значит, однозарядный,\” - к своей радости заметил Адам.\n
С этого момента каждое мгновение было жизненно важным. Нужно было решить, как действовать.
</string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_text_knife_knife">Адам кинулся к охотнику, крепка держа в руке нож. Тот уже перезарядил карабин и пытался навести его, но Адам был быстрее и через мгновение оказался перед охотником.\n
Он ткнул ножом противника под живот. Оружие, по-видимому, было хорошо заточено и без проблем вошло в тело ошарашенного охотника. Он тут же выронил винтовку и повалился на землю. Нож так и остался в нём. \n
Адам был шокирован, поэтому действовал инстинктивно. Он быстро собрал вещи и бежал прочь. Он не думал о том, куда бежать. Он просто бежал подальше от этого проклятого места, навстречу тьме. До рассвета было ещё несколько часов, но его это сейчас мало волновало. Когда мысли стали приходить в порядок, он начал осознавать, что сделал. “Что, если я оставил его умирать? Каким бы мудаком он ни был, он этого не заслужил.” Но Адам не мог заставить себя вернуться туда. Напротив, он продолжал идти как можно дальше, пока не наступил рассвет.\n
    Утро встретило Адама серыми красками, но дождя ещё не было. Погода в Алтайских горах весьма переменчива - теплый солнечный свет может в раз померкнуть, уступив место стене дождя и раскатам грома. И, смотря на небо,не стоит даже загадывать, что может преподнести ближайшее будущее.\n
Это было чертовски говённое утро. Хотя он и успел немного поспать перед приходом этого психа, он не мог перестать думать о произошедшем. Но нужно было двигаться дальше.
    </string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_text_knife_no_knife">
        Адам кинулся к охотнику. Тот уже перезарядил карабин и пытался навести его, но Адам был быстрее и через мгновение оказался перед охотником.\n
В надежде повалить противника, Адам прыгнул ему в ноги, сильно выставив вперёд локоть. Тот не ожидал такого манёвра и, странным образом хрюкнув, повалился на землю. Адам успел отскочить в сторону. Охотник быстро пришел в себя и потянулся к винтовке.\n
В этот момент Адам поднялся и тут же двинулся к лежащему противнику, который только успел дотянуться до карабина. Адам выбил ногой ружьё из рук охотника и, ведомый неизвестной силой, начал наносить удар за ударом по лицу своего врага. Он даже не заметил, в какой момент охотник потерял сознание.
    </string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_text_knife_no_knife_next">
        Сложно было поверить в то, что произошло. Охотник неподвижно лежал на земле, всё его лицо, кажется, было в крови, но он дышал. На улице всё еще стояла ночь. Нужно было скорее продолжать поиск людей. Он чувствовал, что уже близко. И он понимал, как ему повезло остаться целым и невредимым.\n
Адам собрал вещи все вещи. Посмотрев на ружьё, он решил, что не готов его использовать и закинул его подальше в кусты.\n
Он шёл по лесу достаточно долго, до самого рассвета. И всё это время ему казалось, что безумный незнакомец следит за ним, хотя это было маловероятно. \n
\“Кто он вообще блин такой? На обычного охотника не тянет. Слишком уж странный\” - подумал Адам и решил немного отдохнуть.\n
Утро же встретило Адама серыми красками, но дождя ещё не было. Погода в Алтайских горах весьма переменчива - теплый солнечный свет может в раз померкнуть, уступив место стене дождя и раскатам грома. И, смотря на небо,не стоит даже загадывать, что может преподнести ближайшее будущее.\n
Но нужно было двигаться дальше. Хорошо, что Адаму удалось хоть немного поспать перед приходом охотника, иначе это говённое утро было бы еще хуже.
    </string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_text_knife_no_knife_wound">
        Адам кинулся к охотнику. Тот уже перезарядил карабин и пытался навести его, но Адам был быстрее и через мгновение оказался перед охотником.\n
В надежде повалить противника, Адам прыгнул ему в ноги, сильно выставив вперёд локоть. Тот не ожидал такого манёвра и, странным образом хрюкнув, повалился на землю. Адам успел отскочить в сторону. Охотник быстро пришел в себя и потянулся к винтовке.\n
В этот момент Адам попытался встать, как вдруг колено напомнило ему об одной маленькой проблеме. Оно было повреждено. С трудом поднявшись, он, припадая на ногу, двинулся к лежащему противнику, который уже разворачивался с карабином в руках.\n
Оглушительный грохот на секунду выбил Адама из колеи. Но последовавшая за этим боль в ноге заставила забыть о шуме. Адам повалился на охотника, резко выбил винтовку из его рук и, ведомый неизвестной силой, начал наносить удар за ударом по лицу своего врага. Он даже не заметил, в какой момент тот потерял сознание.
    </string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_text_knife_no_knife_wound_next">
        Сложно было поверить в то, что произошло. Охотник неподвижно лежал на полу, всё его лицо, кажется, было в крови, но он дышал.\n
Адам посмотрел на свою ногу. Похоже, противник не успел прицелиться и выстрелил наотмашь, попав в голень. Кровь сочилась из раны. Адам разорвал штанину, оторвал кусок своей футболки и перевязал им ногу, чтобы остановить кровотечение. Поможет, но временно. \n
На улице всё еще была ночь. Теперь поиск людей был жизненно необходим, однако к нему пришла уверенность, что он уже рядом. Не может всё быть настолько плохо. Адам с трудом собрал вещи все свои вещи. Посмотрев на карабин, он решил, что не готов его использовать и закинул его подальше в кусты.\n
Он хромал по лесу достаточно долго, до самого рассвета. И всё это время ему казалось, что безумный незнакомец следит за ним, хотя это было маловероятно.\n
\“Кто он вообще блин такой? Этот урод выстрелил в меня, хрен я поверю, что это обычный охотник\” - подумал Адам и решил немного отдохнуть.\n
Утро же встретило Адама серыми красками, но дождя ещё не было. Погода в Алтайских горах весьма переменчива - теплый солнечный свет может в раз померкнуть, уступив место стене дождя и раскатам грома. И, смотря на небо,не стоит даже загадывать, что может преподнести ближайшее будущее.\n
Это было чертовски говённое утро. Хотя он и успел немного поспать перед приходом этого психа, он не мог перестать думать о произошедшем. Но нужно было двигаться дальше.
    </string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_text_knife_no_knife_faim">
        Адам кинулся к охотнику. Тот уже перезарядил карабин и пытался навести его, но Адам был быстрее и через мгновение оказался перед охотником.\n
В надежде повалить противника, Адам прыгнул ему в ноги, сильно выставив вперёд локоть. Тот не ожидал такого манёвра и, странным образом хрюкнув, повалился на землю. Адам успел отскочить в сторону. Охотник быстро пришел в себя и потянулся к винтовке.\n
В этот момент Адам попытался встать, как вдруг у него сильно закружилась голова. Видимо, голод давал о себе знать. С трудом поднявшись, он двинулся к лежащему противнику, который уже разворачивался с карабином в руках.\n
Оглушительный грохот на секунду выбил Адама из колеи. Но последовавшая за этим боль в ноге заставила забыть о шуме. Адам повалился на охотника, резко выбил винтовку из его рук и, ведомый неизвестной силой, начал наносить удар за ударом по лицу своего врага. Он даже не заметил, в какой момент тот потерял сознание.
    </string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_text_knife_no_knife_faim_next">
        Сложно было поверить в то, что произошло. Охотник неподвижно лежал на полу, всё его лицо, кажется, было в крови, но он дышал.\n
Адам посмотрел на свою ногу. Похоже, противник не успел прицелиться и выстрелил наотмашь, попав в голень. Кровь сочилась из раны. Адам разорвал штанину, оторвал кусок своей футболки и перевязал им ногу, чтобы остановить кровотечение. Поможет, но временно.\n
На улице всё еще была ночь. Теперь поиск людей был жизненно необходим, однако к нему пришла уверенность, что он уже рядом. Не может всё быть настолько плохо. Адам с трудом собрал вещи все свои вещи. Посмотрев на карабин, он решил, что не готов его использовать и закинул его подальше в кусты.\n
Он хромал по лесу достаточно долго, до самого рассвета. Голова постоянно кружилась. И всё это время ему казалось, что безумный незнакомец следит за ним, хотя это было маловероятно.\n
\“Кто он вообще блин такой? Этот урод выстрелил в меня, хрен я поверю, что это обычный охотник\” - подумал Адам и решил немного отдохнуть.\n
Утро же встретило Адама серыми красками, но дождя ещё не было. Погода в Алтайских горах весьма переменчива - теплый солнечный свет может в раз померкнуть, уступив место стене дождя и раскатам грома. И, смотря на небо,не стоит даже загадывать, что может преподнести ближайшее будущее.\n
Это было чертовски говённое утро. Хотя он и успел немного поспать перед приходом этого психа, он не мог перестать думать о произошедшем. Но нужно было двигаться дальше.
    </string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_text_no_knife">
        Адреналин хлынул в кровь. Сердце стучало так, что каждый удар отдавался в висках. От недавнего сна не осталось и следа. Адам быстро рванул за ближайшее дерево. Через мгновение после этого прогремел оглушающий выстрел. \n
Он увидел, как куски коры возле него разлетелись в разные стороны. К счастью, выстрел лишь слегка задел дерево, за которым спрятался Адам. Через несколько секунд, он расслышал, как охотник начал перезаряжать карабин. \“Значит, однозарядный,\” - к своей радости заметил Адам.\n
С этого момента каждое мгновение было жизненно важным. Нужно было действовать.
    </string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_text_no_knife_wound">
       Адреналин хлынул в кровь. Сердце стучало так, что каждый удар отдавался в висках. От недавнего сна не осталось и следа. Адам быстро рванул за ближайшее дерево. Через мгновение после этого прогремел оглушающий выстрел.\n
Он увидел, как куски коры возле него разлетелись в разные стороны. К счастью, выстрел лишь слегка задел дерево, за которым спрятался Адам. Через несколько секунд, он расслышал, как охотник начал перезаряжать карабин. \“Значит, однозарядный,\” - к своей радости заметил Адам.\n
С этого момента каждое мгновение было жизненно важным. Нужно было действовать.
    </string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_text_no_knife_faim">
       Адреналин хлынул в кровь. Сердце стучало так, что каждый удар отдавался в висках. От недавнего сна не осталось и следа. Адам быстро рванул за ближайшее дерево. Через мгновение после этого прогремел оглушающий выстрел.\n
Он увидел, как куски коры возле него разлетелись в разные стороны. К счастью, выстрел лишь слегка задел дерево, за которым спрятался Адам. Через несколько секунд, он расслышал, как охотник начал перезаряжать карабин. \“Значит, однозарядный,\” - к своей радости заметил Адам.\n
С этого момента каждое мгновение было жизненно важным. Нужно было действовать.
    </string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_button_knife">Напасть на охотника с ножом</string>
    <string name="button_prologue_backpack_after_cut_scene_button_no_knife">Напасть на охотника без оружия</string>
    <string name="text_prologue_backpack_after_cut_start_sleep">Что ж, порой стоит доверять интуиции.\n
    Не успела развеяться утренняя прохлада, как хлынул внезапный ливень. Облака закрутились в причудливом танце стихии, переплетая, скручивая оттенки серого Захватывающее зрелище, но очень несвоевременное.\n
    Адам выполз из своего нагретого спального места и, проклиная тот день, когда его "позвала древность", начал собираться в путь.\n
        %1$s
        Рюкзак был легок, - большую часть его вещей, включая палатку, унесла река. Но идти приходилось в гору, а проклятый дождь то и дело превращал, казалось бы, надежную опору в грязевой ком.\n
        Ближе к полудню, дождь начал стихать, а иногда скупые солнечные лучи пробивались через серую массу облаков.\n
        Путь лежал вдоль отвесного утеса. Места были на удивление знакомые. Через пару часов можно было выйти к старому экспедиционному лагерю.\n
        Но на фоне скал, сначала едва заметно, затем всё более отчетливо стала проявляться черная пасть пещеры.\n
        Профессиональное чутье подсказывало Адаму, что там есть нечто важное. Вот только припасов практически не осталось.
</string>
    <string name="text_prologue_backpack_after_cut_start_no_sleep"> Что ж, порой стоит доверять интуиции.\n
    Не успела развеяться утренняя прохлада, как хлынул внезапный ливень. Облака закрутились в причудливом танце стихии, переплетая, скручивая оттенки серого Захватывающее зрелище, но очень несвоевременное.\n
        Что же, настоящий археолог всегда готов встретить подобные трудности и Адам был не исключением. Наверное. Рюкзак уже собран, а впереди долгий путь в горы.
        %1$s
        Рюкзак был легок, - большую часть его вещей, включая палатку, унесла река. Но идти приходилось в гору, а проклятый дождь то и дело превращал, казалось бы, надежную опору в грязевой ком.\n
        Ближе к полудню, дождь начал стихать, а иногда скупые солнечные лучи пробивались через серую массу облаков.\n
        Путь лежал вдоль отвесного утеса. Места были на удивление знакомые. Через пару часов можно было выйти к старому экспедиционному лагерю.\n
        Но на фоне скал, сначала едва заметно, затем всё более отчетливо стала проявляться черная пасть пещеры.\n
        Профессиональное чутье подсказывало Адаму, что там есть нечто важное. Вот только припасов практически не осталось....
</string>
    <string name="text_prologue_backpack_after_cut_start_raincoat">Хорошо, что удалось найти старый дождевик, с ним любая непогода нипочем. </string>
    <string name="text_prologue_backpack_after_cut_start_no_raincoat">Дождь лил обжигающе холодными каплями. Вся одежда мгновенно промокла. Судя по всему, скоро придется искать укрытие.</string>
    // Инвентарь
    <string name="prologue_inventory">
        %1$s
        Припасов: %2$d
<![CDATA[<br>]]>
        Лекарства: %3$d
<![CDATA[<br>]]>
        %4$s
        %5$s
        __________________
<![CDATA[<br>]]>
        %6$s\n
        %7$s\n
        %8$s
</string>
    <string name="prologue_inventory_sleeping_bug"><![CDATA[<font color="#ffffff">У Адама есть спальник<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_no_sleeping_bug"><![CDATA[<font color="#ffffff">У Адама нет спальника<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_knife"><![CDATA[<font color="#ffffff">У Адама есть нож<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_no_knife"><![CDATA[<font color="#ffffff"></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_raincoat"><![CDATA[<font color="#ffffff">У Адама есть дождевик<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_no_raincoat"><![CDATA[<font color="#ffffff"></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_fortune_10"><![CDATA[<font color="#ff6666">Удача: отвратительная<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_fortune_20"><![CDATA[<font color="#ff7f7f">Удача: очень плохая<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_fortune_30"><![CDATA[<font color="#ffb2b2">Удача: плохая<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_fortune_40"><![CDATA[<font color="#ffe5e5">Удача: ниже среднего<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_fortune_50"><![CDATA[<font color="#ffffff">Удача: средняя<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_fortune_60"><![CDATA[<font color="#a2c57f">Удача: выше среднего<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_fortune_70"><![CDATA[<font color="#7cad4c">Удача: хорошая<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_fortune_80"><![CDATA[<font color="#6aa232">Удача: очень хорошая<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_fortune_90"><![CDATA[<font color="#579619">Удача: отличная<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_fortune_100"><![CDATA[<font color="#3e7d00">Удача: превосходная<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_hp_100"><![CDATA[<font color="#ffffff">Здоров<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_hp_50"><![CDATA[<font color="#ffe5e5">Ранен<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_hp_0"><![CDATA[<font color="#ff6666">Серьезно ранен<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_no_faim"><![CDATA[<font color="#ffffff">Не голоден<br></font>]]></string>
    <string name="prologue_inventory_faim"><![CDATA[<font color="#ff7f7f">Голоден<br></font>]]></string>
    // Чето там с охотником
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_sleeping_bug">Я лег поверх одного спальника, а вторым накрылся. Советский спальник из шкафа был хоть и не в лучшем состоянии, но его хватало, чтобы укрыться как одеялом. Чувство невероятного комфорта нахлынуло на меня. Наконец-то можно немного отдохнуть.\n </string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_no_sleeping_bug">Я залез в спальник и застегнул его. Наконец-то можно немного отдохнуть.
</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_knife">
        Охотничий нож, лежащий рядом, внушал некое чувство защищенности. Но я не уверен, что готов его применить, в случае необходимости.
</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_food">
        Съеденная говяжья тушенка была весьма сытной и желудку больше не на что было жаловаться.
</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_2">Вопросы. Вот, что засело в моей голове перед сном, они лезли туда огромным неумолимым потоком. Куда идти дальше? Что, если я никого не найду? Почему я согласился на это? Вдруг в хижину кто-нибудь заявится, пока я сплю? </string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_3">Всё с самого начала пошло не так. Я потерял почти всё снаряжение и припасы. Хуже всего, я практически не представляю, где нахожусь</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_4">Я был тут пять лет назад, еще студентом. Но у нас был проводник, который вёл нас к раскопкам. В таких случаях в дороге не изучаешь путь, а смеёшься над шутками одногруппников и шутишь сам.</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_5">Теперь я тут один, без карты и ориентиров. Смеяться не над чем и не с кем. Остается просто двигаться дальше, может все-таки я выйду на лагерь Алина.</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_6">Виктор Алин был начальником отряда в той экспедиции пять лет назад. Как раз тогда один из студентов нашего отряда случайно обнаружил пещеру со следами ранее неизвестной археологической культуры, которую до сих пор не могут связать ни с одной известной.</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_7">Люди, жившие там когда-то, были невероятными. Это можно сказать уже по тому немногому, что мы тогда обнаружили. Орудия опережали своё время на несколько веков: стальные изделия, датируемые бронзовым веком. Как это вообще возможно?</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_8">Но самое интересное - сплавы, которые вообще не поддаются анализу! То есть это материалы, которые нам и сейчас не известны. Откуда они их взяли? Я мечтаю узнать это!</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_9">Сейчас этот мудак Алин, скорее всего, успешно просирает всю научную ценность этих находок. Половину из них он распродаст коллекционерам или ещё кому, другую половину, конечно, он будет вынужден отдать в лабораторию. Но для общей картины нужно изучить всё.</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_10">Виктор ищет в археологии не знания, а выгоду для себя. Он убедил всех в том, что он прекрасный специалист, поэтому и выбил грант на исследования спустя 5 лет. Но я-то знаю, что он собой представляет.</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_11">Я должен опередить его, чтобы в том месте была проведена настоящая исследовательская работа. Раскопки там могут изменить наши представления об истории.</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_12">Археология.... Я увлекаюсь ей столько, сколько себя помню. С начальной школы я читал книги и статьи отца, а уже в 15 впервые поехал с ним в экспедицию.</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_13">Поначалу там было страшновато и тяжело. Практически никаких удобств и благ современной цивилизации. В первую неделю я, блин, ненавидел это, безумно хотел домой. Но потом....</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_14">Сидя со всем отрядом отца вечером возле костра, подпевая вместе с ними песни, слушая их бесконечные истории, я понял, что это по-настоящему. Люди там становятся более настоящие что ли. </string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_15">Тогда-то все и началось, уже на более серьезном уровне. С тех пор я каждое лето полностью проводил в поле. А остальное время изучал теорию. И я не для того всё это делал, чтобы дать жадному ублюдку лишать меня открытий.</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_16">Жаль, что тут нет отца. Он бы никогда не допустил такого. И я был бы сейчас не один.</string>
    <string name="hunting_Lodge_cut_scene_text_start_17">Но тут уж ничего не поделаешь. Сейчас я слишком устал и нужно хоть немного поспать. Утро вечера мудренее. Отец постоянно повторял мне это перед сном.</string>
    // Пещера
    <string name="prologue_cave_text_start">Вблизи пещера отдавала холодом и смертью.\n
        Не долго думая, Адам шагнул в темный проход, по крайней мере тут можно немного отдохнуть и переждать дождь\n
        Пещера была прекрасно расположена: ниже река служила хорошим источником воды, а чуть выше по склону был расположен с десяток деревьев. Очевидно, дальше начинался густой лес.\n
        А еще отсюда открывался захватывающий вид на долину. \n
        Внутри пещера оказалась не такой огромной. Округлая площадка, в дальнем конце которой проглядывался проход вглубь. Стоять в пещере можно было в полный рост, но глубже свод становился всё ниже.\n
        Пройдя чуть дальше, Адам заметил, что дальний проход разветвляется и правый путь ведёт вниз, вглубь, да и к тому же сужается.
        Левый же заканчивался ещё одной площадкой. Свет пробивался через отверстие в стене. Сложно сказать, когда он появился, но дождевой сток обильно скапливался в центре площадки, образуя естественный бассейн.\n
        Скорее всего, левая площадка, хотя и выглядит просторной, все же не ведет куда-то ещё и, всё изучив, можно вернуться к выходу из пещеры. А вот проход вглубь не известно на сколько уходит в грубину.
</string>
    <string name="prologue_cave_text_return">
        Вернувшись к выходу из пещеры, Адам поежился, глядя на холодный ливень снаружи. Нет, продолжать путь сейчас не лучшая идея.\n
        Остался ещё проход в глубь пещеры, который не помешало бы изучить.
</string>
    <string name="prologue_cave_move_right_way">Идти вправо, вглубь пещеры</string>
    <string name="prologue_cave_move_left_way">Проверить левую площадку</string>
    <string name="prologue_cave_inspect">Осмотреться</string>
    <string name="prologue_cave_inspect_text_luck">Ценная находка: старая монента....\nУдача понижена!</string>
    <string name="prologue_cave_inspect_text_fail">Поиск не принес результатов....\nУдача повышена!</string>
    // Охотник
    <string name="hunting_lodge_hunter_text_start">
Адаму ничего не снилось этой ночью, спал он на удивление спокойно. Правда, в один момент это спокойствие было нарушено.\n
Сквозь сон он услышал скрип двери, но этого было недостаточно, чтобы полностью вывести его из сна. А вот последовавший за этим тяжелый шаг заставил Адама подскочить и схватиться за нож, лежавший рядом. \n
Сказать, что Адам обосрался - значит ничего не сказать. В дверном проёме стояла жуткая высокая фигура. По мере того, как пелена сходила с сонных глаз Адама, фигура неизвестного приобретала черты, вроде как человеческие. \n
</string>
    <string name="hunting_lodge_hunter_text_start_no_knife">
Адаму ничего не снилось этой ночью, спал он на удивление спокойно. Правда, в один момент это спокойствие было нарушено.\n
Сквозь сон он услышал скрип двери, но этого было недостаточно, чтобы полностью вывести его из сна. А вот последовавший за этим тяжелый шаг заставил Адама подскочить. \n
Сказать, что Адам обосрался - значит ничего не сказать. В дверном проёме стояла жуткая высокая фигура. По мере того, как пелена сходила с сонных глаз Адама, фигура неизвестного приобретала черты, вроде как человеческие. \n
</string>
    <string name="hunting_lodge_hunter_button_start">
        Рассмотреть незнакомца получше
</string>
    /// Уход из избушки охотника
    <string name="hunting_exit_text_camp">
        Адам направился к выходу из хижины. Охотник отошёл от дверного проёма, но остановил Адама прямо перед ним, сказав только одно: “Чтоб я тебя больше никогда нахрен не видел, иначе разговор будет коротким”. Адаму оставалось только кивнуть и идти дальше.\n
Благо, он знал, куда ему идти. Если, конечно, охотник не решил его надуть. Особого выбора всё же не было.\n
И он вышел навстречу рассвету. Утро было невероятно красивым. Этот факт резко поднял настроение Адама. Теперь он был почти уверен, что охотник не соврал.\n
</string>
    <string name="hunting_exit_button_camp">Идти на запад, в надежде найти лагерь Алина</string>
    <string name="hunting_exit_button_exit">Продолжить путь</string>
    <string name="hunting_exit_text_no_camp">
        Адам направился к выходу из хижины. Охотник отошёл от дверного проёма, но остановил Адама прямо перед ним, сказав только одно: “Чтоб я тебя больше никогда нахрен не видел, иначе разговор будет коротким”. Адаму оставалось только кивнуть и идти дальше.\n
Благо, он знал, куда ему идти. Если, конечно, охотник не решил его надуть. Особого выбора всё же не было.\n
И он вышел навстречу рассвету. Утро было невероятно красивым. Этот факт резко поднял настроение Адама. Теперь он был почти уверен, что охотник не соврал.\n
</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_knife">
        Адреналин хлынул в кровь. Сердце стучало так, что каждый удар отдавался в висках. От недавнего сна не осталось и следа.\n
Адам схватил нож, соскочил с кровати и кинулся на охотника. Тот пытался навести ружье, но Адам был быстрее и через мгновение оказался перед охотником.
</string>
    <string name="hunting_exit_button_fight_knife">Ударить охотника ножом</string>
    <string name="hunting_exit_button_fight_no_knife">Напасть на него без оружия</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_knife_knife">
       Адам ткнул ножом противника под живот. Оружие, по-видимому, было хорошо заточено и без проблем вошло в тело ошарашенного охотника. Он тут же выронил ружьё и повалился на пол. Нож так и остался в нём.\n
Адам был шокирован и не мог думать, поэтому на автомате быстро собрал вещи и выбежал из хижины. Он не думал о том, куда бежать. Он просто бежал подальше от этого проклятого места, навстречу рассвету. \n
Утро было невероятно красивым, но он не замечал этого. Когда мысли стали приходить в порядок, он начал осознавать, что сделал. \n
“Что, если я оставил его умирать? Я ведь не врач и хрен знает, насколько серьёзной может оказаться рана. Каким бы мудаком он ни был, он этого не заслужил.” \n
Но Адам не мог заставить себя вернуться в хижину. Напротив, он продолжал уходить от неё как можно дальше.
</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_knife_no_knife_no_wound_no_hunger">
      В надежде повалить охотника, Адам прыгнул ему в ноги, сильно выставив вперёд локоть. Тот не ожидал такого манёвра и, странным образом хрюкнув, повалился на пол. Адам успел отскочить в сторону. \n
Охотник быстро пришел в себя и потянулся к ружью. В этот момент Адам поднялся и тут же двинулся к лежащему противнику, который только успел дотянуться до ружья. \n
Адам выбил ногой ружьё из рук охотника и, ведомый неизвестной силой, начал наносить удар за ударом по лицу своего врага. Он даже не заметил, в какой момент охотник потерял сознание.
</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_knife_no_knife_no_wound_no_hunger_next">
   Сложно было поверить в то, что произошло. Охотник неподвижно лежал на полу, всё его лицо было в крови, но он дышал. \n
На улице уже вовсю светало. Нужно было скорее продолжать поиск людей. Он чувствовал, что уже близко. И он понимал, как ему повезло остаться целым и невредимым. \n
Адам собрал вещи все вещи. Посмотрев на ружьё, он решил, что не готов его использовать и закинул его подальше под кровать.
</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_knife_no_knife_wound_no_hunger">
      В надежде повалить охотника, Адам прыгнул ему в ноги, выставив вперёд локоть. Тот не ожидал такого манёвра и повалился на пол. Адам успел отскочить в сторону. \n
Охотник быстро пришел в себя и потянулся к ружью. В этот момент Адам попытался встать, как вдруг колено напомнило ему об одной маленькой проблеме. Оно было повреждено. \n
С трудом поднявшись, он, припадая на ногу, двинулся к лежащему противнику, который уже разворачивался с ружьем в руках. \n
Оглушительный грохот на секунду выбил Адама из колеи. Но последовавшая за этим боль в ноге заставила забыть о шуме. Адам повалился на охотника, резко выбил ружье из его рук и, ведомый неизвестной силой, начал наносить удар за ударом по лицу своего врага. Он даже не заметил, в какой момент тот потерял сознание.
</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_knife_no_knife_wound_no_hunger_next">
    Сложно было поверить в то, что произошло. Охотник неподвижно лежал на полу, всё его лицо было в крови, но он дышал. \n
Адам посмотрел на свою ногу. Похоже, противник не успел прицелиться и выстрелил наотмашь, попав в голень. Кровь сочилась из раны. Адам разорвал штанину, оторвал кусок своей футболки и перевязал им ногу, чтобы остановить кровотечение. Поможет, но временно. \n
На улице уже светало. Теперь поиск людей был жизненно необходим, однако к нему пришла уверенность, что он уже рядом. Не может всё быть настолько плохо.
Адам с трудом собрал вещи все вещи. Посмотрев на ружьё, он решил, что не готов его использовать и закинул его подальше под кровать.
</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_knife_no_knife_no_wound_hunger_stop">
    Сложно было поверить в то, что произошло. Охотник неподвижно лежал на полу, всё его лицо было в крови, но он дышал. \n
Адам посмотрел на свою ногу. Похоже, противник не успел прицелиться и выстрелил наотмашь, попав в голень. Кровь сочилась из раны. Адам разорвал штанину, оторвал кусок своей футболки и перевязал им ногу, чтобы остановить кровотечение. Поможет, но временно. \n
На улице уже светало. Теперь поиск людей был жизненно необходим, однако к нему пришла уверенность, что он уже рядом. Не может всё быть настолько плохо.
Адам с трудом собрал вещи все вещи. Посмотрев на ружьё, он решил, что не готов его использовать и закинул его подальше под кровать.
</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_knife_no_knife_no_wound_hunger">
   В надежде повалить охотника, Адам прыгнул ему в ноги, выставив вперёд локоть. Тот не ожидал такого манёвра и повалился на пол. Адам успел отскочить в сторону. \n
Охотник быстро пришел в себя и потянулся к ружью. В этот момент Адам попытался встать, как вдруг у него сильно закружилась голова. Видимо, голод давал о себе знать. \n
С трудом поднявшись, он двинулся к лежащему противнику, который уже разворачивался с ружьем в руках. \n
Оглушительный грохот на секунду выбил Адама из колеи. Но последовавшая за этим боль в ноге заставила забыть о шуме. Адам повалился на охотника, резко выбил ружье из его рук и, ведомый неизвестной силой, начал наносить удар за ударом по лицу своего врага. Он даже не заметил, в какой момент тот потерял сознание.
</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_knife_no_knife_no_wound_hunger_next">
В надежде повалить охотника, Адам прыгнул ему в ноги, выставив вперёд локоть. Тот не ожидал такого манёвра и повалился на пол. Адам успел отскочить в сторону. \n
Охотник быстро пришел в себя и потянулся к ружью. В этот момент Адам попытался встать, как вдруг у него сильно закружилась голова. Видимо, голод давал о себе знать. \n
С трудом поднявшись, он двинулся к лежащему противнику, который уже разворачивался с ружьем в руках. \n
Оглушительный грохот на секунду выбил Адама из колеи. Но последовавшая за этим боль в ноге заставила забыть о шуме. Адам повалился на охотника, резко выбил ружье из его рук и, ведомый неизвестной силой, начал наносить удар за ударом по лицу своего врага. Он даже не заметил, в какой момент тот потерял сознание.
</string>
    <string name="hunting_exit_button_fight_no_knife_next">Прекратить наносить удары </string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_no_knife_no_hunger_no_wound">
        Адреналин хлынул в кровь. Сердце стучало так, что каждый удар отдавался в висках. От недавнего сна не осталось и следа. \n
Адам соскочил с кровати и, в надежде повалить охотника, прыгнул ему в ноги, сильно выставив вперед локоть. Тот не ожидал такого манёвра и, странным образом хрюкнув, повалился на пол. Адам успел отскочить в сторону. \n
Охотник быстро пришел в себя и потянулся к ружью. В этот момент Адам поднялся и быстро двинулся к лежащему противнику, который только успел дотянуться до ружья. \n
Адам выбил ногой ружьё из рук охотника и, ведомый неизвестной силой, начал наносить удар за ударом по лицу своего врага. Он даже не заметил, в какой момент охотник потерял сознание.
</string>
    <string name="hunting_exit_button_fight_no_knife_no_hunger_no_wound">Прекратить наносить удары</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_no_knife_no_hunger_no_wound_next">
        Сложно было поверить в то, что произошло. Охотник неподвижно лежал на полу, всё его лицо было в крови, но он дышал. \n
На улице уже вовсю светало. Нужно было скорее продолжать поиск людей. Он чувствовал, что уже близко. И он понимал, как ему повезло остаться целым и невредимым. \n
Адам собрал вещи все вещи. Посмотрев на ружьё, он решил, что не готов его использовать и закинул его подальше под кровать.
</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_no_knife_wound">
    Адреналин хлынул в кровь. Сердце стучало так, что каждый удар отдавался в висках. От недавнего сна не осталось и следа. \n
Адам соскочил с кровати и, в надежде повалить охотника, прыгнул ему в ноги, выставив вперед локоть. Тот не ожидал такого манёвра и повалился на пол. Адам успел отскочить в сторону. \n
Охотник быстро пришел в себя и потянулся к ружью. В этот момент Адам попытался встать, как вдруг колено напомнило ему об одной маленькой проблеме. Оно было повреждено.
</string>
    <string name="hunting_exit_button_fight_no_knife_wound_first">Попытаться уйти из хижины</string>
    <string name="hunting_exit_button_fight_no_knife_wound_second">Добраться до охотника и напасть</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_no_knife_wound_next">
   С трудом поднявшись, он, припадая на ногу, начал разворачиваться к выходу. Он заметил, как охотник уже поворачивался к нему с ружьем в руках. \n
Оглушительный грохот на секунду выбил Адама из колеи. Но последовавшая за этим боль в ноге заставила забыть о шуме. Адам повалился на охотника, резко выбил ружье из его рук и, ведомый неизвестной силой, начал наносить удар за ударом по лицу своего врага. Он даже не заметил, в какой момент тот потерял сознание.
</string>
    <string name="hunting_exit_button_fight_no_knife_wound_next">Прекратить наносить удары</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_no_knife_wound_exit">
        Сложно было поверить в то, что произошло. Охотник неподвижно лежал на полу, всё его лицо было в крови, но он дышал. \n
Адам посмотрел на свою ногу. Похоже, противник не успел прицелиться и выстрелил наотмашь, попав в голень. Кровь сочилась из раны. Адам разорвал штанину, оторвал кусок своей футболки и перевязал им ногу, чтобы остановить кровотечение. Поможет, но временно. \n
На улице уже светало. Теперь поиск людей был жизненно необходим, однако к нему пришла уверенность, что он уже рядом. Не может всё быть настолько плохо.
Адам с трудом собрал вещи все вещи. Посмотрев на ружьё, он решил, что не готов его использовать и закинул его подальше под кровать.
</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_no_knife_hunger">
 Адреналин хлынул в кровь. Сердце стучало так, что каждый удар отдавался в висках. От недавнего сна не осталось и следа. \n
Адам соскочил с кровати и, в надежде повалить охотника, прыгнул ему в ноги, выставив вперед локоть. Тот не ожидал такого манёвра и повалился на пол. Адам успел отскочить в сторону. \n
Охотник быстро пришел в себя и потянулся к ружью. В этот момент Адам попытался встать, как вдруг у него сильно закружилась голова. Видимо, голод давал о себе знать.
</string>
    <string name="hunting_exit_button_fight_no_knife_hunger_first">Добраться до охотника и напасть</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_no_knife_hunger_next">
Адреналин хлынул в кровь. Сердце стучало так, что каждый удар отдавался в висках. От недавнего сна не осталось и следа. \n
Адам соскочил с кровати и, в надежде повалить охотника, прыгнул ему в ноги, выставив вперед локоть. Тот не ожидал такого манёвра и повалился на пол. Адам успел отскочить в сторону. \n
Охотник быстро пришел в себя и потянулся к ружью. В этот момент Адам попытался встать, как вдруг у него сильно закружилась голова. Видимо, голод давал о себе знать.
</string>
    <string name="hunting_exit_button_fight_no_knife_hunger_first_next">Добраться до охотника и напасть</string>
    <string name="hunting_exit_text_fight_no_knife_hunger_exit">
        Сложно было поверить в то, что произошло. Охотник неподвижно лежал на полу, всё его лицо было в крови, но он дышал. \n
Адам посмотрел на свою ногу. Похоже, противник не успел прицелиться и выстрелил наотмашь, попав в голень. Кровь сочилась из раны. Адам разорвал штанину, оторвал кусок своей футболки и перевязал им ногу, чтобы остановить кровотечение. Поможет, но временно. \n
На улице уже светало. Теперь поиск людей был жизненно необходим, однако к нему пришла уверенность, что он уже рядом. Не может всё быть настолько плохо.
Адам с трудом собрал вещи все вещи. Посмотрев на ружьё, он решил, что не готов его использовать и закинул его подальше под кровать.
</string>

    //Разбитая машина

    <string name="abandoned_car_message_raincoat">
       Важная находка: дождевик....\nУдача понижена!
</string>


    <string name="abandoned_car_text_start">
       Адам последний раз бросил взгляд на то, что ещё этой ночью было его временным лагерем и пошёл дальше, в глубь леса. \n
Через какое-то время он вышел на просёлочную дорогу. Их нечасто можно встретить в этих местах, но он посчитал это хорошим знаком - неподалёку могут быть люди. Поэтому он решил продолжить путь по ней.\n
Вечерело. Свежий ветерок придавал сил. Адам шёл и насвистывал какой-то мотив. Какая-то известная в прошлом песня, но он уже не мог толком вспомнить её слов или названия. Кажется, там пелось что-то про солнечные очки и ночь. Как бы он хотел сейчас послушать её в наушниках.\n
Вдруг его внимание обратило на себя что-то в кювете, справа от дороги. Там всё сильно поросло травой и кустарником, но он всё же разглядел нечто не природного происхождения.\n
    Он подошёл поближе и увидел разбитую машину, уже покрытую ржавчиной. Это была ВАЗ-2105, которую в народе называют Жигули "Пятёрка". Её сложно было не узнать.\n
</string>
    <string name="abandoned_car_button_exit">
       Идти дальше
</string>
    <string name="abandoned_car_button_car">
       Изучить машину
</string>
    <string name="abandoned_car_text_car">
     Адам аккуратно спустился в кювет. Обильные заросли кустарника невероятно раздражали, но он всё же пробрался к машине.\n. Все окна в машине отсутствовали, ровно как и боковые зеркала, а также одна из передних дверей. Это значительно упрощало доступ внутрь.\n
Он заглянул в салон. На видных местах не было ничего, что бы представляло для него интерес. Однако от вида детского кресла, расположенного на заднем пассажирском месте, Адам почувствовал дискомфорт. Оно было разорвано в клочья.\n
Адам залез в салон. Там можно изучить бардачок, промежуток между передними сиденьями, а ещё попытаться открыть багажник.\n
</string>
    <string name="abandoned_car_button_glove_box">
       Изучить содержимое бардачка
</string>
    <string name="abandoned_car_button_middle">
       Заглянуть между передними сиденьями
</string>
    <string name="abandoned_car_button_trunk">
       Вылезти и <i>попробовать</i> открыть багажник
</string>
    <string name="abandoned_car_text_glove_box">
     Он открыл бардачок и его лицо озарилось улыбкой. Внутри была аптечка. Адам поспешил открыть её, но его ожидало разочарование. Кроме пластырей и салфеток там ничего не было.\n
Он со злостью вышвырнул аптечку из машины и ещё раз заглянул в бардачок. На этот раз он увидел тюбик с заветным названием - мазь Вишневского.\n
Многие не верят в действенность этой мази, но он за своё детство в её эффективности полностью убедился. Она поможет ему с ушибленной ногой.\n
</string>
    <string name="abandoned_car_text_diary">
    Прямо за коробкой передач лежала какая-то книга. Он взял её, но обнаружил, что на обложке нет ни названия, ни какого-либо изображения, только красивый узор. Открыв её, он понял, что это ежедневник.\n
Первые несколько страниц были заполнены телефонными номерами и именами. На нескольких последующих же были забавные детские рисунки.\n
Адам решил, что ежедневник уже не понадобится его хозяевам, где бы они сейчас ни были. А он может его использовать как полевой дневник, ведь свой он потерял вместе с остальным снаряжением.\n
</string>
    <string name="abandoned_car_text_trunk_luck">
    Адаму определённо повезло, багажник был открыт. Внутри располагалась на удивление внушительная аудиосистема. Также там были какие-то мешки, средство от комаров, набор инструментов и дождевик. Последний мог ему пригодиться.
</string>
    <string name="abandoned_car_text_trunk_fail">
        Адам дернул багажник, но тот не поддался. Он попытался еще раз, приложив все свои силы, но никак. Он был закрыт.
</string>
    // Лабиринт в Пещере
    <string name="cave_labyrinth_toast_air">
        Дышать становится все труднее и труднее.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_toast_no_air">
        Воздуха осталось мало.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_text_air_fail">
        Адам начал задыхаться, дальше идти слишком опасно.
</string>

    <string name="cave_labyrinth_text_air_luck_fail">
        Паника волнами накатывала на Адама. Нужно скорее бежать к выходу!
</string>

    <string name="cave_labyrinth_text_air_luck_luck">
        Успокоившись, Адам решил, что может еще ненадолго поискать другой выход.
</string>


    <string name="cave_labyrinth_text_air_luck">
        <i>Попробовать</i> собраться с силами
</string>

    <string name="cave_labyrinth_button_forward">
        Идти на север
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_left">
        Идти на запад
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_right">
        Идти на восток
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_back">
        Идти на юг
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_exit">
        Выход
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_4_1">
        Тут ещё можно было без проблем дышать. \n
Сейчас можно идти только на север.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_3_1">
        Можно идти на запад и на север.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_2_1">
        Можно идти на запад, на север и на восток.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_1_1">
        Адам зашёл в тупик. В углу у стены он увидел какие-то кости, возможно, очень древние. Он решил, что сейчас не лучшее время для их изучения.\n
Отсюда можно идти только обратно, на восток.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_4_2">
        Увидев первую развилку, Адам понял, что это может быть не просто тоннель, а целый запутанный лабиринт. К тому же, чем дальше он шёл, тем сложнее было дышать.\n
Тут можно идти на север, запад и на юг (ко входу в лабиринт).
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_5_2">
        Тупик. Адам подсветил зажигалкой стену и увидел таинственную надпись: "Егорка был сдесь но лучши б блин не был. 2007".\n
Отсюда можно идти только на север.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_3_2">
        Можно идти только на юг.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_2_2">
        Он продолжал идти, как вдруг влез лицом в паутину. Адам как можно быстрее протёр лицо рукой, поскольку ненавидел всё связанное с пауками. Но чувство, что по нему кто-то ползёт не проходило ещё какое-то время.\n
Можно идти на юг и на север.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_5_3">
        Можно идти на юг, запад и север.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_4_3">
        Можно идти на юг, запад и восток.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_3_3">
        Можно идти на север и на восток.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_2_3">
        Можно идти на север и на юг.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_5_4">
        Можно идти на юг и на запад.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_4_4">
        Можно идти на восток и запад.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_3_4">
        Можно идти на восток и запад, юг и север.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_2_4">
        В этом месте Адам почувствовал, что более-менее может дышать. Видимо, где-то в стене есть трещина или какой-то другой источник воздуха.\n
Можно идти на восток и юг.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_4_5">
        Можно идти на север.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_3_5">
        Можно идти на север и на юг.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_5_6">
        Адам зашёл в тупик. Зато тут можно было вдохнуть немного воздуха.\n
На стене он заметил отметины, посредством которых кто-то, очевидно, считал дни. Для Адама оставалось загадкой, как тут можно ориентироваться во времени, если только у бедолаги, что провёл тут не меньше недели, не было часов.\n
Можно идти только на запад.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_4_6">
        Можно идти на север, юг и восток.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_3_6">
        Можно идти на север и юг.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_5_7">
        Можно идти на север и запад.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_4_7">
        Можно идти на восток, запад и юг.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_3_7">
        Можно идти на восток, запад, юг и север.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_2_7">
        Можно идти на восток, запад и север.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_1_7">
        Тут Адама ожидал тупик. Однако откуда-то пробивался воздух, и он мог здесь без проблем подышать, перевести дух.\n
Можно идти на восток.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_5_8">
        Можно идти на север и юг.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_3_8">
        Можно идти на запад и юг.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_2_8">
        Можно идти на восток и юг.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_6_9">
        Адам уже мог кое-как разглядеть стены пещеры и без зажигалки. Он определённо близок к источнику света, а значит и к выходу.\n
Можно идти на запад и на север.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_5_9">
        Можно идти на восток, север и на юг. В восточном направлении, казалось, еле-еле пробивался свет. Но, может быть, ему показалось.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_6_10">
        Да, это был выход из этого странного пещерного лабиринта. За проходом виднелась хорошо освещённая площадка.
</string>
    <string name="cave_labyrinth_button_text_5_10">
        Можно идти только на юг
</string>
    // Пролог. Вверх по течению

    <string name="prologue_up_message">Важное решение: Адам попытался найти свой старый лагерь</string>

    <string name="prologue_up_text">
Адам очень долго шёл вдоль берега, песок на котором то и дело сменялся камнями. В какой-то момент он решил отдохнуть и аккуратно сел на каменистый берег.\n
Всё же порой приятно, даже в такой ситуации, просто насладиться видами и природой. Алтайские горы всегда славились и тем и другим.\n
Адам взял несколько плоских камешков и попробовал пускать блинчики по воде. Но у него с детства это не получалось, и он быстро сдался.\n
Просидев еще пять минут, он решил, что пора двигаться дальше. И, конечно, всего через полчаса он увидел вдали кострище, где ещё вчера разогревал тушенку. Не было похоже, что тут могло ещё остаться что-то полезное, однако проверить стоило.\n
</string>
    <string name="prologue_up_text_search">
        Он подошёл ближе и начал осматриваться. Возле деревьев валялась одежда, которую он вчера оставлял сушиться. Что ж, хорошо высушил, ничего не скажешь. Рюкзака нигде не было видно, по-видимому, его унесло в реку вместе со всем остальным.\n
Недалеко от воды между камней застряла его изотермическая кружка. Она была вся во вмятинах, но он всё же не мог её оставить. \n
Когда-то эту походную кружку подарил ему отец. На ней была выгравирована красивым почерком надпись: \“Совершенство есть знание человека о своём несовершенстве. Аврелий Августин.\”\n
Отец любил поучать его различными наставлениями мудрецов прошлого. Он учил его думать, но не навязывал свои знания. И Адам был не против.\n
Он взял кружку и собрал одежду. Больше ничего интересного он тут не увидел.\n
</string>
    <string name="prologue_up_button_hunting">
        Идти дальше
</string>
    <string name="prologue_up_button_search">
        Осмотреть остатки временного лагеря
</string>
    // Пещера. Бассейн
    <string name="prologue_cave_pool_text_start">
        Выйдя на хорошо освещенную площадку, Адам почувствовал необычайное спокойствие. Свет пробивался через отверстие в стене. Сложно сказать, когда он появился, но дождевой сток обильно скапливался в центре площадки, образуя естественный бассейн.\n
Перед ним будто возникла живая картина: когда-то давно сюда приходили люди, чтобы отдохнуть после долгой дороги. Понимание этого возникло само по себе, это было чем-то очевидным. Дух давно ушедших лет витал в воздухе.\n
Вода в импровизированном бассейне была совершенно чистая. Она буквально манила уставшего путника, чтобы тот отдохнул и утолил свою жажду.\n
На против выхода к площадке, полуовальная стена выглядела поразительно ровной, рукотворной, природа такое создать не может. На гладкой каменной поверхности проступали таинственные символы.\n
</string>

    <string name="prologue_cave_pool_text_start_second">
        Перед ним будто возникла живая картина: когда-то давно сюда приходили люди, чтобы отдохнуть после долгой дороги. Понимание этого возникло само по себе, это было чем-то очевидным. Дух давно ушедших лет витал в воздухе.\n
Вода в импровизированном бассейне была совершенно чистая. Она буквально манила уставшего путника, чтобы тот отдохнул и утолил свою жажду.\n
На против выхода к площадке, полуовальная стена выглядела поразительно ровной, рукотворной, природа такое создать не может. На гладкой каменной поверхности проступали таинственные символы.\n
</string>

    <string name="prologue_cave_pool_button_move_pool">
        Подойти к бассейну
</string>
    <string name="prologue_cave_pool_button_move_wall">
        Подойти к странной стене
</string>
    <string name="prologue_cave_pool_button_move_exit">
        Уйти
</string>
    <string name="prologue_cave_pool_text_wall_no_pool">
    Он подошёл к гладкой стене и присмотрелся. На ней были какие-то незнакомые символы, очень странные рисунки, которые не напоминали ему вообще ничего. Будто их рисовали существа из другого мира.
Прощупывание стены тоже не дало ему ровным счётом ничего.
</string>
    <string name="prologue_cave_pool_button_wall_exit">
        Отойти от стены
</string>
    <string name="prologue_cave_pool_text_wall_pool">
    Адам подошёл к гладкой стене и присмотрелся. Смотрел он долго и, казалось, видел в символах и рисунках, которые ему должны были казаться полной бессмыслицей, что-то удивительное.\n
Он видел странные миры, странных существ с таким внешним видом, что его сознание даже в нынешнем состоянии с трудом воспринимало их. Их быт, если это можно так назвать, также вызывал у него недоумение. Они будто танцевали вокруг каких-то приборов, которые выглядели футуристично, но в то же время в них проглядывались и знакомые элементы, будто от паровых двигателей, а также органика.\n
Перед глазами Адама возникали какие-то истории, но он никак не мог воспринять их, уцепиться за нить этого безумного повествования.\n
В какой-то момент всё это начало испаряться прямо на глазах, а вместо видений на стене появлялись уже непонятные символы и рисунки. Напоследок Адам успел прочесть одну надпись, которая гласила: \“Посмотрите на наши небесные светила и откроется вам то, что другим недоступно.\”. \n
После этого он окончательно пришёл в норму. Кажется, последняя прочитанная надпись не открыла ему ничего нового, но он всё же решил её запомнить, почувствовав на подсознательном уровне некую важность данных строк.\n
</string>
    <string name="prologue_cave_pool_button_wall_pool_exit">
        Уйти
</string>
    <string name="prologue_cave_pool_text_pool">
       Аура освежающей прохлады исходила от бассейна. Казалось, что снаружи совсем не ледяной дождь, а жаркое пустынное солнце.\n
Дна необычного водоёма видно не было, хотя солнечные лучи проникали глубоко, переливаясь и сливаясь в причудливые формы. Цвет воды был неочевидным для восприятия. В один момент преобладали светло-голубые оттенки, в другой вода казалась темно-синей, чуть ли не черной.\n
По крайней мере можно было наполнить бутылки чистой водой, а не речной.\n
</string>
    <string name="prologue_cave_pool_button_pool_hand">
        Потрогать воду рукой
</string>
    <string name="prologue_cave_pool_text_pool_hand">
      Вода была на удивление холодной и приятной. Адаму довелось однажды побывать высоко в горах, где источники вот с такой свежей и прохладной водой ценились дороже золота. Ему вдруг захотелось окунуться в бассейн полностью, но он понимал, что это слишком рискованно. Глубина водоёма до сих пор оставалась для него загадкой.
</string>
    <string name="prologue_cave_pool_button_pool_drunk">
       Напиться из бассейна
</string>
    <string name="prologue_cave_pool_text_pool_drunk">
     Адам зачерпнул ладонью воду из бассейна и испил её, наслаждаясь свежестью и вкусом.\n
От удовольствие он на какое-то время закрыл глаза. Но когда открыл их, его сильно повело и он чуть не упал в бассейн. Начали происходить странные вещи.\n
Стены пещеры заиграли странными цветами, переливаясь то зелеными, то синими, то красными оттенками. Всё, что было над ним, стало усыпано мириадами звёзд, которые будто свисали на невидимых глазу нитях. Вода в бассейне засветилась ослепительно ярко. Сама площадка вокруг бассейна, казалось, увеличилась в несколько раз. Адам будто находился в огромном холле.\n
По ощущениям он оказался вне времени и пространства, а мысли его стали предельно ясными. Он никогда ещё не чувствовал себя так хорошо и странно одновременно. Блин, это было охренительно! Но очень странно.
</string>

    <string name="prologue_cave_pool_button_pool_exit">
       Отойти от бассейна
</string>

    <string name="prologue_cave_pool_text_main_pool">
    Стены пещеры заиграли радужными красками, ловя отражение солнечного света от поверхности воды. И было не важно, что свет проникал сюда через узкое отверстие в своде и рассеивался, уходя в глубину бассейна.\n
Эти стены хранили историю ещё задолго до появления первого человека. Перед глазами Адама мелькали образы диких зверей, возвращавшихся судя вместе с добычей. Одни тени сменялись другими сюжетами, где люди племени спасались от жестокого мороза.\n
Вот уже хорошо одетые послы и купцы останавливались тут, что бы, отдохнув в прохладе от палящего солнца, снова продолжить свой путь.\n
Были и совсем недавние отголоски прошлого. Революция, пропавшие десятки лет назад туристы, заблудший по случайности сын пастуха.\n
Стены помнили многое и с большой охотой делились своими воспоминаниями.
</string>


    // Розжиг костра
    <string name="prologue_bonfire_text_start">
        Мокрый рюкзак надо просушить. Хотя день только-только перевалил за полдень, по-видимому, продолжить путь придется уже завтра. Сейчас нужно организовать временный лагерь, привести мысли и оставшееся снаряжение в порядок, решить, куда идти дальше.\n
Основа каждого лагеря, даже временного – костёр. Необходимо его развести. Поскольку есть рабочая зажигалка, проблем возникнуть не должно. Нужно только найти дрова.\n
Рядом есть подлесок, состоящий из молодых берез и невысоких кустарников. Но там вряд ли можно найти что-то, помимо мелких веток для розжига костра.\n
        Можно спуститься вниз по реке, пройти вдоль берега, поскольку туда часто выносит плавник, который весьма неплохо горит.\n
Есть самый верный вариант, но и самый сложный. За подлеском начинается густой лес, но до него далековато идти. Лень внутри Адама так и упрашивала его отказаться от этого варианта.\n
        Лагерь точно стоит расположить на берегу, поскольку тащить мокрый рюкзак в лес – не лучший вариант. К тому же, на берегу есть постоянный доступ к воде.
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_button_undergrowth">
        Идти в подлесок
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_button_down">
        Идти вниз по реке
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_text_down">
        В этом месте река расширяется, а поток не утихает. К большому сожалению Адама, река не делает никаких поворотов, а берег слишком уж обрывистый, поэтому из реки не могло ничего вынести. Он мог лишь смотреть, как беспокойное течение уносит его надежды на лёгкий розжиг костра. Плавник он тут не найдёт.\n
        В противоположную сторону от реки расположен небольшой холм. К нему ведет неплохо протоптанная тропинка. У обрыва берега стояла красивая двухместная скамейка. Она была очень добротно сделана.    </string>
    <string name="prologue_bonfire_button_down_bench">
        Осмотреть скамейку
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_button_down_hill">
        Взойти на холм
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_text_bench">
        Тот, кто сделал эту скамейку, однозначно знал, как выбрать место. Даже сейчас отсюда открывался неплохой панорамный вид на горы и леса. Адам присел на неё. Сделана она была действительно на совесть. Ничего не скрипело, не качалось, хотя было очевидно, что стоит скамейка уже давно. Ножки были вкопаны глубоко, поэтому на дрова он её разобрать не сможет, да и совесть не позволит.\n
 Адам опустил взгляд. Отсюда было видно и слышно течение реки, что моментально заставило его расслабиться. Но всё это также навело на мысли, что не такие уж и заброшенные эти места. Тут кто-то обитает.
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_text_hill">
        На вершине холма Адаму сразу бросился в глаза жутковатый тотем. Он был похож на тотемы северо-американских индейцев, которые он изучал еще в университете. Тотем представлял собой антропоморфную фигуру с гипертрофированной головой, поверх которой ещё находилась огромная зооморфная фигура совы, расправившая крылья. Антропоморфное существо держало в руках солнечный диск.\n
  Опустив взгляд, Адам заметил засохшие кровавые пятна у подножия тотема. Им было от силы несколько дней. Этот факт заставил Адама вздрогнуть. Он снова посмотрел на лицо огромной головы антропоморфной фигуры и в этот раз разглядел размазанную кровь вокруг рта. Как он не заметил её сразу?\n
        Но сейчас не время думать об этом. Он осмотрелся, вокруг не было ни одной ветки, ни намёка на дрова, как будто кто-то здесь постоянно прибирался. Конечно, можно разобрать тотем. Однако когда Адам посмотрел на него ещё раз, он в тот же миг отбросил эту мысль.
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_button_down_back">
        Вернуться
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_text_middle">
        Вечер становился всё ближе, а разжигать костёр ещё было нечем. Нужно скорее осмотреть оставшиеся места.
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_text_forest_way">
        Да уж, Адаму сильно не везло. Он проверил и реку, и подлесок, но так не нашёл дрова. Что ж, придётся перебороть лень и идти в лес, такой далёкий и густой. Вернётся он сюда уже к сумеркам.
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_button_forest">
        Идти в густой лес
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_text_undergrowth">
        В подлеске была тень, которая после палящего солнца придавала сил. Повсюду виднелись лишь молодые невысокие берёзки и кустарники. Солнце пробивалось лишь где-то вдали, уже в лесу, через кроны деревьев. Таким образом, освещение здесь получалось очень красивым.\n
Запахи берёзы и хвои вызывали у Адама огромное наслаждение. Тут и там он видел грибы, однако нужно было их проверять, чтобы найти пригодные для употребления. Нож в таком случае очень не помешает.\n
Ну и главное, здесь можно поискать дрова. Но в данный момент кроме веток и сухих листьев он ничего не видел. Это уже неплохо, они подойдут для розжига.
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_button_undergrowth_firewood">
        Искать дрова
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_button_undergrowth_mushrooms">
        Проверить грибы
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_text_undergrowth_mushrooms_knife">
        Хорошо, что у Адама был нож - для поиска грибов это практически самый необходимый инструмент. С ножом грибы можно аккуратно и быстро проверять на червивость.
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_text_undergrowth_mushrooms_no_knife">
        Жаль, что у Адама не было ножа, а ведь для поиска грибов это практически самый необходимый инструмент. Без него он не сможет аккуратно и быстро проверять, червивый гриб или нет.
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_toast_undergrowth_mushrooms_luck">
        Ценная находка: хорошие грибы....\n
        Удача понижена!
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_toast_undergrowth_mushrooms_fail">
        Поиск не дал результатов....
        Удача повышена!
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_text_undergrowth_firewood">
        Адам так и не смог найти дрова в подлеске.
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_button_undergrowth_back">
        Вернуться
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_text_forest">
       Адаму пришлось идти около тридцати или сорока минут, пока он не зашёл в густой лес. Окружающая его атмосфера тут сильно изменилась, стала какой-то слишком уж недружелюбной.\n
В кустах то и дело слышался шелест, будто змеи непрерывно преследовали его, на деревьях виднелись больших размеров пауки, которых Адам ненавидел всей душой. Его сопровождали постоянный свист, гул веток, хотя ветра он практически не чувствовал. Лес будто нашёптывал ему, что он здесь чужой, что ему здесь не место.\n
Но самое главное, это постоянное чувство, неописуемое, но невероятно осязаемое. Чувство, что за ним кто-то следит. И как бы он не пытался всматриваться в дальние деревья, на их верхушки, в кусты, он ничего не видел. Лишь в один момент, между двумя очень отдалёнными деревьями ему показался тёмный силуэт, но стоило Адаму моргнуть, тот сразу же пропал. Он списал это на то, что паранойя и воображение играют с ним злую шутку. Хотя он не мог не вспомнить замеченные им следы присутствия кого-то в этих местах. Может этот "кто-то" и следит за ним.\n
С дровами в лесу, конечно, проблем не было. Адам собрал внушительную охапку, которой ему должно хватить до ночи. Но желательно было еще раз сходить сюда. Мысль об этом его совсем не радовала. Особенно после того, как он стал всё чаще слышать звук ломающихся веток неподалеку. Может всё-таки хватит и этих дров? \"Да, пожалуй\" - убедил Адам сам себя. Он ускорил шаг, чтобы быстрее вернуться к лагерю и передохнуть.\n
Как только Адам вышел из густого леса, его накрыло относительное спокойствие. Чувство тревоги заметно ослабло, хотя где-то в далёком уголке его сознания, оно продолжало неугомонно скрести, напоминая о том, что он не может тут быть в полной безопасности. \n
Когда он вернулся к лагерю, уже наступал вечер.
    </string>
    <string name="prologue_bonfire_button_camp">
        Разбить лагерь
    </string>


    /// Сцена после Лабиринта

    <string name="prologue_cave_message">
        Здоровье улучшилось.\n
        Удача повышена....
    </string>

    <string name="prologue_cave_message_second">
        Удача повышена....
    </string>

    <string name="prologue_cave_after_button_exit">
        Выйти из пещеры
    </string>
    <string name="prologue_cave_after_text_start">
        То, что случилось, когда прошли лабиринт.
    </string>
    /// Дождь. Альтернатива пещеры.
    <string name="prologue_rain_button_exit">
        Продолжить путь
    </string>
    <string name="prologue_rain_button_raincoat">
        Надеть дождевик
    </string>
    <string name="prologue_rain_text_start">
        Дождь, который вроде поначалу стихал, вновь усилился. Двигаясь вдоль отвесной скалы, он был хорошо защищен от ветра, но уже через четверть часа начал ощущать, что нестерпимо замерзает.
Горы на горизонте уже не было видно, а на небе творилось нечто невообразимое. Облака скручивались, смешивались между собой образуя причудливые узоры и фигуры, которые порой пугали своими звериными формами. Казалось, что небо падает и нужно спасаться, бежать.... Только вот бежать было некуда.\n
Адам сильно пожалел, что не пошел в пещеру, да и дух исследователя подсказывал, что он опускает нечто важное.
    </string>

    <string name="prologue_rain_text_raincoat">
Дождевик был очень качественный, не из тех тонких, дешевых подделок, которые годятся только для прогулки в магазин.  Дождевик цвета хаки как никогда вписывался в атмосферу трудного похода по диким местам. Это воодушевляло.
Адам задался вопросом, почему он не надел его раньше, когда ещё был сухим. Что же, погода Алтая умеет преподнести сюрпризы и солнце могло появится в любую минуту.
Идти стало гораздо легче. Дождевик-пончо хорошо защищал от холодных капель, Адам даже и подумать не мог, что будет так рад этой находке.
    </string>
    <string name="prologue_rain_text_start_cave_fail">
        Адам пулей выбежал из пещеры, надеясь только на интуицию. И, к счастью, она привела его к выходу. Его лёгкие просто пылали, каждый вздох давался с трудом, когда наконец он почувствовал свежий воздух и смог вздохнуть полной грудью.\n
        Однако боль в легких ещё не ушла и ему нужно было время, чтобы восстановиться.
    </string>
    /// Перед обрывом.
    <string name="prologue_before_breakage_text_main">
        Местность была совершенно незнакома, и Адам стал подозревать, что окончательно заблудился. Было бы очень глупо после пережитых приключений сгинуть неизвестно где. Хотя, оглядев местность вокруг, Адам понимал, что смерть в таком красивом месте, это неплохая альтернатива.\n
Коварная река ещё была видна, но делала поворот и уносила свои воды далеко на север, к высоким, туманным горам. В целом, Адам понимал, что, двигаясь на юг, он рано или поздно выйдет к знакомым местам, но сейчас на его пути стояла, не проходимая на первый взгляд, отвесная скала. Чуть дальше склон становился не такой крутой, но неизвестно сколько времени займет поиск безопасного подъема.\n
Оглядываясь назад, Адам вспомнил свой недавний путь. Надо было решить, идти в обход или же рискнуть и попробовать взобраться на скалу. Не имея никакого снаряжения, даже банальной веревки, подъем был смертельно опасен.\n
        %1$s
        %2$s
        %3$s
        %4$s
        %5$s
</string>
    <string name="prologue_before_breakage_text_wound">
        Боль в ноге продолжала о себе напоминать.
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_text_no_wound">
       Мазь Вишневского творит чудеса, боли в ноге как не бывало.
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_text_hunger">
        Чувство голода всё сильнее одолевало Адама, он мечтал даже о банке тушенки.
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_text_no_hunger">
        Хорошо, что удалось поесть и голод сейчас не беспокоил Адама.
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_text_cave">
        Всё же это лучше, чем бродить по темной и сырой пещере. С другой стороны, Адам был уверен, что когда-нибудь туда вернется.
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_text_rain">
        Адам никогда не боялся промокнуть под дождём, но всё же приятного в этом было мало. Есть риск простудиться, а ему и без этого хватало проблем.
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_text_lodge">
        Он с ужасом вспомнил произошедшее в хижине и искренне надеялся, что больше никогда не встретит этого охотника.
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_text_forest">
        Сначала спасение тонущего рюкзака, затем ещё встреча с охотником-психопатом, а теперь ещё отвесная скала. Замечательно!
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_text_food">
        У Адама ещё была еда, и перед подъёмом не помешало бы перекусить.
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_text_no_food">
        Дорога была длинной и поесть бы не помешало. Жаль, что Адам потерял все свои припасы.
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_text_start">
        Подъем обещал быть опасным, но Адам чувствовал, что ему хватит сил забраться. С другой стороны, возможно безопаснее будет найти другой путь.
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_text_fail">
        Не смотря на то, что подъем был самым коротким путём, Адам понимал, что ему банально не хватит сил забраться. Слишком много приключений выпало на его долю за последние два дня. Придется идти в обход.
    </string>
    --------------------------------------------------------
    <string name="prologue_before_breakage_text_breakage_food">
        Тушенка была на удивление вкусной, а может просто голод давал о себе знать. В любом случае, Адам уталил голод и, немного посидев, приступил к подъему. Основание скалы было неровное, со множеством выступов, которые на первый взгляд казались вполне надежными.
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_text_breakage_no_food">
        Голод давал о себе знать, но делать было нечего и Адам, немного посидев, приступил к подъему. Основание скалы было неровное, со множеством выступов, которые на первый взгляд казались вполне надежными.
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_text_breakage_hunger">
        Голод
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_button_food">
       Перекусить
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_button_breakage">
       Осмотреть скалу
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_button_breakage_start">
       Начать взбираться
    </string>
    <string name="prologue_before_breakage_button_bypass">
       Идти в обход
    </string>

    // Обрыв.

    <string name="prologue_breakage_button_start">
       Старт
    </string>

    <string name="prologue_breakage_text_game_over">
       Адам не удержал равновесие, нога соскочила с уступа, и, не успев осознать глубины своей неудачи, он покатился вниз по склону. Он собрал все уступы всеми частями своего тела, хотя именно это не позволяло набрать ему более высокую скорость падения. Он катился до тех пор, пока колено не пронзила острая боль от удара.\n
Почти у самого основания склона из земли торчал приличных размеров булыжник. В него Адам и угодил коленом при спуске, он же и остановил археолога от дальнейшего путешествия вниз с, вероятно, более печальным исходом. Но Адам не думал о том, благодарить или же ругать камень в сложившихся обстоятельствах, он лишь корчился от боли.\n
Нога вновь была повреждена и теперь у него не было выхода, кроме как идти в обход по более пологому склону.
    </string>

    <string name="prologue_breakage_button_game_over">
       Смириться и идти дальше
    </string>

    <string name="prologue_breakage_button_test">
       Потренироваться
    </string>


    //Диалог с охотником.

    <string name="prologue_backpack_hunter_text_start">
        Оглушительный грохот. Услышав его, Адам сразу подскочил и вгляделся в темноту. Краем глаза он увидел ещё не до конца прогоревшие угольки в кострище, но больше ничего.\n
Глаза уже привыкали к темноте, когда он услышал нарастающий звук топота. Звук становился всё громче, пока он не увидел приближающееся крупное животное. Судя по рогам, животное было из семейства оленевых. Судя же по размерам, косуля.\n
В тот момент, когда косуля пробегала мимо него, грохот повторился. В этот раз Адам понял, что это был выстрел из охотничьего карабина. Стрелок попал в одно из деревьев неподалеку, поскольку до Адама донёсся звук разлетающейся коры дерева.\n
\“И сюда охотники добрались. Ну, надеюсь, на людей он не охотится\” - подумал Адам, однако решил, что лучше быть готовым ко всему.\n
Через несколько минут он услышал шаги. К нему приближалась тёмная, достаточно жуткая фигура.\n
    </string>

    <string name="prologue_backpack_hunter_text_start_knife">
        Оглушительный грохот. Услышав его, Адам сразу подскочил и вгляделся в темноту. Краем глаза он увидел ещё не до конца прогоревшие угольки в кострище, но больше ничего.\n
Глаза уже привыкали к темноте, когда он услышал нарастающий звук топота. Звук становился всё громче, пока он не увидел приближающееся крупное животное. Судя по рогам, животное было из семейства оленевых. Судя же по размерам, косуля.\n
В тот момент, когда косуля пробегала мимо него, грохот повторился. В этот раз Адам понял, что это был выстрел из охотничьего карабина. Стрелок попал в одно из деревьев неподалеку, поскольку до Адама донёсся звук разлетающейся коры дерева.\n
\“И сюда охотники добрались. Ну, надеюсь, на людей он не охотится\” - подумал Адам, однако решил, что лучше быть готовым ко всему. Он взял нож, но спрятал его за спину.\n
Через несколько минут он услышал шаги. К нему приближалась тёмная, достаточно жуткая фигура.\n
    </string>

    <string name="prologue_backpack_hunter_text_start_next">
        В темноте было очень сложно что-либо разглядеть. Это был мужчина лет пятидесяти, с длинными неопрятными волосами и неровной щетиной. На незнакомце была джинсовая куртка без рукавов, рваные джинсы и внушительные берцы. Но другое в его внешности было действительно примечательно. \n
Глаза. Они сверкали даже в темноте. В них просматривалось какое-то необъяснимое безумие. Будто он прямо сейчас разорвет тебя на куски одним лишь взглядом. \n
За его спиной висело ружье. Что-то подсказывало Адаму, что это действительно был охотник, но он уже не был уверен, что тот заинтересован лишь в охоте на животных.\n
И тут незнакомец заговорил: \n
-Ты, псина, спугнул мою косулю. Кто такой?
    </string>


    <string name="prologue_backpack_hunter_button_start">
        Рассмотреть незнакомца
    </string>

    // Конец лабиринта

    <string name="prologue_after_labyrinth_text_start">
        Судя по всему, выход на поверхность был впереди, - пещера все круче брала вверх. После душного подземного лабиринта глоток свежего воздуха бы не помешал.\n
Через несколько минут Адам выбрался на небольшую, хорошо освещенную площадку из которой наружу вел узкий проход, судя по всему, почти незаметный с другой стороны. Помимо выхода, тут ничего интересного не было, по крайней мере в практическом смысле. Небольшая россыпь камней в центре наводила на мысль о давно не использованном костровом месте. Стены пещеры тоже несли в себе достаточно много информации, достаточно бесполезной, включающей искусство некого Егорки, который «был тут в 2007». \n
Что было действительно интересно, так это спокойствие этого места. Понятно, что после практически часового блуждания в пещере, выйти на свежий воздух было очень приятно, но было и нечто другое. \n
Многие, хоть раз бывшие в этих горах, в его древних пещерах, всегда рассказывают, что ощущали «энергетику Алтая». На самом же деле, после крутого подъема, заходя в прохладную пещеру, всегда чувствуешь себя немного иначе.\n
 Тут, помимо этого ощущения, казалось, что мир весь остальной мир за этой пещерой просто не существует. Нет, нельзя сказать, что Адаму хотелось остаться здесь навсегда, но чувствовал он себя совершенно защищенным. Эти стены не раз давали убежище как людям, так и диким зверям…. Может быть и ещё кому-либо, пока ещё неподвластным человеческому пониманию.\n
Так или иначе, но Адам начал чувствовать себя заметно лучше. Он знал, что в ближайшее время ему будет сопутствовать госпожа удача, что для археолога и искателя приключений было единственно важным в жизни.
    </string>

    <string name="prologue_after_labyrinth_text_relax">
        Адам решил немного задержаться и перевести дух. Подойдя к выходу, он ощутил дуновение тёплого весеннего ветерка. Дорога из пещеры выходила на небольшую полянку, окруженную со всех сторон плотной стеной леса. Где-то вдали бурлила река, а дождя тут как будто и не бывало.\n
Прислонившей к прохладной стене, Адам вдруг подумал, что хорошо бы выбраться суда без какой-либо цели. Просто отдохнуть в кругу друзей, не ища призраков прошлого. Но вот были ли у него друзья? Те, кого он действительно ценил, а не простые приятели по работе или знакомые по университету и экспедициям.\n
Натягивая на себя каждый день лицемерную маску, Адам в глубине душе искал близкого к себе человека. Только его наставник, который обучил всему, что он сейчас знает, был для него другом. Но он давно уже не выбирался куда-то, предпочитая жить в своем уютном мире.\n
Пора двигаться дальше, вечер уже приближается, а хотелось бы к темноте дойти до лагеря Алина….
    </string>

    <string name="prologue_after_labyrinth_button_exit">
        Продолжить путь
    </string>

    <string name="prologue_after_labyrinth_button_relax">
        Отдохнуть
    </string>

    // Сцена между хижиной и пещерой/дождем

    <string name="prologue_hunting_lodge_after_text_start">
        Адам всё дальше и дальше удалялся от хижины. Солнце уже давно поднялось, но утро было невыносимо холодным и серым. Дождь, пока еще слабый, готовился войти в полную силу и затянуться на весь день. Он же и частично смывал все те впечатления, которые выпали Адаму ночью.\n
Что-то было не так с этим охотником. Помимо очевидного душевного расстройства, он был необъяснимо отстраненным от этого мира и от хода времени. Как человек, приговоренный к пожизненному сроку.\n
Выйдя наконец из леса, Адам увидел озеро, дальний берег которого был скрыт утренним туманом и дождем. Чудь правее от леса, в редко покрытых деревьями, скалах, чернел пещерный проход.\n
Дождь всё усиливался и стоило подумать над тем, чтобы найти укрытие. Да и пещера расположена почти в идеальном месте для обитания. Рядом пресная вода и широкий обзор прямо из входа. Чутье исследователя подсказывало Адаму, что пройдя мимо, он упустит нечто важное.\n
    </string>

    // Шкатулка. Хижина.

    <string name="prologue_hunting_lodge_box_text_start">
        Шкатулка была на удивление изящно выполнена и совсем не вписывалась в окружающий интерьер. Сложно было сказать что-то касаемо её возраста - на деревянной основе не было ни следа потёртости, а бронзовая оковка по углам и основанию была вычищена до блеска. Видимо, владелец очень дорожил этой вещью.\n
Крышка шкатулки была украшена оригинальным узором, не похожим ни на один алтайский стиль. Казалось, будто плавные четкие линии вдруг резко обрывались и перетекали в более тонкие и едва заметные. Никаких замочных скважин Адам не обнаружил, но и просто открыть шкатулку он не смог.\n
Решив, что он просто не имеет морального права разбить это произведение искусства, Адам в последний раз прошелся рукой по странным символам. Вдруг, под его не сильным, но длительным нажатием, один из элементов повернулся по часовой стрелке. Похоже на примитивный кодовой замок, и, если составить правильный узор, шкатулка раскроет свои тайны.\n
Торопиться было некуда, Адам хорошенько устроился на кровати, положил шкатулку на колени и принялся за дело.
    </string>

    <string name="prologue_hunting_lodge_box_text_final">
      Небольшой щелчок и крышка шкатулки чуть отскочила. Сложно было разобрать в полумраке хижины, но Адаму показалось, что уже полноценный узор вдруг поменял свой цвет и от него будто исходило лёгкое свечение. Как бы то не было, больше символы не крутились.\n
Внутри, на первый вгляд, не оказалось ничего интересного. Лишь старые бумаги и непонятные предметы, что-то вроде гвоздей или заколок. Они не были ничем примечательны, такие часто продаются в магазинах для хобби и служат элементом украшения другого изделия.\n
Бумаги тоже несли больше художественный характер. Грубые рисунки животных, выполненные в графике. Иногда они составляли некую композицию, похожую на тотемы североамериканских индейцев, только более реалистичные, будто звери и птицы сидели друг на друге. Само разнообразие рисунков навевало на мысль о пантеоне языческих богов, но никаких надписей не было.\n
Наконец, в самом низу Адам обнаружил обрывок белого сукна со странным символом. Он был схож с тем, который был на крышке шкатулки, но был не полный. Скорее даже это была малая часть всего узора. Что странно, Адаму показался он больно знакомым.\n
Перерисовав символ в свой дневник, Адам аккуратно сложил всё, что было в шкатулки на место, но закрыть её так и не смог. После увиденных образов, стены хижины стали казаться ещё более жуткими, а чучела сов были до дрожи похожи на рисунки тотемных зверей. Казалось, они готовы были ожить в любой момент.\n
Водрузив шкатулку на старое место, Адам начал готовиться ко сну.
    </string>

    <string name="prologue_hunting_lodge_box_button_start">
        Сопоставить символы
    </string>

    <string name="prologue_hunting_lodge_box_message">
        Ценная находка: элемент узора....
    </string>


    <string name="prologue_hunting_lodge_box_button_exit">
        Лечь спать
    </string>

    <string name="prologue_hunting_lodge_box_toast_exit">
        Адам нашел часть странного рисунка
    </string>

    // Финал. Хороший


    <string name="prologue_final_good_text_start">
        Собравшись с силами, Адам сделал последний шаг и перевалился на мягкую, ещё влажную траву. Да, он сделал это. Не вставая, он глянул на открывавшийся вид. Закатное солнце озаряло горы и лес красивым золотистым светом. Приятный ветерок дул в его сторону. После столь трудного подъёма он был очень кстати.\n
Лежа на спине, Адам вспомнил всё, через что прошёл за эти дни и заулыбался. Всё-таки, он не слабак. Он всё ещё жив и, быть может, осталось сделать лишь последние пару шагов. Когда он повернул голову в другую сторону, он не поверил своим глазам. Теперь Адам не просто улыбался, он залился радостным смехом.\n
Нет, ему не показалось. Над лесом буквально в паре километров виднелся дым от костра. Это точно лагерь Алина, он в этом не сомневался. Воспоминания об экспедициях вновь всплыли в голове Адама. Он хотел быстрее пойти туда.
    </string>

    <string name="prologue_final_good_text_next">
       Он тут же поднялся и быстрым шагом направился в сторону костра. В голове заиграла главная музыкальная тема из фильма Властелин Колец, ещё сильнее воодушевив Адама.\n
Ещё чуть-чуть, ещё совсем немного. Теперь он будто слышал чей-то смех, разговоры и звук акустической гитары, чувствовал запах костра. Но когда до места осталось метров пятьсот, Адам остановился и задумался: \“А точно ли там лагерь Алина? После встречи с этим психом охотником ни в чём нельзя быть уверенным. Возможно, я становлюсь параноиком, но стоит подойти к месту незаметно\”.\n
Однако его мысли были нагло прерваны брошенной очень грубым и громким голосом фразой: \“А ты какого хрена тут забыл?\”. Адам повернул голову и на приличном расстоянии между деревьев увидел человека. Точнее, сначала в глаза ему бросилась лишь футболка с рисунком, выполненным в отвратительных кислотных ярко-зелёных оттенках. Адам присмотрелся и увидел знакомое молодое лицо, но пока он не мог вспомнить, где его видел. Скорее всего, это было в одной из экспедиций. В руках тот держал пакет с собранными грибами.\n
Человек подошёл ближе и широко улыбнулся: \“А, так это ж ты. Мне, конечно, всё равно интересно, блин, хрен ли ты тут делаешь, но я типа проявлю гостеприимство. Погнали к костру, скоро госпожа Потье забабахает макароны, а ты нам всё и расскажешь. Помыться бы тебе тоже не помешало, кстати.\” \n
Адам вспомнил его и тоже расплылся в улыбке. Этот парень был в той самой экспедиции пять лет назад, правда, он с ним тогда практически не общался. Но это уже было не важно. \“Погнали!\” - радостно сказал Адам и последовал за парнем в кислотной футболке, имя которого он даже не помнил.
    </string>

    <string name="prologue_final_good_button_next">
        Идти по направлению к дыму
    </string>

    <string name="prologue_final_good_button_exit">
        Завершить главу
    </string>

    // Финал. Плохой


    <string name="prologue_final_bad_text_start">
Адам ковылял по пологому склону весь день, в надежде наконец придти хоть куда-то. Он даже не замечал, как закатное солнце красивым золотистым светом озаряло всё вокруг. Он невероятно устал и практически не понимал, где он. Он не имел представления о том, ведёт ли этот путь в правильную сторону. Просто шёл куда-то, надеясь на удачу.\n
\“Как же глупо надеяться на удачу, учитывая всё произошедшее. Но это же не может быть концом, правильно?\” - пробурчал он себе под нос.\n
Адам практически не мог идти. Каждый раз, наступая на повреждённую ногу, он испытывал невероятную боль. Из-за этого каждый шаг требовал огромных усилий. Хотелось просто упасть на землю и сдаться, закричать как можно громче Вдруг кто-нибудь услышит его. В конце концов, хотелось просто поспать дома, в мягкой кровати.\n
Но нет. Адам не был слабаком. По крайней мере, в этом он себя твёрдо убеждал. Он продолжал делать шаг за шагом, как бы сложно это не было. Каким бы серым ни казался мир вокруг.
    </string>

    <string name="prologue_final_bad_text_start_second">
Адам ковылял по пологому склону весь день, в надежде наконец придти хоть куда-то. Он даже не замечал, как закатное солнце красивым золотистым светом озаряло всё вокруг. Он уже сильно устал и практически не понимал, где он. Он не имел представления о том, ведёт ли этот путь в правильную сторону. Неизвестность убивала его. Но он просто шёл куда-то, надеясь на удачу.\n
\“Как-то глупо надеяться на удачу, учитывая всё произошедшее. Но это же не может быть концом, правильно?\” - пробурчал он себе под нос.\n
Остатки надежды и оптимизма уходили от него всё дальше, когда сумерки уже шли за ним по пятам. Адам сильно корил себя за сделанный выбор. Почему он просто не попытался забраться по склону? Ему вдруг захотелось просто остановиться. Издать последний громкий вопль. И если его уже никто не услышит, просто сдаться. Но нет, Адам не был слабаком. По крайней мере, в этом он себя твёрдо убеждал.\n
Он продолжал делать шаг за шагом, идя в неизвестность. Каким бы серым ни казался мир вокруг.
    </string>

    <string name="prologue_final_bad_text_next">
Сумерки уже шли за ним по пятам, когда последние остатки сил и оптимизма уходили от него всё дальше. Пульсирующая боль в ноге вызывала невероятное раздражение. И в один момент он просто споткнулся и упал на землю. Адам завалился на бок и начал очень громко ругаться. Если бы у него были на это силы, он сам удивился бы своим познаниям ругани в этот момент.\n
Спустя вечность он успокоился, смирился со своей участью и стал просто пялиться на окружающие его деревья, которые постепенно накрывала тьма. На ветке одного из них он заметил сову. Она смотрела на него, но молчала.\n
Он посмотрел ниже и увидел человека. Точнее, сначала в глаза ему бросилась лишь футболка с рисунком, выполненным в отвратительных кислотных ярко-зелёных оттенках. Адам вгляделся и увидел знакомое молодое лицо, но он не мог вспомнить, где его видел. Он уже подумал, что сходит с ума, когда приближающийся силуэт крикнул ему очень грубым голосом: \“А ты какого хрена тут забыл? Это ты орал на весь лес?\”. Человек начал приближаться.
    </string>

    <string name="prologue_final_bad_text_next_second">
Адам продолжал идти, пока в один момент он просто не споткнулся и не упал на землю. Он завалился на бок и начал очень громко ругаться. Если бы у него были на это силы, он сам удивился бы своим познаниям ругани в этот момент.\n
Спустя вечность он успокоился, присел на бревно, расположенное рядом и стал просто пялиться на окружающие его деревья, которые вовсю накрывала тьма. На ветке одного из них он заметил сову. Она смотрела на него, но молчала.\n
Он посмотрел ниже и увидел человека. Точнее, сначала в глаза ему бросилась лишь футболка с рисунком, выполненным в отвратительных кислотных ярко-зелёных оттенках. Адам вгляделся и увидел знакомое молодое лицо, но он не мог вспомнить, где его видел. Он уже подумал, что сходит с ума, когда приближающийся силуэт крикнул ему очень грубым голосом: \“А ты какого хрена тут забыл? Это ты орал на весь лес?\”.
    </string>

    <string name="prologue_final_bad_text_final">
Когда человек приблизился, Адам присмотрелся к его лицу и понял, что был с ним в одной из экспедиций. Хотя, похоже, практически с ним не общался и не помнил даже его имени.\n
\“Эй, алло! Ты на хрена на земле разлёгся? Яйца хочешь простудить?\” - лицо парня на пару секунд приняло задумчивый вид. \“Стоп, я ж тя знаю. Походу, ты в заднице, чувак. Ну-ка, давай вставай, пойдём в лагерь. Алин посмотрит, что с тобой делать, но, по-моему, тебе нужна грёбанная помощь. В какую же передрягу тебя угораздило попасть?\”.\n
Паренёк в кислотной футболке протянул ему руку. Адам, взявшись за неё, с трудом поднялся, посмотрел на него и улыбнулся: \“Да уж, это были те ещё хреновы приключения\”.
    </string>

    <string name="prologue_final_bad_text_final_second">
Когда человек приблизился, Адам присмотрелся к его лицу и понял, что был с ним в одной из экспедиций. Хотя, похоже, практически с ним не общался и не помнил даже его имени.\n
\“Эй, алло! Ты говорить вообще умеешь или ты грёбаное дитя джунглей?\” - лицо парня на пару секунд приняло задумчивый вид. \“Стоп, я ж тя знаю. Походу, денёк у тебя не задался, чувак. Ну-ка, давай, вставай, пойдём в лагерь. Может быть, вкуснейшие макарохи госпожи Потье ещё не остыли. Блин, видок у тебя такой, будто ты через пару кругов ада прошёл\”.\n
Паренёк в кислотной футболке протянул руку. Адам, взявшись за неё, поднялся, посмотрел на него и улыбнулся: \“Ну, знаешь, у меня бывало и похуже\”.
    </string>


    <string name="prologue_final_bad_buttont">
       Продолжать идти, во что бы то ни стало!
    </string>

    <string name="prologue_final_bad_button_next">
        Рассмотреть человека получше
    </string>

    <string name="prologue_final_bad_button_exit">
        Завершить главу
    </string>


    <string name="prologue_final_title">Конец первой главы</string>

    <string name="prologue_final_title_extra_episode">Начать вторую главу?</string>
    <string name="prologue_final_button_extra_episode_true">Да</string>
    <string name="prologue_final_button_extra_episode_false">Нет</string>


    // Старая история I. Пролог.

    <string name="prologue_old_story_text_start">
        Нохрус, медленно, доведенным до совершенства движением, вынул из колчана стрелу, наложил на лук и выстрелил в темноту, ориентируясь лишь по смутным теням.\n
Первый появился через несколько минут. Силуэт бесшумно выплыл из темноты и замер возле Нохруса. Все новые и новые тени откликались на зов. Через неполный час пол дюжины охотников безмолвно ожидал приказ от лидера. Последний, прежде чем занять свое место, вручил Нохрусу легкую стрелу с двумя лентами.\n
По одному движению руки, отряд собрался кругом и скинул плащи с головой укрывшись ими. Нохрус ударил кремнем о кресало и зажег лучину. Огонь освятил изнуренные, но решительные лица охотников. Каждый из них по очереди выбирался вперед и что-то рисовал на белом куске кожи. Когда была добавлена последняя деталь, Нохрус склонился над рисунком и начал разрабатывать план действия.\n
Несколько дней назад, один из охотников нашел раненого оленя, который смог скрыться от преследователей. Рана была не обычная - застрявшая в теле трёхгранная стрела, мало того, что была выполнена из добротного железа, но и несла на себе небольшой каменный шарик с отверстием. Такие дорогие стрелы не применяются для промысла, да и местные охотники предпочитают более простые наконечники.\n
Вскоре собравшийся отряд нашел и окружил лагерь чужаков и стал наблюдать. Каждый охотник изучал всё, что мог увидеть со своего места. И вот, на третью ночь был составлен подробный план временного лагеря. Изредка Нохрус показывал пальцем на какую-либо часть рисунка и охотник, что-то знающий об этом, жестами рассказывал свои наблюдения.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_text">
        Чужаки встали лагерем почти вплотную к опушке леса. С севера и востока протекала река, чуть южнее берег становился более скалистым, но все же легко просматриваемым. Южнее опушки, то есть на юго-западе от лагеря было открытое место с низкой травой.\n
Судя по всему, это был разъезд гуннов, кочевого народа с востока, который нагонял страх на всех соседей, но забрался так далеко на запад.\n
Всего в лагере было примерно два десятка человек, поэтому о том, чтобы идти в открытую, не могло быть и речи. Но и оставить враждебные силы на своей территории Нохрус не мог.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_text_plan">
        Определенно нужно разделить отряд. Те, кто не пойдет в вылазку, будет ожидать сигнала к нападению, чтобы зажать в клещи врага. Остальные скрытно подберутся к лагерю и постараются максимально сократить число противников до момента своего обнаружения.
Идти в лоб, с юго-запада скрытно не получится, но штурмовой отряд пойдет именно оттуда, поскольку весь лагерь хорошо просматривается и нет шанса быть обнаруженным, если залечь в невысокой траве.
Нужно изучить возможность скрытой атаки с севера, с реки, а также с запада, из леса, который вплотную подходит к лагерю.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_text_north">
        Лагерь стоял на берегу реки. Судя по донесению охотника, у воды всегда находился часовой в полном снаряжении. Также нередко кто-то из воинов справлял бытовые дела: набирал воду, чтобы напоить лошадей, всполаскивал посуду и части снаряжения, изредка мылся. Поскольку разведчики находились на вражеской территории, то минимум половина отряда всегда бодрствовала. Чаще всего в небольшом шатре на западе отдыхало три человека, а те, кто не был в карауле чаще всего сидели у костра, сняв доспехи, но оружие оставлял поблизости.\n
Атакуя с воды, не стоит рассчитывать скрытно убить кого-то, кто не у воды. Но с другой стороны, в случае успеха, враг останется зажат между охотниками, часть которых нападет с юго-запада.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_text_west">
        Лагерь стоял на границе леса. Походной шатер из вощеной ткани прикрывал большую часть направления атаки. Судя по донесениям, между шатром и лесом всегда дежурил один караульный. Изредка кто-то из воинов уходил в лес и справлял там нужду. Поскольку разведчики находились на вражеской территории, то минимум половина отряда всегда бодрствовала. Чаще всего в шатре отдыхало три человека, а те, кто не был в карауле чаще всего сидели у костра, сняв доспехи, но оружие оставлял поблизости.\n
Атакуя с леса, стоит помнить, что большой отряд не сможет быстро вступить в сражение одновременно. Имеет смысл идти на вылазку вдвоем, чтобы тихо убить часового, а затем продолжать действовать скрытно.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_text_north_attack">
        Нохрус решил, что лучше всего атаковать с реки. Да, потерь будет больше, но схватка пройдет стремительно, а значит безоружные гунны даже не успеют схватить мечи. Иногда стоит рискнуть, отбросить осторожность, когда дело заходит о судьбе твоего народа. Никто из врагов не должен уйти, а путь в забытую долину должен остаться тайной….\n
Осталось решить, сколько человек пойдет на вылазку. Остальные нападут по сигналу с юго-запада. Поскольку главная задача, - зажать врага в клещи, а значит пойти должны от двух, до четырех охотников.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_text_west_attack">
        Нохрус решил, что лучше всего атаковать из леса. Скрытность поможет уровнять шансы, а это критически важно, ведь более чем в три раза больше. Постараться тихо убить часовых, а затем действовать по обстоятельствам, но не выдавая себя. Когда дело заходит о судьбе твоего народа, нужно соблюдать осторожность и не рисковать понапрасну. Если нападение не удастся, то вход в забытую долину будет открыт, а этого Нохрус допустить не мог.\n
Осталось решить, сколько человек пойдет на вылазку. Остальные нападут по сигналу с юга-запада. Поскольку главная задача, - как можно дольше не выдавать себя, скрытно убирая гуннов, то пойти должны от двух, до четырех охотников.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_text_final">
План нападения составлен и охотники на минуту замерли под надежным укрытием плащей. Они понимают, что вряд ли переживет эту ночь, но тайна долины не должна быть раскрыта. Знания, что там хранятся не должны попасть к другим народам, иначе порядок в мире будет разрушен.\n
Гунны считаются лучшими воинами, что могут повстречаться к востоку от алтайских гор. Каждый из них превосходный стрелок и имеет острый глаз, а гуннский лук – это сейчас самое совершенное оружие в мире. Если воинственный народ двинется на запад, то словно волна огня прокатится по плодородным и богатым землям, порабощая людей и убивая тех, кто будет сопротивляться. Империи падут, но волна рано или поздно отхлынет назад, а из пепла восстанут новые города и государства.\n
Но все это не должно касаться забытой, потерянной для всех, долины. Тысячи лет её народ жил изолировано, лишь изредка контактируя с некоторыми культурами. Прогресс в долине далеко ушел вперед, но численность населения всегда не превышала больше десяти тысяч человек. Даже с самым совершенным оружием, они не смогут выжить под волной гуннских копыт и мечей.\n
И сейчас, если эти разведчики смогут войти в долину, то рано или поздно, тут появится целая армия. Никто не должен остаться в живых, даже если это будет стоит жизни шестерым охотникам. Они это понимали и были готовы.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_button_final">
       Выдвинуться к лагерю
    </string>

    <string name="prologue_old_story_button_hunter_one">
       Пойти одному
    </string>

    <string name="prologue_old_story_button_hunter_two">
       Пойдет два охотника
    </string>

    <string name="prologue_old_story_button_hunter_three">
       Пойдет три охотника
    </string>

    <string name="prologue_old_story_button_hunter_four">
       Пойдет четыре охотника
    </string>

    <string name="prologue_old_story_button_plan_back">
       Рассмотреть другие варианты
    </string>

    <string name="prologue_old_story_button_start">
       Рассмотреть рисунок
    </string>

    <string name="prologue_old_story_button_plan">
       Разработать план атаки
    </string>

    <string name="prologue_old_story_button_north">
       Рассмотреть север лагеря
    </string>

    <string name="prologue_old_story_button_west">
       Рассмотреть запад лагеря
    </string>

    <string name="prologue_old_story_button_north_attack">
       Атковать лагерь с реки
    </string>

    <string name="prologue_old_story_button_west_attack">
       Атковать лагерь из леса
    </string>


    // Старая история I. Нападение.

    / C севера.

    <string name="prologue_old_story_attack_text_start_north">
        Охотники вошли в воду с противоположного берега и бесшумно преодолели реку. Лагерь гуннов был спокоен. Один часовой патрулировал север лагеря, от шатра на западе и до реки на востоке. Ещё двое воинов сидели на самом берегу и о чем-то тихо беседовали, передавая друг другу достаточно объемный бурдюк. Патрулирующий иногда останавливался и обменивался с ними парами фраз на трескучем тюркском языке.\n
Часовой был хорошо вооружен. Помимо облегченного пластинчатого панциря, на ремне у него висел каплевидный шлем. Держа в руках копьем, он тем не менее мог в любую секунду выхватить из налуча лук. Стрелять гуннов готовят с детства. Помимо лука почти у каждого часового за поясом висел легкий топор или чекан. Палашей видно не было, но скорее всего у главы отряда он был.\n
Сейчас часовой был рядом с двумя невооружёнными гуннами. Охотники не могли выйти из воды незамеченными, но прицельно выстрелить по врагам из лука им ничего не мешало. Безусловно, это раскроет их, поскольку костер, где свободно расположилось ещё трое врагов, был совсем рядом. Выстрелить можно было только раз, а затем придется сразу вступить в схватку.\n
Или можно было бы немного подождать, в надежде на изменения.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_start_north_attack">
Охотники тихо подошли к берегу так, что вода была им по пояс. Синхронным движением сняли луки, наложили стрелы и натянули тетиву. Всё это заняло не больше пяти секунд, и гунны на берегу были обречены….
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_start_north_wait_one">
        Нохрус решил подождать. Через некоторое время часовой скрылся с поля зрения. Нет смысла атаковать двух невооружённых, если можно покончить с часовым.\n
Спустя ещё пару минут, один из сидящих грустно покачала пустой бурдюк и пошатываясь побрел к лошадям, где были полуразобраны седельные сумки.\n
Часовой возвращался и ждать более удобного случае уже не имеет смысла. Каждая секунда промедления опасна обнаружением. А охотники в реке были как агнцы на заклание.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_start_north_wait_two">
        Нохрус решил подождать. Через некоторое время часовой скрылся с поля зрения. Нет смысла атаковать двух невооружённых, если можно покончить с часовым.\n
Спустя ещё пару минут, один из сидящих грустно покачала пустой бурдюк и пошатываясь побрел к лошадям, где были полуразобраны седельные сумки.\n
Часовой возвращался и ждать более удобного случае может быть опасно. Каждая секунда промедления увеличивает риск быть обнаруженым. А охотники в реке были как агнцы на заклание.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_start_north_wait_three">
        Нохрус решил подождать. Через некоторое время часовой скрылся с поля зрения. К берегу подошел ещё один гунн. Наклонившись к воде, от тщательно очищал свой покрытый кожей щит от остатков еды.\n
Часовой возвращался и ждать более удобного случае может быть опасно. Каждая секунда промедления увеличивает риск быть обнаруженным. А охотники в реке были как агнцы на заклание
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_start_north_wait_four">
    Нохрус решил подождать. Часовой остановился у воды, чтобы справить нужду. Его никак не волновало, что ниже по течению сидят его товарищи.\n
Ждать более удобного случае может быть опасно. Каждая секунда промедления увеличивает риск быть обнаруженным. А охотники в реке были как агнцы на заклание.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_start_north_wait_final">
        Нохрус решил подождать. Вдруг часовой остановился у самой воды и начал вглядываться во тьму. Дальше ждать не имеет смысла, - риск обнаружения слишком велик.\n
        Охотники тихо подошли к берегу так, что вода была им по пояс. Синхронным движением сняли луки, наложили стрелы и натянули тетиву. Всё это заняло не больше пяти секунд, и гунны на берегу были обречены….
    </string>


    <string name="prologue_old_story_attack_text_start_north_success">
        Стрела каждого из охотников нашла себе цель. Невооруженные гунны грузно повалились, не успев даже понять, что умирают. Часовой был ещё жив, - стрела Нохруса пробила ему шейную артерию. Пытаясь как-то остановить кровь, он выронил копьё, пал на колени и, наконец, затих. Всё произошло быстро и лагерь ещё мгновение был спокоен.\n Нужно решить, что делать дальше.\n
Отрезать от основных сил шатер или лошадей. Так же нужно послать сигнальную стрелу штурмовому отряду. Но сделать это надо лишь тогда, когда враг будет полностью отвлечен на нападение.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_start_north_fail">
       Стрела каждого охотника нашла себе цель. Но врагов оказалось слишком много. Часовой повалился, получив стрелу в шею. Один из невооруженных гуннов так и не понял, что произошло. Ещё секунду он пытался что-то сказать своему товарищу, не зная, что уже мертв. Последний гунн сразу всё понял, но поступил опрометчиво, - схватился за оружие, готовясь вступить в схватку. Остальной лагерь пока был спокоен.\n
Есть смысл попытаться добить гунна, в надежде, что тот не успеет предупредить своих. Или же сразу вступить в рукопашный бой.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_last_finish">
        Нохрус подал сигнал, и охотники вновь вскинули луки. Просвистели стрелы. Путь был свободен и отряд обнажил мечи, готовясь к рукопашной схватке.\n
            Нужно решить, что делать дальше. Отрезать от основных сил шатер или лошадей. Так же нужно послать сигнальную стрелу штурмовому отряду. Но сделать это надо лишь тогда, когда враг будет полностью отвлечен на нападение.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_last_attack">
       Отряд обнажил мечи, готовясь к рукопашной схватке. Люди у костра стали подниматься на шум, увидев, что среди неподвижных фигур на берегу есть движения.\n
        Нужно решить, что делать дальше. Отрезать от основных сил шатер или лошадей. Так же нужно послать сигнальную стрелу штурмовому отряду. Но сделать это надо лишь тогда, когда враг будет полностью отвлечен на нападение.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_north_attack_tent_fail">
        Отряд кинулись к шатру, отрезая тех, кто сидел у костра от отдыхающих товарищей. Один из охотников сразу вошел внутрь, что бы находившиеся там враги никогда больше не проснулись. В то время, лагерь всполошился. Гунны поняли, что на них напали и хватались за оружие. Когда стало ясно, что ни охотник, ни гунны из шатра уже не выйдут, Норхус достал свистящую трофейную стрелу и, выстрелив ей в ночное небо, дал сигнал остальной части отряда.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_north_attack_tent_success">
Отряд кинулись к шатру, отрезая тех, кто сидел у костра от отдыхающих товарищей. Двое охотников сразу вошли внутрь и сделали свое кровавое дело. В то время, лагерь всполошился. Гунны поняли, что на них напали и хватались за оружие. Когда охотники вернулись из шатра, Норхус достал свистящую трофейную стрелу и, выстрелив ей в ночное небо, дал сигнал остальной части отряда.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_north_attack_mount_fail">
        Отряд кинулись к стоящим на привязи лошадям. Почти сразу стало ясно, что это был не правильный ход. Из шатра, на противоположной части лагеря, вывалилось три ещё сонных гунна, которые тем не менее уже были вооружены. Охотники приготовились к бою.\n
Силы были неравны, весь лагерь понял, что происходит, и охотники были окружены с трех сторон. Двое гуннов уже были убиты.\n
Нохрус отскочил назад, воткнул меч в землю и выпустил в небо свистящею стрелу, призывая остальную часть отряда к бою.\n
В это время, один из охотников упал, получив укол в незащищенную подмышку.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_north_attack_mount_success">
        Отряд кинулись к стоящим на привязи лошадям. Почти сразу стало ясно, что это был не правильный ход. Из шатра, на противоположной части лагеря, вывалилось три ещё сонных гунна, которые тем не менее уже были вооружены. Охотники приготовились к бою.\n
Силы были неравны, весь лагерь понял, что происходит, и охотники были окружены с трех сторон. Двое гуннов уже были убиты.\n
Нохрус отскочил назад, воткнул меч в землю и выпустил в небо свистящею стрелу, призывая остальную часть отряда к бою.\n
Пока что все охотники были живы.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_north_attack_signal">
        Нохрус жестом приказал атаковать ещё безоружных гуннов у костра, сам же достал трофейную свистящую стрелу и пустил её в ночное небо, призывая оставшийся в засаде отряд к атаке.\n
Затем, отбросив ставший бесполезный лук, Нохрус кинулся на врага. Сейчас все гунны схватка протекала только у костра, не все враги вернулись с караула, а значит штурмовой отряд могут заметить ещё на подступах. Из шатра, на противоположной части лагеря, вывалилось три ещё сонных гунна, которые тем не менее уже были вооружены.\n
Осталось продержаться до прихода подкрепления.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_north_attack">
       Спустить тетиву
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_north_prepared_attack">
       Подойти к берегу
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_north_wait">
       Подождать
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_attack_tent">
       Атаковать шатер
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_attack_mounts">
       Отрезать лошадей от гуннов
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_attack_signal">
       Подать сигнал штурмовой группе
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_last_finish">
       Выстрелить ещё раз
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_last_attack">
       Обнажить мечи и атаковать лагерь
    </string>


    / С запада.

    <string name="prologue_old_story_attack_text_start_west">
        Охотники тихо приблизились к границе леса. Лагерь выглядел спокойным, даже невраждебным, а гармонично вписывающимся в окружение. Костра видно не было, его закрывал тканевый шатер. Северней его, у реки стоял на стражи хорошо вооруженный воин.\n
Он был одет в плотный войлочный халат, который обеспечивал хорошую защиту, при этом почти не сковывал движения. Так как в лесу мог бродить, к примеру, медведь, гунн был вооружен коротким, с плечами в обратную сторону, луком.  Стрелять гуннов готовят с детства.\n
За поясом иногда отливало тусклым светом топорище чекана. Почти все часовые были вооружены им или кавалерийским легким топором. Палаш, - оружие более дорогое, поэтому вряд ли кто-то из рядовых его имел, разве что командующий отряда.\n
Поскольку часовой не сходил со своего места, то чего-то ожидать было бессмысленно. Нохрус начал продумывать варианты действия. Можно заманить часового в лес и тихо прикончить. Можно попробовать прокрасться к шатру, вне поле зрения караульного, и напасть на него из-за угла. Наконец, метко выпущенная стрела может решить проблему, но если промахнуться, то весь лагерь встанет на уши.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_blade">
        Нохрус, сливаясь с тенями, быстро преодолел расстояние до шатра, на ходу обнажая меч. В шатре было тихо, видимо гунны, которые там находились, спали. Теперь отчетливо слышались голоса в центре лагеря, изредка ржали кони.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_bow">
        Нохрус вынул лук, наложил стрелу и прицелился. Промахнуться было нельзя, иначе весь план провалится. В лагере все по-прежнему было тихо, но из леса было трудно определить, что там сейчас происходит.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_bow_attack_hunters">
       Часовой ничего не заметил и даже отвернулся к реке, и она была последнее, что он увидел. Стрела пробила ему шею на вылет и ушла в темноту, к реке.\n
Другой охотник уже был готов и, быстро преодолев расстояние до часового, добил его кинжалом, а затем оттащил тело в темноту.\n
Дальше можно было разрезать шатер и тихо избавится от спящих. Или же, не рискуя, обойти шатер со стороны реки и напасть на тех, кто отдыхал у костра.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_bow_attack">
        Часовой ничего не заметил и даже отвернулся к реке, и она была последнее, что он увидел. Стрела пробила ему шею на вылет и ушла в темноту, к реке.\n
Нохрус как можно быстрее преодолел разделяющее расстояние до часового, подхватил ещё булькающее тело и оттащил в темноту.\n
Внезапно, из лагеря раздался оклик. Неизвестно, звали это мертвого часового или кого-то другого.\n
Дальше можно было разрезать шатер и тихо избавится от спящих. Или же, не рискуя, обойти шатер со стороны реки и напасть на тех, кто отдыхал у костра.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_forest_attack">
        Часовой увидел, как нечто большое шевелится в кустах, в темноте. Достав лук, он быстро выпустил стрелу, а затем подхватил лежащее рядом копьё. Опрометчиво решив, что это олень или кабан, он видимо решил похвастаться самолично добытой дичью перед товарищами. Держа копьё наготове, он медленно двинулся во тьму, на встречу своей гибели.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_forest">
        У часового не было шансов. Как только он пересек линию леса, Нохрус выплыл из тени у него за спиной и легким движением перерезал ему горло. Всё прошло гладко, но вот заняло слишком много времени. В лагере могли заметить отсутствие часового на посту.\n
Дальше можно было разрезать шатер и тихо избавится от спящих. Или же, не рискуя, обойти шатер со стороны реки и напасть на тех, кто отдыхал у костра.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_blade_attack">
        Часовой ничего не заметил и даже отвернулся к реке, и она была последнее, что он увидел. Клинок пронзил его со спины, пройдя через сердце.\n
Нохрус осторожно оттащил тело в темноту.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_attack_alone">
        Нохрус бросился к костру, где отдыхало полудюжина гуннов. Все они были без доспехов, но рядом лежали топоры. Ударив мечом наотмашь ближайшего, ещё сидящего, врага, охотник отскочил назад и выпустил свистящею стрелу в небо, подавая сигнал оставшемуся отряду.\n
Затем, отбросив ставший бесполезный лук, Нохрус взял в левую руку кинжал и кинулся на врага. Всё произошло очень быстро и многие часовые остались на своих местах, так что штурмовой отряд явно встретит сопротивление.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_attack">
        Охотники бросились к костру, где каждый выбрал себе по цели. Все сидящие у костра были без доспехов, но рядом лежали топоры. Эффект внезапности сработал отлично, каждый охотник отнял жизнь у одного врага.\n
Теперь следовало либо продолжать сражаться, либо дать сигналу к нападению остальному отряду.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_attack_signal">
        Пока гунны ещё не совсем осознали, что происходит, Нохрус отскочил назад и выпустил свистящую стрелу в небо, призывая остальную часть отряда к бою. Всё произошло очень быстро и многие часовые остались на своих местах, так что штурмовой отряд явно встретит сопротивление.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_attack_fight">
        Охотники продолжили атаку, но находились большей частью в обороне, поскольку противник превосходил их численно в несколько раз. Когда все часовые отреагировали на звуки боя, Нохрус отскочил назад, воткнул меч в землю и выпустил в небо свистящею стрелу, призывая остальную часть отряда к бою.\n
Пока что все охотники были живы.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_attack_fight_fail">
       Охотники продолжили атаку, но находились большей частью в обороне, поскольку противник превосходил их численно в несколько раз. Когда все часовые отреагировали на звуки боя, Нохрус отскочил назад, воткнул меч в землю и выпустил в небо свистящею стрелу, призывая остальную часть отряда к бою.\n
В это время, один из охотников пал, получив укол в незащищенную подмышку.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_attack_tent_fail">
      Охотники разделились и Нохрус один атаковал людей у костра. Все они были без доспехов, но рядом лежали топоры. Ударив мечом наотмашь ближайшего, ещё сидящего, врага, охотник отскочил назад и выпустил свистящею стрелу в небо, подавая сигнал оставшемуся отряду.\n
Затем, отбросив ставший бесполезный лук, Нохрус взял в левую руку кинжал и кинулся на врага. Всё произошло очень быстро и многие часовые остались на своих местах, так что штурмовой отряд явно встретит сопротивление.\n
В шатре послышались звуки борьбы, но в итоге из него так и никто не вышел.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_attack_tent_success">
      Охотники разделились и Нохрус один атаковал людей у костра. Все они были без доспехов, но рядом лежали топоры. Ударив мечом наотмашь ближайшего, ещё сидящего, врага, охотник отскочил назад и выпустил свистящею стрелу в небо, подавая сигнал оставшемуся отряду.\n
Затем, отбросив ставший бесполезный лук, Нохрус взял в левую руку кинжал и кинулся на врага. Всё произошло очень быстро и многие часовые остались на своих местах, так что штурмовой отряд явно встретит сопротивление.\n
В шатре судя по всему всё прошло успешно и отряд в полном составе приготовился к бою.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_attack_tent_attack_alone_fail">
       Нохрус прорезал острозаточенным ножом в шатре вертикальную полосу и пролез внутрь. На первый взгляд всё было тихо, но вот, в дальнем углу кто-то зашевелился. Свет от костра почти не просачивался через ткань, поэтому что-то разглядеть было крайне сложно. Всё же соблюдая осторожность, Нохрус убил во сне двух гуннов. Ножом в сердце, они даже не проснулись. Подойдя к третьему, он был готов нанести удар, как внезапно спящий вскинул руки, перекатился, попытался подняться и, повалившись, выпал из шатра.\n
Нохрус обнажил меч и кинулся на врага, всё пошло не совсем по плану. Ударив мечом наотмашь ближайшего, ещё сидящего, врага, охотник отскочил назад и выпустил свистящею стрелу в небо, подавая сигнал оставшемуся отряду.\n
Затем, отбросив ставший бесполезный лук, Нохрус кинулся на врага. Сейчас все гунны были в центре лагеря, поэтому штурмовой отряд сможет нанести наибольший урон.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_attack_tent_attack_alone_success">
        Нохрус прорезал острозаточенным ножом в шатре вертикальную полосу и пролез внутрь. Как он и ожидал, гунны спали, ничего не подозревав. Сделав своё кровавое дело, охотник вынул из ножен меч и кинулся к сидящем у костра врагам.\n
Ударив мечом наотмашь ближайшего, ещё сидящего, врага, охотник отскочил назад и выпустил свистящею стрелу в небо, подавая сигнал оставшемуся отряду.\n
Затем, отбросив ставший бесполезный лук, Нохрус кинулся на врага. Всё произошло очень быстро и многие часовые остались на своих местах, так что штурмовой отряд явно встретит сопротивление.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_attack_tent_attack_fail">
        Нохрус прорезал острозаточенным ножом в шатре вертикальную полосу. Через мгновения охотники были внутри. Но всё пошло не по плану, - ожидая увидеть спящих гуннов, они наткнулись на троих вооруженных врагов. Было заметно, что те только что проснулись, чем-то потревоженные. Воинская выучка заставила их схватится за оружие. Двое из них сразу покинули шатер, чтобы предупредить своих. Последний же попытался задержать охотников, но был тут же убит, не успев сделать и шага. Нохрус вынул кинжал из глазницы поверженного врага и жестом приказал обнажить мечи.\n
Охотники бросились к костру, где каждый выбрал себе по цели. Все сидящие у костра были без доспехов, но рядом лежали топоры. Эффект внезапности сработал отлично, каждый охотник отнял жизнь у одного врага.\n
Теперь следовало либо продолжать сражаться, либо дать сигналу к нападению остальному отряду.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_west_attack_tent_attack_success">
        Нохрус прорезал острозаточенным ножом в шатре вертикальную полосу. Через мгновения охотники были внутри. Как и ожидалось, гунны спали, ничего не подозревав. Сделав своё кровавое дело, охотники обнажили мечи и кинулись к сидящем у костра врагам.\n
Охотники бросились к костру, где каждый выбрал себе по цели. Все сидящие у костра были без доспехов, но рядом лежали топоры. Эффект внезапности сработал отлично, каждый охотник отнял жизнь у одного врага.\n
Теперь следовало либо продолжать сражаться, либо дать сигналу к нападению остальному отряду.\n
    </string>


    <string name="prologue_old_story_attack_button_west_attack_fight">
       Отвлечь побольше врагов
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_west_attack_signal">
       Подать сигнал остальному отряду
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_west_attack_tent">
       Разрезать шатер и войти
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_west_attack_camp">
       Атаковать людей у костра
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_west_attack_tent_hunters">
       Разделиться
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_start_west_attack">
       Убить часового
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_start_west_bow">
       Выстрелить из лука
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_start_west_forest">
       Заманить в лес
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_start_west_blade">
       Подкрасться к шатру
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_fight">
       Продолжать сражаться
    </string>


    / Общее сражение


    <string name="prologue_old_story_attack_text_main_attack_start">
        Подкрепление скоро прибудет. Осталось продержаться и, если умирать, то забрать с собой как можно больше врагов. Те из врагов, кто бы не вооружен уже похватали оружие. Появился и командир. Достаточно молодой, он всё же истончал спокойствие и мастерство настоящего воина. Да и дорогой, однолезвийный палаш в его руках мелькал, словно был продолжением руки.\n
Доспехов на нем не было, но опытному фехтовальщику он и не всегда нужен. Сейчас именно он представлял главную опасность, он же был и главной уязвимостью. Увидев гибель командующего, рядовые воины потеряют ту дисциплинированность, которая воцарилась при его появлении.\n
С другой стороны, опасно безрассудно кидаться на одно единственного противника. Стоит дождаться подкрепления, не давая врагам себя убить. Либо же продолжать теснить гуннов, чтобы захлопнуть смертельную ловушку.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_main_attack_field_success">
        Уйдя в глухую оборону, отряд охотников смог полностью вступить в схватку. Враг оказался зажат с двух сторон, хотя и всё еще превосходил числом.\n
Засадный отряд смог застать врага в врасплох и не встретил сопротивление. Пока все идет хорошо. Но инициатива может быть в любой момент перехвачена гуннами, командир которых собрал вокруг себя лучших воинов и ещё не вступал в схватку.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_main_attack_field_fail">
        Уйдя в глухую оборону, отряд охотников смог полностью вступить в схватку. Враг оказался зажат с двух сторон, хотя и всё еще превосходил числом.
Засадный отряд не смог застать врага в врасплох и встретил сопротивление. Но всё же они не ожидали атаки с двух сторон и понесли потери. Пока все идет неплохо. Но инициатива может быть в любой момент перехвачена гуннами, командир которых собрал вокруг себя лучших воинов и ещё не вступал в схватку.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_main_attack_attack_fail_fail">
Продолжая теснить врага, охотники смогли соединится в один отряд. Гуннов осталось ещё много и полностью окружить их не удалось. Один из охотников лишился руки, но падая, сумел схватить врага за полы халата, утянув его за собой, где вгрызся ему в шею зубами.\n
Засадный отряд не смог застать врага в врасплох и встретил сопротивление. Но всё же они не ожидали атаки с двух сторон и понесли потери. Пока все идет неплохо. Но инициатива может быть в любой момент перехвачена гуннами, командир которых собрал вокруг себя лучших воинов и ещё не вступал в схватку.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_main_attack_attack_fail_success">
        Продолжая теснить врага, охотники смогли соединится в один отряд. Гуннов осталось ещё много и полностью окружить их не удалось. Один из охотников лишился руки, но падая, сумел схватить врага за полы халата, утянув его за собой, где вгрызся ему в шею зубами.\n
Засадный отряд смог застать врага в врасплох и не встретил сопротивление. Пока все идет хорошо. Но инициатива может быть в любой момент перехвачена гуннами, командир которых собрал вокруг себя лучших воинов и ещё не вступал в схватку.\n
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_main_attack_attack_success_fail">
        Продолжая теснить врага, охотники смогли соединится в один отряд. Гуннов осталось уже не так много и поэтому атака принесла желаемый успех. Ещё двое врагов были убиты.\n
Засадный отряд не смог застать врага в врасплох и встретил сопротивление. Но всё же они не ожидали атаки с двух сторон и понесли потери. Пока все идет неплохо. Но инициатива может быть в любой момент перехвачена гуннами, командир которых собрал вокруг себя лучших воинов и ещё не вступал в схватку.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_main_attack_attack_success_success">
        Продолжая теснить врага, охотники смогли соединится в один отряд. Гуннов осталось уже не так много и поэтому атака принесла желаемый успех. Ещё двое врагов были убиты.\n
Засадный отряд смог застать врага в врасплох и не встретил сопротивление. Пока все идет хорошо. Но инициатива может быть в любой момент перехвачена гуннами, командир которых собрал вокруг себя лучших воинов и ещё не вступал в схватку.
    </string>


    <string name="prologue_old_story_attack_text_main_attack_leader_success">
        Как только отряд охотников полностью соединился, Нохрус, нарушив строй, в одиночку напал на группу хорошо вооруженных воинов, за спинами которых знатный гунн выкрикивал приказы остальным. Один из охотников попытался закрыть образовавшуюся брешь в строю и поплатился за это жизнью.\n
Атака Нохруса же не принесла успеха. Прикрываясь щитами, гунны поочередно атаковали охотника, не давая пробиться к командиру. Окружение распадалось, поэтому Нохрус вернулся к своим и взял ситуацию под контроль.\n
Засадный отряд смог застать врага в врасплох и не встретил сопротивление. Пока все идет хорошо. Но инициатива может быть в любой момент перехвачена гуннами, командир которых собрал вокруг себя лучших воинов и ещё не вступал в схватку.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_main_attack_leader_fail">
        Как только отряд охотников полностью соединился, Нохрус, нарушив строй, в одиночку напал на группу хорошо вооруженных воинов, за спинами которых знатный гунн выкрикивал приказы остальным. Один из охотников попытался закрыть образовавшуюся брешь в строю и поплатился за это жизнью.\n
Атака Нохруса же не принесла успеха. Прикрываясь щитами, гунны поочередно атаковали охотника, не давая пробиться к командиру. Окружение распадалось, поэтому Нохрус вернулся к своим и взял ситуацию под контроль.\n
Засадный отряд не смог застать врага в врасплох и встретил сопротивление. Но всё же они не ожидали атаки с двух сторон и понесли потери. Пока все идет неплохо. Но инициатива может быть в любой момент перехвачена гуннами, командир которых собрал вокруг себя лучших воинов и ещё не вступал в схватку.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_main_attack_field">
       Уйти в оборону
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_main_attack_field_next">
       Сосредоточится на рядовых врагах
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_main_attack_attack">
       Усилить натиск
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_main_attack_attack_next">
       Продолжать атаковать, сжимая тески
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_main_attack_leader">
       Попытаться достать командующего
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_main_attack_leader_next">
       Напасть на командира
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_button_final">
       Конец первой истории
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_status">
        %1$s\n
        Гуннов:%2$d Охотников:%3$d\n
        %4$s\n
        %5$s
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_message_status_attack_north">
        Охотники атакуют с берега.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_message_status_attack_west">
        Охотники атакуют из леса.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_status_camp_calm">
        Лагерь спокоен
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_status_camp_alarmed">
        Лагерь встревожен
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_status_camp_ready">
        Лагерь готов к бою
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_status_no_stormtroopers">
        Штурмовая группа ждет
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_text_status_stormtroopers">
        Весь отряд вступил в бой
    </string>

    /Финал

    <string name="prologue_old_story_attack_good">
     Сосредоточившись на рядовых воинах, отряд Нохриса в скорое время полностью переломил инициативу в свою пользу. Гунны падали один за другим под напором охотников, командующий же так и не вступил в бой, оставаясь за спиной трех отборных воинов.\n
Исход боя был предрешен. Охотники не понесли потерь, исключая легкие ранения, хотя один лишился пальцев на левой руке, пытаясь ей задержать вражеский клинок.\n
Раненые гунны не стонали от боли. Они молча ждали исхода поединка, принимая свою судьбу. Дети степей, они с самого детства и до смерти оставались воинами.\n
Избранные воины вместе с командующим кинулись в последнею убийственную атаку. Когда атакуешь, не ценя собственной жизни, не ощущая боли и усталости, любой враг может дрогнуть. Но не тот, у кого за спиной собственный дом и близкие. Нахлынув яростной волной, гунны были отброшены.\n
Добив раненых, охотники сложили их трупы в одну кучу и подожгли. А на холме, в одном полете стрелы, хозяин долины наблюдал за их триумфом, а затем растворился в лучах весенней зари.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_normal_one">
     Сосредоточившись на рядовых воинах, отряд Нохриса не смог полностью переломить инициативу в свою пользу. Гунны атаковали снова и снова, и оборона охотников стала не выдерживать.\n
В сражение вступил и лидер со своими избранными воинами. Орудуя одним лишь палашом, он, казалось бы, без особых усилий отбил размашистый удар одного из охотников, затем нырнув под его руку, разрубил ему позвоночник. Строй был разорван и уже гунны встали в окружение.\n
Когда атакуешь, не ценя собственной жизни, не ощущая боли и усталости, любой враг может дрогнуть. А ещё, когда за спиной собственный дом и близкие, один человек может сделать многое.\n
Издав яростный вой, Нохрис кинулся на лидера гуннов. Тот встретил его холодным сосредоточенным взглядом и вроде бы отбил яростный натиск, а затем одним замахом срубил голову командиру охотников. Но через несколько секунд сам повалился на колени, пытаясь достать кинжал, рукоять которого торчала из спины.\n
Оставшиеся охотники начали нападать с новой, безудержной силой и вскоре гунны дрогнули. Как-то разом, бросив щиты, они устремились в лес.\n
Охота продолжалась до самого утра, но всё же кто-то из гуннов смог уйти. А на холме, в одном полете стрелы от места битвы, хозяин долины наблюдал как первые вороны начинают своё пиршество, а затем растворился в лучах весенней зари.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_normal_two">
        Усилив натиск, отряд Нохриса не смог полностью переломить инициативу в свою пользу. Гунны атаковали снова и снова, и оборона охотников стала не выдерживать.\n
В сражение вступил и лидер со своими избранными воинами. Орудуя одним лишь палашом, он, казалось бы, без особых усилий отбил размашистый удар одного из охотников, затем нырнув под его руку, разрубил ему позвоночник. Строй был разорван и уже гунны встали в окружение.\n
Когда атакуешь, не ценя собственной жизни, не ощущая боли и усталости, любой враг может дрогнуть. А ещё, когда за спиной собственный дом и близкие, один человек может сделать многое.\n
Издав яростный вой, Нохрис кинулся на лидера гуннов. Тот встретил его холодным сосредоточенным взглядом и вроде бы отбил яростный натиск, а затем одним замахом срубил голову командиру охотников. Но через несколько секунд сам повалился на колени, пытаясь достать кинжал, рукоять которого торчала из спины.\n
Оставшиеся охотники начали нападать с новой, безудержной силой и вскоре гунны дрогнули. Как-то разом, бросив щиты, они устремились в лес.\n
Охота продолжалась до самого утра, но всё же кто-то из гуннов смог уйти. А на холме, в одном полете стрелы от места битвы, хозяин долины наблюдал как первые вороны начинают своё пиршество, а затем растворился в лучах весенней зари.
    </string>

    <string name="prologue_old_story_attack_bad">
        Усилив натиск, отряд Нохриса не смог полностью переломить инициативу в свою пользу. Гунны атаковали снова и снова, и оборона охотников стала не выдерживать.\n
В сражение вступил и лидер со своими избранными воинами. Орудуя одним лишь палашом, он, казалось бы, без особых усилий отбил размашистый удар одного из охотников, затем нырнув под его руку, разрубил ему позвоночник. Строй был разорван и уже гунны встали в окружение.\n
Когда атакуешь, не ценя собственной жизни, не ощущая боли и усталости, любой враг может дрогнуть. А ещё, когда за спиной собственный дом и близкие, один человек может сделать многое.\n
Издав яростный вой, Нохрис кинулся на лидера гуннов. Тот встретил его холодным сосредоточенным взглядом и вроде бы отбил яростный натиск, а затем одним замахом срубил голову командиру охотников. Но через несколько секунд сам повалился на колени, пытаясь достать кинжал, рукоять которого торчала из спины.\n
Оставшиеся охотники начали нападать с новой, безудержной силой, но и этого оказалось недостаточно. Один за другим, они падали под напором разъярённой волны.\n
Вскоре, собрав все снаряжение поверженных воинов, гунны свернули лагерь и отправились к основной орде, чтобы вскоре вернуться. Такое качество оружия, которое оказалось у таинственных охотников, пригодилось бы для завоевания.\n
А на холме, в одном полете стрелы от места битвы, хозяин долины наблюдал за ужасным поражением своих подданных, а затем растворился в лучах весенней зари.
    </string>


    ВТОРАЯ ГЛАВА!


    // Интерфейс

    <string name="chapter_two_progress_bar_respect_alin_text">
        <b>Алин</b>
    </string>

    <string name="chapter_two_text_time_data">
        \n18 февраля
    </string>

    <string name="chapter_two_message_data_minute">
        минут
    </string>

    <string name="chapter_two_message_data_minute_second">
        минута
    </string>

    <string name="chapter_two_message_data_main">
        У Адама осталось:
    </string>

    <string name="chapter_two_message_data_fail">
        Конференция уже началась
    </string>

    <string name="chapter_two_message_luck_down">
        Удача понижена
    </string>

    <string name="chapter_two_message_luck_up">
        Удача повышена
    </string>


    // Квартира. Начало

    <string name="chapter_two_apartment_message_help">
     Нажмите ещё раз, что бы получить подсказку\n<b>Это повлияет на удачу</b>
    </string>

    <string name="chapter_two_apartment_text_start">
        Снова заиграла эта чёртова мелодия. Заглавная тема из мультсериала Гравити Фолз. Сколько бы раз Адам себе не говорил, не ставить любимые композиции на будильник, он продолжал это делать и вскоре ненавидел каждую из них.\n
Адам раскрыл глаза, попав из прекрасных миров сновидений прямиком в тёмное и холодное февральское утро. Телефон всё ещё воспроизводил музыку, поставленную на будильник. Адам пытался нащупать его на тумбе, пока не услышал звук падения телефона на ковёр.\n
\“Да что ж за срань такая”\ - пробубнил археолог, однако ответить на его реплику было некому. Он жил один, в квартире, доставшейся ему от отца.\n
Он всё ещё лежал на кровати и думал, как же ему быть.
    </string>


    <string name="chapter_two_apartment_button_phone_first">
     Встать и поднять телефон
    </string>

    <string name="chapter_two_apartment_button_phone_second">
     Дотянуться до телефона с кровати
    </string>

    <string name="chapter_two_apartment_text_sleep_first">
        Адам лениво поднялся с кровати и наклонился за телефоном. Он ещё не полностью отошёл от сна, поэтому его маленько повело, но всё же он подобрал свой смартфон и наконец выключил будильник, после чего включил свет.\n
Времени оставалось мало, через полтора часа он уже должен быть в институте. Там он должен попасть на конференцию, где поучаствует в \“конкурсе\” на раскопки в том самом месте.\n
Он быстро справил нужду, умылся и принял душ. После чего перекусил рисом, разогретым в микроволновке и политым соевым соусом. Пока он ел, взгляд как всегда упал на их с отцом фотографию, висящую на стене. На фото они увлечённо играли в настольный хоккей. Вокруг были ещё фотографии, но именно эта почему-то приковывала взгляд.
    </string>

    <string name="chapter_two_apartment_text_sleep_second">
        Адам попытался дотянуться до телефона на полу. Конечно же, это закончилось падением с кровати на этот самый пол. Это не было больно. Было просто не очень приятно, когда пробуждение начиналось с таких приключений.\n
Адам почувствовал смартфон под своим плечом. Благо, тот был цел и невредим. Он наконец выключил будильник, лениво поднялся и включил свет.\n
Времени оставалось мало, через полтора часа он уже должен быть в институте. Там он должен попасть на конференцию, где поучаствует в \“конкурсе\” на раскопки в том самом месте.\n
Он быстро справил нужду, умылся и принял душ. После чего перекусил рисом, разогретым в микроволновке и политым соевым соусом. Пока он ел, взгляд как всегда упал на их с отцом фотографию, висящую на стене. На фото они увлечённо играли в настольный хоккей. Вокруг были ещё фотографии, но именно эта почему-то приковывала взгляд.
    </string>

    <string name="chapter_two_apartment_button_photo_first">
     Предаться воспоминаниям
    </string>

    <string name="chapter_two_apartment_button_photo_second">
     Отвести взгляд от фото
    </string>

    <string name="chapter_two_apartment_text_photo_first">
        Снимок был сделан его матерью в самое счастливое и беззаботное время его жизни. Ему было 10 или 11 лет, и они каждые выходные отдыхали вместе. Чего они только не делали тогда. Кино, ярмарки, торговые центры, музеи, выставки, выезды в другие города. А летом маленький Адам с мамой порой приезжали к отцу в экспедиции на день или два.\n
Но это продлилось недолго. Спустя примерно три года с момента, когда было сделано фото, мать предала их. Так считал Адам. С тех пор он её ни разу не видел и не слышал от неё. За исключением письма, которое пришло ему, когда.... Нет, сейчас он не хотел думать об этом. День и так предстоял сложный, загружать себя такими воспоминаниями было сейчас не к чему.\n
Адам доел рис и быстро помыл тарелку. Теперь предстояло собраться в путь. Нельзя сказать, что у него в доме был беспорядок, но каждое утро для него было проблемой найти некоторые вещи. Вот и сейчас, когда он оделся, оставалось найти последние, но очень важные предметы. А именно: пропуск в институт, ключи от машины и свой листок с текстом выступления. Время шло, а опаздывать на конференцию ему совсем не хотелось.
    </string>

    <string name="chapter_two_apartment_text_photo_second">
        Адам буквально заставил себя не смотреть на снимок. Сейчас не лучшее время, чтобы окунаться в прошлое. Да, там было много хороших моментов. Да, сейчас их стало куда меньше. Но сегодня у него важное дело и он не хотел облажаться. А родителей ему не вернуть, как бы ему этого не хотелось.\n
Адам доел рис и быстро помыл тарелку. Теперь предстояло собраться в путь. Нельзя сказать, что у него в доме был беспорядок, но каждое утро для него было проблемой найти некоторые вещи. Вот и сейчас, когда он оделся, оставалось найти последние, но очень важные предметы. А именно: пропуск в институт, ключи от машины и свой листок с текстом выступления. Время шло, а опаздывать на конференцию ему совсем не хотелось.
    </string>

    <string name="chapter_two_apartment_button_search">
     Начать поиск вещей
    </string>

    <string name="chapter_two_apartment_text_final">
        Так, кажется, теперь он был готов ехать. Но сперва он хотел проверить, все ли он взял бумаги и текст своего доклада. Сегодня ему предстояло выступить на конференции в Институте Археологии, чтобы побороться за раскопки пещеры на Алтае.\n
Он должен будет представить свой план раскопок, предполагаемых членов своего археологического отряда и рассказать о своём прошлом опыте руководства экспедициями. Что ж, если с первым у него всё было в порядке, то с остальным дела обстояли совсем никак.\n
Адам не имел представления, кого брать с собой, у него не было даже хороших знакомых, которые отправились бы с ним в экспедицию. Поэтому он просто указал, что обратится к наёмным рабочим. Если же говорить об опыте руководства экспедициями, у него этого опыта просто-напросто не было. Он был в паре десятков экспедиций, но лишь в качестве научного сотрудника. Археологические разведки же в счёт не шли.\n
Да, ситуация была проигрышная. Скорее всего, туда отправят Виктора Алина. Но Адам не хотел этого допускать, он должен был попытаться. Шеф считал точно также, к тому же он говорил, что у него есть запасной план.
    </string>

    <string name="chapter_two_apartment_button_exit">
     Поспешить к машине
    </string>

    // Подъезд

    <string name="chapter_two_porch_message_luck">
     Удача повышена
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_text_start">
        Не успел Адам закрыть квартиру, как за спиной послышался прокуренный голос его соседа: \“Оооо, это же Адам. Молодой человек, давненько я что-то вас не видел. Здарова!\”.\n
Сосед дядя Коля протянул свою руку Адаму. Во второй руке была бутылка дорогого бельгийского пива. Вообще, дядя Коля был уникальнейшим человеком. Внешний вид у него всегда был настолько неряшливым, что его можно было легко принять за бомжа. Пропитое лицо тоже говорило в пользу этого. Но при этом всём, сосед Адама постоянно откуда-то брал деньги на дорогой алкоголь (с дешёвым Адам его ни разу не замечал) и был весьма начитанным человеком.\n
Но была одна проблема.\n
Дядя Коля очень любил поговорить, его рассказы затягивались в лучшем случае минут на двадцать, а ещё его редко волновало, что скажет собеседник в ответ, поэтому беседы с ним были больше похожи на монолог дяди Коли. Нельзя сказать, что он рассказывал вещи неинтересные, но его было невероятно сложно остановить. Адам любил порой послушать дядю Колю, когда одиночество давило совсем сильно, но сейчас, когда он торопился, это было совсем не к чему.
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_button_first">
     Здравствуйте, Николай. Как жизнь?
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_button_second">
     Дядя Коля, я вообще-то очень тороплюсь
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_text_start_first">
Да отлично, а как же ещё? Вот вчера прикупил в любимой пивной на соседней улице новый сорт бельгийского пивка. Ты же знаешь, что лучшее пиво не в Германии и не в Чехии делают, а в Бельгии? Вот и я раньше не знал, а оно вот так на самом деле. И правда ведь, прекрасное пиво! Думается мне, надо за ящиком сходить, оно того стоит.\n
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_text_start_second">
Да ладно тебе, Адам, не сердись. Вот, послушай, вчера прикупил в любимой пивной на соседней улице новый сорт бельгийского пивка. Ты же знаешь, что лучшее пиво не в Германии и не в Чехии делают, а в Бельгии? Вот и я раньше не знал, а оно вот так на самом деле. И правда ведь, прекрасное пиво! Думается мне, надо за ящиком сходить, оно того стоит.\n
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_text_main_second">
А что, давай я схожу, тебя даже угощу. Поговорим о жизни нашей чудесной, а? Чёрт, а я что-то совсем во времени потерялся, сейчас же ещё рано совсем, пиво-то не продают. Ну ничего, глоточек хочешь из этой бутылки попробовать?\n
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_text_main_third">
        Ну нет, так нет. Зря ты так. Знаешь, моя бывшая жёнушка от всего всегда отказывалась. Так и померла, ничего в жизни не попробовав. А я считаю, от жизни надо взять максимум. Я это собственно и сделал, как мне кажется. Видишь ли, я до пятидесяти лет алкоголя почти не пробовал, ни одной сигареты не выкурил, зато обкатал весь мир, играл в пинг-понг, ловил креветок, пожал руку президенту! А однажды я просто очень долго бежал.\n
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_text_main_four">
        После пятидесяти я решил пробовать то, что до этого упустил. И тогда я открыл для себя алкоголь! Это же целый мир, столько вкусов и впечатлений. Вот до сих пор и пытаюсь опробовать всё. А ведь постоянно и новое появляется. Ну и просто стало жалко погибать совсем здоровым, а ведь конец-то в любой момент может придти. Ужас.\n
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_text_main_five">
Эх, я ведь только пиво более-менее распробовал, а ещё столько разных напитков. Остаётся надеяться, что мне хватит времени. Я тут, по секрету скажу, ещё книгу начал писать. Мемуары свои. Почему-то мне кажется, что людям будет интересно разделить мой опыт. А даже если нет, то просто для себя итоги подвести. Ну и после них можно и гид по пиву написать, верно? (дядя Коля искренне рассмеялся).\n
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_text_main_six">
А ты сам как? Зимой пади скучаешь без экспедиций-то. Я ж знаю, что ты из лесов, да полей вылезать не любишь. Батька твой, земля ему пухом, ещё мне так говорил. Крутой мужик был. Ну да извини, не буду об этом.\n
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_text_main_seven">
Знаешь, кстати, какой мир я ещё для себя недавно открыл? Кинематограф! Боже мой, это же даже не мир, а тысячи миров. Раньше как-то не серьёзно к этому относился, а тут начал смотреть по списку с какого-то сайта лучшие картины, так и не могу остановиться. Глядишь, по моей книге когда-нибудь и фильм снимут!\n
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_text_main_eight">
Так, что-то я похоже тебе уже поднадоел порядком, ты уж извиняй. Куда ты там говоришь собрался? А, не важно, не трать на старика время. Главное, осторожнее там будь, гололёд вроде бы страшный на дорогах, аварии всюду. Давай, удачи тебе, Адам.
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_button_stop_first">
Дядя Коля, мне нужно идти!
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_button_stop_second">
Послушайте, мне сейчас не до этого!
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_button_stop_third">
Так, на хрен ваши монологи, я пошёл!
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_text_main_stop">
“Адам, ты чего? Проблемы у тебя какие?” - уходя услышал Адам и почувствовал, как его начала поедать совесть. Дядя Коля был милейшим человеком, хотя порой терпеть его было сложно, а он ему нагрубил. Ну, что поделать, он может опоздать на очень важное для него мероприятие. А дядя Коля быстро забудет обиду.\n
Адам вышел на заснеженную улицу, нашёл на парковке свою старенькую Тойоту и сел в неё. Предварительно он завёл её, чтобы разогреть, и вылез почистить снег, покрывший машину за ночь.\n
Наконец-то можно было ехать в Институт Археологии.
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_button_final">
Спасибо, дядя Коля. Вам удачи!
    </string>

    <string name="chapter_two_porch_text_main_final">
        Адам теперь имел все шансы опоздать на конференцию, но ему совсем не хотелось грубить дяде Коле (возможно, это был единственный способ остановить его монолог). Он вышел на заснеженную улицу, нашёл на парковке свою старенькую Тойоту и сел в неё. Предварительно он завёл её, чтобы разогреть, и вылез почистить снег, покрывший машину за ночь.\n
Наконец-то можно было ехать в Институт Археологии.
    </string>


    <string name="chapter_two_porch_button_stop_exit">
В путь
    </string>


    /// Перед пробкой

    <string name="chapter_two_car_text_start">
        Адам вышел из подъезда и направился к своей машине. Старая тойота была там же, где и вчера: на стоянке, перед домом. Снег за ночь успел покрыть её тонким белым покрывалом, а значит не помешало бы его счистить, с другой стороны, он сильно торопился, а с передним окном справятся и дворники. Еще Адаму казалось, что в последней поездке он слышал постукивание заднего колеса, хотя вчера при беглом осмотре никаких проблем не заметил.\n
Утро выдалось на удивление снежным и холодным. Город по большей части уже проснулся и гудел в своей повседневной манере. Адаму же предстояло ехать в академгородок, где располагался Институт Археологии Евразии и, по совместительству, его нынешнее место работы. Дорога была не из легких, учитывая многочисленные пробки, да и в целом преодолеть нужно было почти тридцать километров. Терять время было нельзя.
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_air">
 Всё же было приятно иногда абстрагироваться от суеты и просто постоять несколько минут на не совсем свежем, но все же вполне утреннем воздухе.\n
Соседка снизу вышла из подъезда и быстрым шагом поспешила к своему розовому жуку. Она была из тех самых блондинок-стерв, которые, по их мнению, берут от жизни всё, но на деле получаются, что сама жизнь берет их намного чаще.\n
Всё же нужно поторапливаться, и, грустно вздохнув, Адам продолжил свои приготовления.
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_air_second">
 Всё же было приятно иногда абстрагироваться от суеты и просто постоять несколько минут на не совсем свежем, но все же вполне утреннем воздухе.\n
Справа от Адама, его соседка снизу пыталась завести свой розовый жук, часто переходя на столь глубокомысленный мат, что становилось немного неуютно слышать его от "леди". Соседка была из тех самых блондинок-стерв, которые, по их мнению, берут от жизни всё, но на деле получаются, что сама жизнь берет их намного чаще.\n
Всё же нужно поторапливаться, и, грустно вздохнув, Адам продолжил свои приготовления.
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_clear">
Адам открыл багажник и достал обычную щетку, которая была у него, по ощущениям, с того момента, как он получил права.\n
Снег слетал с машины свободно и вскоре дело было сделано. Уже собираясь закрыть багажник, Адам заметил, что задний номерной знак почти полностью залеплен снегом. Хорошо, что это удалось заметить вовремя.\n
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_wheels">
Адам внимательно осмотрел все четыре колеса. Для надежности даже попинал каждое из них. Кажется, всё было в порядке. По крайней мере, до института он сможет добраться без проблем, а там, после работы, может быть заедет в автосервис.\n
Всё же Адам уже достаточно задержался, нужно было как можно скорее попасть в институт.
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_exit">
Машина вздрогнула и тронулась с места. Адам ещё раз окинул взглядом всё, что он собрал в спешке и, удостоверившись, что ничего не забыто, отправился в дорогу.\n
Без происшествий выехав со двора, Адам влился в общий поток спешивших по своим делам автомобилей. Ещё раз грустно глянув на навигатор, Адам пожалел, что живет так далеко от места работы: почти все улицы горели красным, означая сильную пробку. С другой стороны, нужно было только выехать из города, а основной же путь должен быть свободен. К тому же, встречались улицы, где можно было проехать почти без проблем, а в некоторых местах пробка была незначительная, поэтому правильно составленный маршрут мог сэкономить ему кучу времени.
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_exit_second">
Без новых происшествий выехав со двора, Адам влился в общий поток спешивших по своим делам автомобилей. Ещё раз грустно глянув на навигатор, Адам пожалел, что живет так далеко от места работы: почти все улицы горели красным, означая сильную пробку. С другой стороны, нужно было только выехать из города, а основной же путь должен быть свободен. К тому же, встречались улицы, где можно было проехать почти без проблем, а в некоторых местах пробка была незначительная, поэтому правильно составленный маршрут мог сэкономить ему кучу времени.
    </string>


    <string name="chapter_two_car_text_lady">
Машина вздрогнула и тронулась с места. Адам ещё раз окинул взглядом всё, что он собрал в спешке и, удостоверившись, что ничего не забыто, отправился в дорогу.\n
Но не прошло и секунды, как ему пришлось резко ударить по тормозам. Розовый "жук" преградил дорогу и судя по всему заглох. Хозяйка машины орала в мобильный телефон, хотя при отсутствии звука это выглядело весьма забавно.\n
Из двора был только один путь, а значит надо что-то делать с автоледи. Вот если бы Адам выехал чуть раньше....
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_lady_car">
Розовый \"жук\" внешне был вполне симпатичен. Нежно розовый цвет на белом фоне снега вызывал какие-то приятные ассоциации с зимней ягодой. Внутри машины же творилось сущие безумие. По всему салону было разбросано куча разнообразного женского барахла, начиная от косметики, заканчивая покусанными шоколадками.
Хозяйка машины в приступе гнева видимо не заметила подошедшего Адама и тому пришлось легонько постучать по боковому стеклу. Блондинка, заметив его, судя по всему прокричала в трубку что-то вроде \"Я перезвоню!\" и начала опускать стекло.
\"Ой, Адам, привет! Я тут это.... Сломалась и не могу выехать, потому что машина заглохла\" - слова девушки были наполнены таким глубочайшим смыслом, что Адам забыл зачем подошел. И вообще родился.\n
Блондинка сразу же вышла из машины, уступая место профессионалу-спасителю-красавчику.\n
Адам залез в салон и сразу почувствовал, что не один. Медленно повернув голову, он увидел самое мерзкое существо на планете, но в то же время довольно милое. Мопс с бабочкой на шее.
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_lady_wait">
Адам прождал несколько минут, но ситуация не изменилась. \"Жук\" не двигался, блондинка орала, а время шло. Стараясь сохранять спокойствие, Адам вышел из машины и поспешил на помощь.
Розовый \"жук\" внешне был вполне симпатичен. Нежно розовый цвет на белом фоне снега вызывал какие-то приятные ассоциации с зимней ягодой. Внутри машины же творилось сущие безумие. По всему салону было разбросано куча разнообразного женского барахла, начиная от косметики, заканчивая покусанными шоколадками.
Хозяйка машины в приступе гнева видимо не заметила подошедшего Адама и тому пришлось легонько постучать по боковому стеклу. Блондинка, заметив его, судя по всему прокричала в трубку что-то вроде \"Я перезвоню!\" и начала опускать стекло.
\"Ой, Адам, привет! Я тут это.... Сломалась и не могу выехать, потому что машина заглохла\" - слова девушки были наполнены таким глубочайшим смыслом, что Адам забыл зачем подошел. И вообще родился.\n
Блондинка сразу же вышла из машины, уступая место профессионалу-спасителю-красавчику.\n
Адам залез в салон и сразу почувствовал, что не один. Медленно повернув голову, он увидел самое мерзкое существо на планете, но в то же время довольно милое. Мопс с бабочкой на шее.
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_lady_car_dog">
Собака грустно взглянула на протянутую к нему руку и с явным \"одолжением\" разрешила себя почесать.\n
Адам посочувствовал псу, который не выбирал кем ему родиться, и кто будет его хозяйкой, хотя с другой стороны, сам мопс вряд ли задавался таким вопросом и был вполне доволен жизнью.
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_lady_car_luck_true">
Адам приготовился грязно выругаться, закрыв при этом боковое стекло, отгородив тем самым себя от хозяйки машины, а затем повернул ключ зажигания.\n
Удивительно, но двигатель завелся с первого же раза, а Адам не знал, что делать с приготовленными ругательствами, поэтому, повернувшись к мопсу, высказал ему всё, что думал об его хозяйке. Пес с достоинством принял его точку зрения, но свою оставил при себе.\n
        Выйдя из машины, Адам великодушно принял неловкие извинения девушки и поспешил к себе в машину.
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_lady_car_luck_fail">
Адам приготовился грязно выругаться, закрыв при этом боковое стекло, отгородив тем самым себя от хозяйки машины, а затем повернул ключ зажигания. \n
Как и ожидалось, машина не завелась. Адам разразился праведной бранью, вспоминая все ругательства, которые только слышал в жизни, а слышал он такие извращенные формы мата, которые могут быть созданы только алкоголиком с высоким интеллектуальным уровнем, то есть типичным геологом или археологом, не ставшим академиком.
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_lady_car_battery">
Уровень бензина и масла был в порядке, а значит проблема была в другом. Адам не сразу заметил значок севшего аккумулятора. Что же, завести машину будет не сложно, но вот как это сделать....\n
С одной стороны, можно было подзарядить \"жука\" с помощью адамовой тойоты, но на это уйдет куча времени.\n
С другой стороны, завести машину с \"толкача\" намного легче и быстрее. Но, если \"жук\" снова заглохнет где-нибудь посреди дороги?
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_lady_car_pusher">
Выйдя из машины, Адам объяснил девушки ситуацию и то, что нужно делать и, удостоверившись, что она села на правильное водительское место, медленно толкнул \"жука\"вперед.\n
Машина поддалась легко и вскоре Адам набрал уже достаточную скорость. Двигатель машины заработал, - блондинка сработала на удивление точно.
Отдышавшись, Адам выслушал неловкие благодарности девушки и, на секунду пожалев, что, возможно, обрек её ещё на большие проблемы, поспешил к себе в машину.
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_lady_car_charge">
Выйдя из машины, Адам объяснил девушки ситуацию и, достав из багажника тойоты провода для \"прикуривания\", принялся за дело.\n
Времени на подзарядку ушло довольно много и Адам наслушался всяких разных историй автоледи о её нелегкой жизни.\n
Закончив дело, Адам выслушал неловкие благодарности девушки и поспешил к себе в машину. Он понимал, что потратил очень много времени, но с другой стороны, сделал всё правильно и помог даме в беде. Может быть ему что-нибудь вечером перепадет, кто знает.\n
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_lady_car_traffic_luck_true">
Удача была на его стороне и, судя по всему, он мог достаточно быстро добраться до работы, не отвлекаясь на навигатор. Словно какая-то сверхъестественная сила вела его в общем потоке машин, помогая преодолевать метр за метром на довольно высокой скорости.\n
Однако, такая удача не может продолжаться вечно и скорее всего, в будущем, ему не будет так везти. Может не стоит лишний раз играть с огнем и довериться точным расчётам, составив наиболее быстрый путь по навигатору.
    </string>

    <string name="chapter_two_car_text_lady_car_traffic_luck_false">
Удача явно не была на его стороне. Адам умудрялся собирать на "красный" каждый перекрёсток, да и в общем потоке двигался крайне медленно. В таких темпах, он до работы доберётся по меньшей мере за час.\n
Однако, такое невезение рано или поздно окупиться, и удача повернется к Адаму лицом в самый неожиданный момент.  Но может не стоит лишний раз играть с огнем и довериться точным расчётам, составив наиболее быстрый путь по навигатору.
    </string>

    <string name="chapter_two_car_message_clear">
Снег с номерного знака убран
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_clear">
        Убрать снег с машины
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_inside">
        Залезть в салон, закончив приготовления
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_wheels">
        Проверить колеса
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_air">
        Подышать зимним воздухом
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_hot">
        Прогреть двигатель
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_lady_car">
        Выйти из машины и подойти к жуку
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_lady_wait">
        Подождать
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_lady_car_dog">
        Погладить пса
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_lady_car_luck">
        <i>Попробовать</i> завести машину
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_lady_car_battery">
        Проверить приборную панель
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_lady_car_pusher">
        Завести машину с \"толкача\"
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_lady_car_charge">
        Зарядить аккамулятор \"жука\"
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_start">
        Выехать со двора
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_exit_luck">
        <i>Положиться</i> на удачу в преодоление пробок
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_exit_luck_second">
        Преодолеть пробку без навигатора
    </string>

    <string name="chapter_two_car_button_exit_game">
        Составить подробный маршрут (начало мини игры)
    </string>


    /// Пробка

    <string name="chapter_two_traffic_jam_test_way_time_text">
        Всего времени:
    </string>

    <string name="chapter_two_traffic_jam_test_intersection_time_text">
        Время пути:
    </string>

    <string name="chapter_two_traffic_jam_speed">
        Ускориться\n(Удача будет понижена)
    </string>

    //Вход в институт

    <string name="chapter_two_institute_entrance_text_start">
Когда старое здание Института показалось на горизонте, Адама вдруг накрыло чувство тревоги, смешанное с какой-то безысходностью. Нет, он совсем не волновался о выступлении, он без проблем играл на публику. Он окончательно осознал, что выступление это абсолютно бесполезно. Открытый лист, дающий возможность вести раскопки, уже у Алина в кармане, в этом он не сомневался. Сомневался он в запасном плане Шефа, о котором тот упомянул ему ранее.\n
Это всё не приведет ни к чему хорошему. Настоящая наука и дух истинных исследований погибают и археология тут не исключение. Тут Адам решил отключиться от этих мыслей. Он просто будет делать, что должен. В любом случае, кроме археологии ему некуда податься, он ничего больше не умеет и не знает. И главное, ничего больше так не возбуждает в нём такой интерес.\n
Он заехал на парковку перед Институтом. Она была почти пуста, по чему сразу стало ясно, насколько /“важными/” все считают эту конференцию и раскопки в пещере. Неужели они не могут осознать важность этих исследований?\n
Адам вышел из теплого салона своей машины и его окатило холодным зимним воздухом. Февраль выдался особенно снежным, снег и сейчас не переставал валить, будто хотел накрыть собой весь город. Адам быстрым шагом направился ко входу в Институт.
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_text_start_second">
Он зашёл в вестибюль Института, отстучал ботинки от снега. Дальнейший проход был огражден, и зайти можно было лишь через турникет. Для прохода нужен был пропуск, который обычно нужно было просто прислонить к сканеру на турникете и пройти. Но этот сканер уже год как не работал, поэтому теперь пропуск предъявлялся охраннику, который в свою очередь давал возможность пройти через турникет.\n
Хорошо, что Адам не забыл свой пропуск. Он был сотрудником Института вот уже 3 года, хотя нельзя сказать, что он этим гордился. Это учреждение начало загнивать ещё до его появления тут.\n
Подойдя к турникету, он заглянул в окошко, где должен сидеть охранник и никого там не обнаружил. Похоже, тот как обычно ушёл на перекур, а если он пошёл туда с уборщиком, это может затянуться минут на десять минимум. Адаму сейчас было не до этого, он не хотел опоздать на конференцию.\n
Турникет представлял собой так называемый трипод - конструкцию из тумбы со сканером (в данном случае, не рабочим) и трёх планок, одна из которых преграждала путь. Пролезть через него не должно быть трудно (хотя у этого планки располагались достаточно высоко), но у него могут возникнуть проблемы, если охранник вдруг вернётся.\n
Нужно решать, рискнуть и попытаться перепрыгнуть, либо же дождаться проклятого курильщика.
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_text_wait">
В вестибюле было несколько старых неудобных скамеек, и Адам всё же через пять минут ожидания, сел на одну из них, несмотря на дискомфорт. На столе, расположенном перед скамейкой, лежали научно-популярные журналы по археологии. Он взял один из них и пролистал.\n
В журнале были расписаны последние открытия в сибирской археологии, а также планируемые раскопки. Конечно, там был абзац о раскопках пещеры на Алтае, которая была для него так важна. И, конечно, он посмеялся с того, насколько непрофессионально и неточно написан текст о ней. Зато они уже написали, что раскопки будет вести Виктор Алин, хотя официально его ещё не выбрали.\n
Последнее ещё больше испортило Адаму настроение, а его смутная надежда на успех совсем погасла. От этих мыслей его отвлек шум открывающейся двери, за которым последовало отстукивание ботинок от снега. Наконец пришёл охранник.\n
Сначала Адам увидел усы, невероятно роскошные и ухоженные, а потом уже самого охранника. Он его не узнал, по-видимому, новенький. Адам поздоровался, но в ответ приветствия не услышал. Охранник прошёл в свою будку и молча сел на стул перед окошком, выходящим в вестибюль. Археолога он будто не замечал. Нужно было что-то сказать.
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_text_wait_bad">
Охранник медленно поднял голову и сурово посмотрел на Адама: \“Молодой человек, не нужно грубить. Иначе этот разговор может зайти в совсем неприятное русло. Что вам нужно?\”.\n
Похоже, новый охранник был чрезмерно серьёзным человеком. Адам таких не любил. \“Я тороплюсь на конференцию, вот мой пропуск\” - Адам показал ему пропуск, на который тот внимательно смотрел не меньше минуты, периодически переводя взгляд на лицо Адама. Выглядело это уморительно, но археолог заставил себя сохранять серьёзный вид.\n
\“Ладно, проходите, молодой человек. Но учтите, я слежу за вами. Тут повсюду камеры\” - всё тем же грубым тоном сказал охранник, при этом без намёка на то, что это была шутка. Адам не мог поверить, что тот говорил про камеры и слежку всерьёз, но у него не было на это времени.\n
Он улыбнулся охраннику (ответной реакции на это не последовало) и прошёл через турникет, направившись к лестнице на второй этаж, где был конференц-зал и его кабинет. Сначала ему предстоит зайти в первый, чтобы выступить с докладом. Потом же в кабинете решать с шефом, как быть дальше.
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_text_wait_good">
Охранник медленно поднял голову и сурово посмотрел на Адама: \“Я вас тоже не помню, молодой человек. Что вам нужно?\”.\n
Похоже, новый охранник был чрезмерно серьёзным человеком. Адам таких не любил. \“Я тороплюсь на конференцию, вот мой пропуск\” - Адам показал ему пропуск, на который тот внимательно смотрел не меньше минуты, периодически переводя взгляд на лицо Адама. Выглядело это уморительно, но археолог заставил себя сохранять серьёзный вид.\n
\“Ладно, проходите, молодой человек. Но учтите, я слежу за вами. Тут повсюду камеры\” - всё тем же грубым тоном сказал охранник, при этом без намёка на то, что это была шутка. Адам не мог поверить, что тот говорил про камеры и слежку всерьёз, но у него не было на это времени.\n
Он улыбнулся охраннику (ответной реакции на это не последовало) и прошёл через турникет, направившись к лестнице на второй этаж, где был конференц-зал и его кабинет. Сначала ему предстоит зайти в первый, чтобы выступить с докладом. Потом же в кабинете решать с шефом, как быть дальше.
    </string>


    <string name="chapter_two_institute_entrance_text_luck_true">
Да, для ожидания времени было чертовски мало. Адам не отличался акробатическими способностями, да и порой бывал неуклюж в движениях. Тем не менее, он отошёл от турникета на пару метров для разгона, сосредоточился и побежал, чтобы совершить прыжок.\n
Когда он достиг наконец турникета, Адам быстрым движением полностью опёрся рукой на тумбу устройства и прыгнул. В одну из тех долей секунд, что длился этот прыжок, ему показалось, что потная от волнения ладонь сейчас соскользнёт и он с треском рухнет на пол.\n
Но ему повезло.\n
Он без проблем перекинул в прыжке ноги через планку и оказался на той стороне. Чтобы никто не успел обнаружить, что он прошёл таким образом, Адам поспешил пройти дальше, к лестнице на второй этаж, где был конференц-зал и его кабинет. Сначала ему предстоит зайти в первый, чтобы выступить с докладом. Потом же в кабинете решать с шефом, как быть дальше.
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_text_luck_false">
Да, для ожидания времени было чертовски мало. Адам не отличался акробатическими способностями, да и порой бывал неуклюж в движениях. Тем не менее, он отошёл от турникета на пару метров для разгона, сосредоточился и побежал, чтобы совершить прыжок.\n
Когда он достиг наконец турникета, Адам быстрым движением полностью опёрся рукой на тумбу устройства и прыгнул. В одну из тех долей секунд, что длился этот прыжок, ему показалось, что потная от волнения ладонь сейчас соскользнёт и он с треском рухнет на пол.\n
Так оно и произошло.\n
Рука соскользнула, прыжок получился недостаточно высоким и Адам ногами запнулся о планку турникета. Он всё же оказался на той стороне, но произошло это в весьма неудачном падении на твердый бетонный пол головой вниз. Адам даже на секунду потерялся, а потом пришла волна боли в области правого виска. Спустя секунд десять со стороны вестибюля послышались шаги. Он так и лежал - головой в пол, ногами кверху, поскольку они зацепились за планку.
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_text_luck_false_stand_up">
Адам попытался подняться, но не вышло. Ноги соскочили с планки и он теперь полностью оказался на полу, в не менее забавном положении.\n
В этой странной позе его и увидел охранник, зашедший в вестибюль. Очень сложно описать изумление, появившееся на его лице при виде этой картины. Но он быстро принял серьёзный вид, поскольку был очень серьёзным человеком и обратился к лежащему археологу:\n
\“Какого чёрта, молодой человек, вы тут распластались? Ну-ка вставайте и будем разбираться. Либо я немедленно звоню в полицию и сообщаю о незаконном проникновении\”.\n
Адам с трудом повернул голову к охраннику и натянуто улыбнулся. Сначала он увидел усы, невероятно роскошные и ухоженные, а потом уже самого охранника. Он его не узнал, по-видимому, новенький. Вид у того был чрезвычайно серьёзный и суровый. Адам наконец собрался с силами и поднялся. Нужно было что-то сказать.
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_text_luck_false_wait">
В этой странной позе его и увидел охранник, зашедший в вестибюль. Очень сложно описать изумление, появившееся на его лице при виде этой картины. Но он быстро принял серьёзный вид, поскольку был очень серьёзным человеком и обратился к лежащему археологу:\n
\“Какого чёрта, молодой человек, вы тут распластались? Ну-ка, вставайте и будем разбираться. Либо я немедленно звоню в полицию и сообщаю о незаконном проникновении\”.\n
Адам с трудом повернул голову к охраннику и натянуто улыбнулся. Сначала он увидел усы, невероятно роскошные и ухоженные, а потом уже самого охранника. Он его не узнал, по-видимому, новенький. Вид у того был чрезвычайно серьёзный и суровый. Адам наконец собрался с силами и поднялся. Нужно было что-то сказать.
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_text_luck_false_good">
\“Одного пропуска уже будет мало, молодой человек. Проходите обратно через турникет и приготовьте паспорт\” - усы охранника забавно шевелились, когда он говорил. Адам исполнил просьбу (или приказ) и встал перед окошком, за которым тот сидел.\n
Новенький страж порядка в Институте минуты три изучал паспорт Адама и его пропуск, периодически переводя взгляд на лицо Адама. Выглядело это уморительно, но археолог заставил себя сохранять серьёзный вид. Наконец охранник суровым тоном произнёс следующее: \“Ну что, молодой человек. В полицию звонить будем?\”\n
Адам хотел было посмеяться, но когда не увидел на лице охранника никакого намёка на шутку, немного перепугался и ответил: \“Да бросьте, я же ничего страшного не сделал. Всего лишь небольшую глупость!\”\n
\“Это не небольшая глупость, Адам Петрович!\“- охранник ещё несколько минут изучал документы археолога, заглянул в какие-то свои журналы, что-то пометил, просто задумчиво сидел. Казалось, это всё длится уже вечность (а времени у Адам оставалось всё меньше), когда тот вдруг снисходительно сказал: \”Ладно, проходите, молодой человек. Но учтите, я внимательно слежу за вами. Тут повсюду камеры.\”\n
Адам улыбнулся охраннику (ответной реакции на это не последовало), поблагодарил и поспешил пройти через турникет, направившись к лестнице на второй этаж, где был конференц-зал и его кабинет. Сначала ему предстоит зайти в первый, чтобы выступить с докладом. Потом же в кабинете решать с шефом, как быть дальше.
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_text_luck_false_bad">
Суровое лицо охранника становилось уже смешным от суровости. Огромные его усища нервно начали дёргаться и он абсолютно спокойно сказал: \“Вы действительно хотите разбираться, молодой человек? Хорошо, идите сюда, поговорим иначе. И приготовьте свой паспорт.\”\n
Адам уже пожалел, что был так резок, но пути назад не было. Придётся разбираться с этим сверхсерьёзным человеком. Если честно, Адам терпеть таких не мог. Он подошёл к окошку охранника и швырнул ему паспорт с пропуском. Тот сперва одарил Адама презрительным взглядом, а потом начал изучать его документы, периодически переводя взгляд на лицо Адама. Выглядело это уморительно и археолог позволил себе небольшой смешок, после чего охранник посмотрел на него и сказал:\n
\“Не вижу ничего смешного, молодой человек. Я собираюсь позвонить сначала директору института, а потом в полицию."\ \n
Адам хотел было опять посмеяться, но понял, что тот не шутил. Возможно, был ещё последний шанс отступить и даже успеть на конференцию. Всё зависело от выбранных Адамом слов.
    </string>


    <string name="chapter_two_institute_entrance_text_luck_false_bad_good">
\“Предлагаю начать с чистого листа. У меня же есть пропуск, я сотрудник Института. Эта конференция слишком важна для меня!\” - продолжил Адам.
\“Одного пропуска уже будет мало, молодой человек\” - охранник задумался.
Адам пытался выбраться из глупой ситуации (в которую сам себя и завёл) всеми силами: \“Да бросьте, я же ничего страшного не сделал. Всего лишь небольшую глупость!\”\n
\“Это не небольшая глупость, Адам Петрович!\“- охранник ещё несколько минут изучал документы археолога, заглянул в какие-то свои журналы, что-то пометил, просто задумчиво сидел. Казалось, это всё длится уже вечность (а времени у Адам оставалось всё меньше), когда тот вдруг снисходительно сказал: \”Ладно, проходите, молодой человек. Но учтите, я доложу о вас руководству и буду внимательно следить за вами. Тут повсюду камеры, знаете ли\”\n
Адам улыбнулся охраннику (ответной реакции на это не последовало), поблагодарил и поспешил пройти через турникет, направившись к лестнице на второй этаж, где был конференц-зал и его кабинет. Сначала ему предстоит зайти в первый, чтобы выступить с докладом. Потом же в кабинете решать с шефом, как быть дальше.
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_text_luck_false_bad_wait">
Адам пошёл к скамейке, не дожидаясь ответа охранника, и присел. Чувствовал он себя глупо, сознавая, что гордость в таких ситуациях совсем не помогает. Конечно, даже если тот действительно вызовет полицию, они ему ничего не сделают. Главное, что он почти точно опоздает на конференцию, которая была для него так важна и он сам в этом виноват.\n
Он посмотрел в окошко охранника. Тот сидел, неторопливо что-то записывал. Куда-то звонил. На Адама он не обращал уже никакого внимания. У археолога уже возникла мысль просто уйти из Института, избежать весь этот цирк, но он её быстро отсёк. Нужно было встретить проблемы как мужчина.\n
Казалось, прошла уже вечность. Он сидел тут не меньше часа и уже точно пропустил всё, что только можно. В какой-то момент, сразу после одного из телефонных разговоров, усы охранника вновь нервно зашевелились и он довольно резко бросил трубку. После этого злобно посмотрел на Адама и подозвал его.\n
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_text_luck_false_bad_wait_second">
“Что ж, вам повезло, молодой человек. В полиции незаконное проникновение в научное учреждение средь бела дня уже не считают чем-то важным, дел у них, видите ли, и так хватает! Но я всё же приму меру и уже официально доложу о вас нашему руководству. И учтите, я внимательно слежу за вами. Тут повсюду камеры, знаете ли.\”\n
Адам ехидно улыбнулся охраннику (ответной реакции на это, само собой, не последовало), и молча прошёл через турникет, направившись к лестнице на второй этаж, где был конференц-зал и его кабинет.
В первый идти уже не было смысла, он не сомневался, что конференция уже закончилась. Право копать пещеру досталось Алину. Поэтому Адам собрался сразу пойти в свой кабинет и решить с шефом, как быть дальше. Что у того был за план “Б”.
    </string>


    <string name="chapter_two_institute_entrance_button_start">
Зайти в Институт
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_button_luck">
Попытаться перепрыгнуть через турникет
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_button_wait">
Дождаться охранника
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_button_exit">
Идти к конференц-залу
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_button_luck_false_wait">
Встретить проблемы, несмотря ни на что
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_button_luck_false_stand_up">
Попробовать встать
    </string>


    <string name="chapter_two_institute_entrance_button_luck_false_good">
Извините, я сильно тороплюсь на конференцию. У меня есть пропуск
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_button_luck_false_bad">
Я распластался из-за того, что ты где-то бродил очень долго!
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_button_luck_false_bad_good">
Извините, я очень тороплюсь, поэтому нервничаю
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_button_luck_false_bad_wait">
Валяйте, я буду ждать на скамейке
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_button_luck_false_bad_wait_second">
Подойти к охраннику
    </string>

    /Подождал охранника

    <string name="chapter_two_institute_entrance_button_wait_bad">
Вы могли не заметить, но я уже минут пятнадцать как жду вас
    </string>

    <string name="chapter_two_institute_entrance_button_wait_good">
Здравствуйте. Вы новенький? Что-то я вас не помню
    </string>


    /// Конференц-зал

    // Не опоздал


    <string name="chapter_two_conference_hall_no_late_start">
Когда Адам зашёл в конференц зал, все уже были там. Комиссия, которая вынесет решение, зеваки-слушатели, которым просто больше нечем было заняться, шеф Адама и, конечно, двое других претендентов на раскопки.\n
Помимо него и Алина, был ещё один сотрудник, немногим старше Адама. Но дело в том, что этот парень был главным посмешищем Института. Он не пропускал ни одной конференции, везде нёс полную ахинею (которую сам считал истиной), а остальные были и рады. Как тут не радоваться, когда такое развлечение среди этой научной рутины?\n
Этого паренька за его спиной в институте называли Гений. Адам не любил этих насмешек, но в глубине был рад, что благодаря Гению не он будет главным посмешищем на этой конференции.\n
Директор Института, после прибытия Адама, поднялся со своего места и объявил:\n
\“Как я вижу, все уже на месте. Тогда нет смысла тянуть, предлагаю приступить к выступлениям. Напоминаю, сегодня мы решим, кому из трёх претендентов достанутся раскопки пещеры на Алтае. Адам, вы вызвались первым, так что предоставляю слово вам. Удачи!\”\n
Адам встал за кафедру перед всем \“залом\”.
    </string>

    <string name="chapter_two_conference_hall_no_late_watch">
Он осмотрел присутствующих. Их вид его совсем не вдохновлял. Участники комиссии перебирали какие-то бумажки. Зеваки либо не отрывались от экранов своих телефонов, словно они были скучающими студентами на лекции, либо же еле сдерживались, чтобы не заснуть. Гений находился в каком-то своём мирке и порой казалось, что он шепчется сам с собой.\n
Не считая шефа, один лишь Алин впился в Адама внимательным, преисполненным интереса взглядом. А ещё Адам уловил взглядом его лёгкий самоуверенный оскал и подумал про себя: \“Когда-нибудь я сотру его с твоей мерзкой рожи\”.\n
Шеф же поддержал Адама одобрительным кивком.
    </string>

    <string name="chapter_two_conference_hall_no_late_show">
        Адам начал читать текст доклада, периодически отвлекаясь на переключение слайдов презентации. Он очень долго готовил этот доклад и ему было невероятно обидно, что никому, кроме шефа и Алина, до него нет дела. Он долго думал, включать ли его доказательства связи мифов о Долине с найденным в пещере пять лет назад, но решил, что пока не стоит. Да и к этому ещё никто не был готов.\n
Он рассказал о возможных, на его взгляд, перспективах раскопок в пещере. Показал свой план работ, который, как ему казалось, был безупречным. Наконец перешёл к тому, о чём ему говорить не хотелось. О том, что он прибегнет к наёмной рабочей силе и об отсутствии опыта руководства отрядом.\n
Когда Адам уже заканчивал выступление, ему пришла в голову другая, не заготовленная заранее концовка доклада. Она могла быть его последним шансом хоть как-то достучаться до присутствующих. А может в этом и не было смысла и стоит закончить, как он и планировал.
    </string>

    <string name="chapter_two_conference_hall_no_late_taste">
Адам сделал вдох и закончил выступление: \“Пять лет назад раскопками на Алтае руководил не только Виктор Алин, но и мой отец. Вы все знаете, что он был достойнейшим исследователем. Последние годы своей жизни он посвятил этой пещере и все свои знания он передал мне. Я тоже провёл последние несколько лет, убивая всё своё свободное время на изучение этих раскопок и считаю, что в этой ситуации наследственность не повредит, как и свежий, ещё не затуманенный предубеждениями взгляд на данный археологический памятник. Буду рад доказать, что я достойный преемник. Спасибо за внимание\”.\n
Ни аплодисментов, ни оваций не последовало. Вообще никакой реакции, кроме сухого \“спасибо, Адам\” от директора Института. Даже ни одного вопроса. Глупо было ожидать чего-либо другого.\n
После этого они послушали \“уморительное\” выступление Гения, на котором все с трудом сдерживали смех и завалили его вопросами, на которые он либо не мог ответить, либо же порол понятную лишь ему одному чушь. И, наконец, главный доклад. Доклад Алина. Тут уж все приняли серьёзный вид, слушали с интересом и кивали после каждой его фразы. Комиссия приняла решение за пять минут.\n
Право на раскопки получил Алин.
    </string>


    <string name="chapter_two_conference_hall_no_late_plan">
Адам откашлялся и перешёл к типичному заключению любого доклада: \“Раскопки Алтайской пещеры могут принести нам множество новых знаний, раскрыть ранее неизвестные аспекты истории человечества, а также сформировать наши представления о новой археологической культуре. Но в данной ситуации не повредит свежий, ещё не затуманенный предубеждениями взгляд на данный археологический памятник. Спасибо за внимание\”.\n
Когда Адам закончил, не последовало никакой реакции никакой реакции, кроме сухого \“спасибо, Адам\” от директора Института. Даже ни одного вопроса. Но другого Адам и не ожидал.\n
После этого они послушали \“уморительное\” выступление Гения, на котором все с трудом сдерживали смех и завалили его вопросами, на которые он либо не мог ответить, либо же порол понятную лишь ему одному чушь. И, наконец, главный доклад. Доклад Алина. Тут уж все приняли серьёзный вид, слушали с интересом и кивали после каждой его фразы. Комиссия приняла решение за пять минут.\n
Право на раскопки получил Алин.
    </string>

    <string name="chapter_two_conference_hall_no_late_button_first">
Приступить к выступлению
    </string>

    <string name="chapter_two_conference_hall_no_late_button_second">
Осмотреть присутствующих
    </string>

    <string name="chapter_two_conference_hall_no_late_button_third">
Попробовать \“достучаться\”
    </string>

    <string name="chapter_two_conference_hall_no_late_button_four">
Следовать плану
    </string>

    <string name="chapter_two_conference_hall_no_late_button_exit">
Уйти из конференц-зала
    </string>


    // Опоздал

    <string name="chapter_two_conference_hall_late_start">
Когда Адам подошёл к двери в конференц-зал, она была уже закрыта, а изнутри доносился громкий голос. Вообще, выступающих планировалось всего три. Помимо него и Алина, на раскопки претендовал ещё один сотрудник, немногим старше Адама. Но дело было в том, что он был главным посмешищем Института. Он не пропускал ни одной конференции, везде нёс полную ахинею (которую сам считал истиной), а остальные были и рады. Как тут не радоваться, когда такое развлечение среди этой научной рутины?\n
Сейчас, судя по всему, и выступал Гений. Так в институте за спиной называли этого паренька. Адам не любил этих насмешек, но был рад, что он отвлечёт их от его отсутствия. Ему было стыдно за это опоздание, колкостей от коллег тут не избежать. Но в первую очередь ему было стыдно перед собой и шефом.\n
Адам поспешил в свой кабинет, чтобы не попадаться на глаза выходящим из конференц зала. Шеф был на конференции, поэтому в кабинете ещё никого не было. Адам оставил там вещи и почувствовал необходимость посетить уборную, которая располагалась на первом этаже.
    </string>

    <string name="chapter_two_conference_hall_late_button_exit">
Пойти в уборную
    </string>


    /// Диалог с Алиным

    // Интерфейс

    <string name="chapter_two_dialog_message_respect_up">
            Уважение Алина ++
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_message_respect_down">
            Уважение Алина --
    </string>

    // Сильно опоздал


    <string name="chapter_two_dialog_very_late_start">
Адам всё еще чувствовал себя очень глупо из-за ситуации с охранником, ему было стыдно за то, что он пропустил конференцию и колкостей от коллег тут не избежать. Но в первую очередь ему было стыдно перед собой и шефом.\n
Когда Адам подходил к лестнице на второй этаж, он вдруг услышал голос. На лестничной площадке между первым и вторым этажом стоял Виктор Алин и разговаривал с одним из сотрудников Института.\n
Он уже заметил Адама, поэтому избежать встречи было нельзя. Алин вдруг прервал разговор с коллегой, попрощался с ним и улыбнулся проходящему мимо Адаму:\n
\“Адам, ты чего как чужой? Постой\”. Алин протянул ему руку для рукопожатия. Адаму не очень-то хотелось соприкосаться с этим уродом.
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_very_late_text_hand">
Алин продолжил, ехидно улыбаясь: \"Разговоры о твоей разборке с новым охранником вовсю уже ходят. А я-то думал, эта конференция для тебя важнее твоей гордости. Хотя, скажу по секрету, они уже давно всё решили, а это всего лишь показуха. У тебя не было шансов. Но надеюсь, ты не расстраиваешься. Глупо было надеяться, что с твоим опытом и в твоём возрасте тебе отдадут столь важное исследование\”.\n
Каждое слово, сказанное им, вызывало у Адама невероятное раздражение. Он ещё никогда не хотел ему так врезать. Да уж, этот ублюдок знал, на что давить.\n
Врезать ему, конечно, было нельзя. Но в разговоре можно было немного позволить себе вольностей. Оставалось решить, сдерживать себя или нет.
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_very_late_text_no_hand">
Алин убрал руку и продолжил, ехидно улыбаясь: \"Ну, как пожелаешь. Разговоры о твоей разборке с новым охранником вовсю уже ходят. А я-то думал, эта конференция для тебя важнее твоей гордости. Хотя, скажу по секрету, они уже давно всё решили, а это всего лишь показуха. У тебя не было шансов. Но надеюсь, ты не расстраиваешься. Глупо было надеяться, что с твоим опытом и в твоём возрасте тебе отдадут столь важное исследование\”.\n
Каждое слово, сказанное им, вызывало у Адама невероятное раздражение. Он ещё никогда не хотел ему так врезать. Да уж, этот ублюдок знал, на что давить.\n
Врезать ему, конечно, было нельзя. Но в разговоре можно было немного позволить себе вольностей. Оставалось решить, сдерживать себя или нет.
    </string>

    // Просто опоздал

    <string name="chapter_two_dialog_late_start">
Когда Адам сделал свои дела в уборной и шёл к лестнице, он услышал голос. На лестничной площадке между первым и вторым этажом стоял Виктор Алин и разговаривал с кем-то по телефону. Он уже заметил Адама, поэтому избежать встречи было нельзя. Алин резко прервал разговор по телефону и улыбнулся проходящему мимо Адаму:\n
\“Адам, ты чего как чужой? Постой\”. Алин протянул ему руку для рукопожатия. Адаму не очень-то хотелось соприкосаться с этим уродом.
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_late_text_hand">
Алин продолжил, ехидно улыбаясь: \"А почему на конференцию не пришёл? Я думал, она для тебя важна. Хотя, скажу по секрету, они уже давно всё решили, а конференция это всего лишь показуха. У тебя не было шансов. Но надеюсь, ты не расстраиваешься. Глупо было надеяться, что с твоим опытом и в твоём возрасте тебе отдадут такое важное исследование\”.\n
Каждое слово, сказанное им, вызывало у Адама невероятное раздражение. Он ещё никогда не хотел ему так врезать. Да уж, этот ублюдок знал, на что давить.\n
Врезать ему, конечно, было нельзя. Но в разговоре можно было немного позволить себе вольностей. Оставалось решить, сдерживать себя или нет.
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_late_text_no_hand">
Алин убрал руку и продолжил, ехидно улыбаясь: \"Ну, как пожелаешь. А почему на конференцию не пришёл? Я думал, она для тебя важна. Хотя, скажу по секрету, они уже давно всё решили, а конференция это всего лишь показуха. У тебя не было шансов. Но надеюсь, ты не расстраиваешься. Глупо было надеяться, что с твоим опытом и в твоём возрасте тебе отдадут такое важное исследование\”.\n
Каждое слово, сказанное им, вызывало у Адама невероятное раздражение. Он ещё никогда не хотел ему так врезать. Да уж, этот ублюдок знал, на что давить.\n
Врезать ему, конечно, было нельзя. Но в разговоре можно было немного позволить себе вольностей. Оставалось решить, сдерживать себя или нет.
    </string>


    // Не опоздал

    <string name="chapter_two_dialog_no_late_start">
Хотя Адам и ожидал такого исхода, он на какое-то время впал в ступор. Ему не верилось, что вся его работа, годы исследований, скорее всего, пошли насмарку. Ему захотелось хотя бы на секунду уединиться и он поспешил в туалет на первом этаже.\n
Там он умылся, посмотрел в зеркало со злобой и направился в свой кабинет. Ему не терпелось выслушать \“план Б\” от шефа.\n
Но когда он подошёл к лестнице, он услышал голос. На лестничной площадке между первым и вторым этажом стоял Виктор Алин и разговаривал с одним из сотрудников Института.\n
Он уже заметил Адама, поэтому избежать встречи было нельзя. Алин вдруг прервал разговор с коллегой, попрощался с ним и улыбнулся проходящему мимо Адаму:\n
\“Адам, ты чего как чужой? Постой\”. Алин протянул ему руку для рукопожатия. Адаму не очень-то хотелось соприкосаться с этим уродом.
    </string>


    ++
    <string name="chapter_two_dialog_button_hand">
Пожать руку
    </string>

    --
    <string name="chapter_two_dialog_button_no_hand">
Проигнорировать жест
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_text_hand">
Алин продолжил, ехидно улыбаясь: \"А почему на конференцию не пришёл? Я думал, она для тебя важна. Хотя, скажу по секрету, они уже давно всё решили, а конференция это всего лишь показуха. У тебя не было шансов. Но надеюсь, ты не расстраиваешься. Глупо было надеяться, что с твоим опытом и в твоём возрасте тебе отдадут такое важное исследование\”.\n
Каждое слово, сказанное им, вызывало у Адама невероятное раздражение. Он ещё никогда не хотел ему так врезать. Да уж, этот ублюдок знал, на что давить.\n
Врезать ему, конечно, было нельзя. Но в разговоре можно было немного позволить себе вольностей. Оставалось решить, сдерживать себя или нет.
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_text_no_hand">
Алин убрал руку и продолжил, ехидно улыбаясь: \"Ну, как пожелаешь. А почему на конференцию не пришёл? Я думал, она для тебя важна. Хотя, скажу по секрету, они уже давно всё решили, а конференция это всего лишь показуха. У тебя не было шансов. Но надеюсь, ты не расстраиваешься. Глупо было надеяться, что с твоим опытом и в твоём возрасте тебе отдадут такое важное исследование\”.\n
Каждое слово, сказанное им, вызывало у Адама невероятное раздражение. Он ещё никогда не хотел ему так врезать. Да уж, этот ублюдок знал, на что давить.\n
Врезать ему, конечно, было нельзя. Но в разговоре можно было немного позволить себе вольностей. Оставалось решить, сдерживать себя или нет.
    </string>

    ++
    <string name="chapter_two_dialog_button_congratulate">
Была важна, но я опоздал. Могу вас поздравить?
    </string>

    --
    <string name="chapter_two_dialog_button_research">
А я думал, для вас важность исследования не имеет значения
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_text_congratulate">
Улыбка на лице Алина стала ещё более уверенной: \“Да, спасибо, Адам. Я всю жизнь посвятил археологии и наконец мне достались серьёзные раскопки.\”\n
Но Адам видел его на сквозь. Алин врал, его уже давно не волновала археология.
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_text_research">
Улыбка на лице Алина стала не такой уверенной: \“Адам, я занимался этим, когда ты ещё не знал, что такое \”археология\“. Я всю жизнь этому посвятил. Поэтому не неси чушь, пожалуйста.\”\n
Но Адам видел его на сквозь. Алин врал, его уже давно не волновала археология.
    </string>

    --
    <string name="chapter_two_dialog_button_congratulate_archeology">
А по-моему вы вовсе не из-за археологии радуетесь
    </string>

    ++
    <string name="chapter_two_dialog_button_congratulate_victor">
Я рад за вас, Виктор
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_text_congratulate_archeology">
\“Думай, как хочешь, Адам. Не для того я тридцать лет убил на исследования, чтобы убеждать тебя в чём-то. И твой отец это знал\” - его улыбка стала уже не такой уверенной, но последней фразой он буквально сыпанул Адаму соль на рану. Его отец всегда хорошо относился к Виктору Алину и Адам этого никогда не мог понять.
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_text_congratulate_victor">
\“Не стоит, Адам. Думаю, твой отец тоже был бы рад. Более того, мы бы снова работали вместе\” - последней фразой он буквально сыпанул Адаму соль на рану. Его отец всегда хорошо относился к Виктору Алину и Адам этого никогда не мог понять.
    </string>

    --
    <string name="chapter_two_dialog_button_research_know">
Мне кажется, вы и сейчас не знаете, что такое \“археология\”
    </string>

    ++
    <string name="chapter_two_dialog_button_research_sorry">
Хорошо, извините
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_text_research_know">
\“Думай, как хочешь, Адам. Не для того я тридцать лет убил на исследования, чтобы убеждать тебя в чём-то. И твой отец это знал\” - улыбка с лица Алина совсем уже сошла, но последней фразой он буквально сыпанул Адаму соль на рану. Его отец всегда хорошо относился к Виктору Алину и Адам этого никогда не мог понять.
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_text_research_sorry">
\“Ничего страшного, Адам. Я тридцать лет своей жизни посвятил исследованиям, науке. И твой отец это знал\” - последней фразой он буквально сыпанул Адаму соль на рану. Его отец всегда хорошо относился к Виктору Алину и Адам этого никогда не мог понять.
    </string>

    --
    <string name="chapter_two_dialog_button_father">
Не смейте упоминать моего отца!
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_button_ok">
Может быть и так
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_text_father">
\“Ладно, успокойся, Адам. Не хотел давить на больное. Быть может, ты хочешь в мой отряд?\” - хитрый оскал Алина вернулся. Над ответом на этот вопрос Адаму и не нужно было размышлять, поэтому он мгновенно пробурчал:\n
\“Нет, спасибо\”.\n
Алин не ожидал другого ответа, поэтому, словно не слушая Адама, сказал: \“А зря. Ну что же, мне нужно возвращаться. Если у тебя нет никаких вопросов, я пойду.\”
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_text_ok">
\“Извини, Адам, если надавил на больное. Быть может, ты хочешь в мой отряд?\” - хитрый оскал Алина вернулся. Над ответом на этот вопрос Адаму и не нужно было размышлять, поэтому он мгновенно пробурчал:\n
\“Нет, спасибо\”.\n
Алин не ожидал другого ответа, поэтому, словно не слушая Адама, сказал: \“А зря. Ну что же, мне нужно возвращаться. Если у тебя нет никаких вопросов, я пойду.\”
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_button_party">
Кто будет в вашем отряде?
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_text_party">
\“Ну, планирую взять Артура. Он хороший паренёк, сильный и работящий. На первый взгляд кажется простоватым, но на деле он совсем не глуп. Водителем как обычно Марса Фарватовича. Он любит конечно поговорить, но с машиной по бездорожью управляется как настоящий мастер. Ну и главное - с нами поедет наша французская гостья. Студентка по обмену Диан Потье. Очень умная и красивая особа. По части археологии знает очень многое, так что будет полезным помощником\”.
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_button_cave">
Что вы надеетесь найти в пещере?
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_text_cave">
\“Что-то, что прольёт свет на эту странную культуру, не похожую ни на одну из нам известных в тот период истории. То, что мы уже нашли, действительно необычно. Это может быть настоящим прорывом\”.
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_button_camp">
Где расположите лагерь?
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_text_camp">
\“На том же месте, что и пять лет назад. Ты же там был, сам знаешь, что за место\”.
    </string>

    --
    <string name="chapter_two_dialog_button_valley">
Связываете ли вы мифы о Долине с пещерой?
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_text_valley">
\“Адам, я сделаю вид, что ты не задавал этот вопрос. Это же настоящий позор для археолога! Связывать бредовые народные сказки с серьёзными исследованиями\” - после резкого ответа Алина, Адаму очень захотелось привести ему свои доказательства связи мифов о Долине и находок в пещере пятилетней давности, но он не мог раскрывать свой козырь раньше времени.
    </string>

    ++
    <string name="chapter_two_dialog_button_theory">
Как думаете, ваша теория оправдается?
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_text_theory">
\“Замечательный вопрос, Адам. Но, к сожалению, я не представляю, как оно будет. И всё же, мои доводы о том, что это была невероятно быстро развивающаяся культура, от которой уже потом многие другие позаимствовали их достижения, всем кажутся достаточно убедительными. Кроме тебя, конечно же. Байки о вмешательстве некоей таинственной стороны в их развитие тут уж точно неуместны\”.
    </string>

    <string name="chapter_two_dialog_button_exit">
До свидания
    </string>


    // Кабинет и мини-игра

    <string name="chapter_two_cabinet_box_text_start">
После столь неприятной Адаму беседы, он поспешил в свой с шефом кабинет. Желание изолироваться от всех было очень сильным. Когда он подошёл к двери, она была закрыта. Шеф ещё не пришёл. Адам порадовался этому, он пока не был готов с ним говорить.\n
Он воспользовался своим ключом и зашёл внутрь, закрыв дверь за собой. Первым делом он выбросил в мусорную корзину текст своего доклада, а потом подошёл к окну.\n
Время шло к обеду и солнце уже пробилось сквозь тучи, ярко освещая кабинет через окно. Адаму сейчас это не понравилось, свет сильно контрастировал с его настроением. Он задёрнул шторы, чтобы добиться хоть какой-то темноты в помещении. Так-то лучше.
    </string>

    <string name="chapter_two_cabinet_box_text_watch">
Последние несколько лет Адам проводил здесь больше времени, чем у себя дома. И всё это время он посвящал изучению лишь пещеры и мифов о Долине.\n
Он любил этот кабинет. И, хотя он не мог сделать из него свою \“берлогу\”, он внёс кое-что своё. На стену за своим столом он повесил когда-то три постера своих любимых фильмов. Это были фильм ужасов \“Нечто\” 1982 года, \“Назад в будущее\” и, конечно же, \“Индиана Джонс и последний крестовый поход\” (третья часть была у него самой любимой). Над постерами в рамке висела фотография. На ней был он с отцом в одной из экспедиций.\n
Его книжный шкаф был заполнен целой кучей старых отчетов об экспедициях, в которых он побывал. За шкафом в крупном горшке обильно рос папоротник. Рабочий стол Адама был заполнен хаотично разбросанными бумагами, отчетами и фотографиями - всем, что было связано с пещерой на Алтае. Где-то под этим всем лежал его ноутбук, но он предпочитал работать с физическими носителями информации, а не электронными.\n
В противоположной стороне кабинета был уголок Шефа. Там всё было очень скромно: стол с компьютером, такой же шкаф, как у Адама и лотос в горшочке.
    </string>

    <string name="chapter_two_cabinet_box_text_think">
Адам задумался о том, что предложит ему Шеф, в чём же всё-таки заключался его запасной план. Скорее всего, он предложит работать с Алиным, в его отряде. Стать так называемым \“двойным агентом\”. Но Адаму этот вариант совсем не нравился. Он согласится на него лишь в самом крайнем случае.\n
Всё же он надеялся, что Шеф предложит ему нечто другое, но сам Адам не видел других вариантов. Но и сдаваться он ни в коем случае не собирался. Слишком много времени он уделил этому, слишком он был одержим Долиной. Хотя он и был профессиональным археологом, ему невероятно хотелось верить в её существование. Ведь отец ещё в детстве поведал ему о ней. Те истории были невероятными. И всё, через что он проходит, стоит того. Стоит того, даже если щепотка мифов окажется правдой.
    </string>

    <string name="chapter_two_cabinet_box_text_table">
Адам подошёл к столу, включил напольную лампу, расположенную возле него и присел на своё удобное кресло. Минус этого кресла был в том, что когда Адам не высыпался, было очень легко заснуть, сидя на нём. Вот и сейчас его начало клонить в сон, пока он рассматривал фотографии невероятных находок из пещеры. Он уже начал клевать носом, когда в дверь постучались.\n
Он ожидал увидеть кого угодно, но только не его. Это снова был Виктор Алин. Чёрт, этот парень совсем не знает границ?\n
\“И вновь приветствую, Адам. Вижу, что ты ничем серьёзным сейчас не занят. В общем, я тут, раз уж мне дали раскопки (тут Алин не упустил возможности улыбнуться), изучал вещи из своих архивов, связанных с пещерой. И нашёл вот это. Кажется, это принадлежало твоему отцу. Наверное, он забыл тебе передать\” - Алин поставил на стол потёртую шкатулку ручной работы.
    </string>

    <string name="chapter_two_cabinet_box_text_alin_true">
\“Спасибо, Виктор. Не думал, что ещё остались его вещи, которые я не видел\” - слова эти не так легко дались Адаму, ему совсем не хотелось благодарить Алина, но за это нужно было.\n
\“Без проблем. Ну что, будешь открывать уже? Мне тоже любопытно, что там может быть\” - Алин всем видом говорил, что ему не терпится уже увидеть.
    </string>

    <string name="chapter_two_cabinet_box_text_alin_false">
\“И какого чёрта вы так долго скрывали её от меня? Вы же знаете, насколько для меня это всё важно! Но нет, вы приносите эту шкатулку спустя три сранных года после…\” - тут Адам остановился и попытался успокоиться. Не стоило ему сейчас трепать нервы из-за глупостей. Да и Алин в данной ситуации ничего плохого не сделал.\n
\“Если бы я нашёл её раньше, я бы тут же тебе отдал, Адам. На кой чёрт мне хранить чужой хлам так долго? Так, ты уже будешь открывать её или нет? Может там и для меня что-то есть\”.
    </string>

    <string name="chapter_two_cabinet_box_button_watch">
Осмотреть кабинет
    </string>

    <string name="chapter_two_cabinet_box_button_think">
Размышлять о ситуации
    </string>

    <string name="chapter_two_cabinet_box_button_table">
Сесть за стол
    </string>

    ++
    <string name="chapter_two_cabinet_box_button_alin_true">
Поблагодарить Алина
    </string>

    --
    <string name="chapter_two_cabinet_box_button_alin_false">
Наехать на Алина
    </string>

    <string name="chapter_two_cabinet_box_button_box">
Рассмотреть шкатулку
    </string>


</resources>

